<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>hololive</title><link>https://asideaside.github.io/feed/</link><description></description><item><title>常闇トワ＆獅白ぼたんのサイン入り色紙が当たる！『灰仭巫覡』新PV＆オリジナルソング公開記念キャンペーン開催</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/towabotan/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 4 Sep 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[大暮維人先生が描く人気漫画『灰仭巫覡（カイジンフゲキ）』のオリジナルソングと新PVの公開を記念し、2025年9月5日より豪華プレゼントキャンペーンがスタートしました。新PV公開！常闇トワ＆獅白ぼたんが歌うオリジナルソング2025年9月3日、講談社の「マガジンチャンネル」にて『灰仭巫覡』の新たなプロモーションビデオが公開されました。このPVのために書き下ろされたオリジナルソング『君と明かした夜』は、ホロライブ所属の人気VTuberである常闇トワさんと獅白ぼたんさんが歌唱を担当。今回の発表を記念して、抽選で1名様にが当たるキャンペーンが開催されます。『灰仭巫覡』公式X（旧Twitter）アカウント（@KAIJINFUGEKI_WM）をフォロー ※「#灰仭巫覡PV公開」「#カイジンフゲキ」のハッシュタグが付いたポストが目印です。 2025年9月5日（金）0:00 〜 2025年9月14日（日）23:59まで 利用規約に同意し、日本国内にお住まいで郵便物・宅配物の受け取りが可能な方。注意事項：色紙には当選者の宛名が記載されます。当選者にはXのダイレクトメッセージにて連絡があります。 『灰仭巫覡』コミックス第1巻から第5巻まで好評発売中です。]]></content:encoded></item><item><title>【速報】戌神ころね、ホンダのeスポーツ大会アンバサダーに2年連続で就任！→本人も「よろしくお願いします」と意気込み「世界の戌神」「今年もきた！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/korone-22/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 28 Aug 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[人気VTuberグループ「ホロライブ」所属の戌神ころねさんが、本田技研工業（Honda）が主催するeモータースポーツのグローバル大会「Honda Racing eMS 2025」の公式アンバサダーに、昨年に引き続き就任したことが発表されました。このニュースに、ファンからは「2年連続はすごすぎる！」「今年も応援します！」といった声が相次いでいます。「Honda Racing eMS」は、世界3地区（アジア・オセアニア、米州、欧州・中東・アフリカ）のトップドライバーたちが地域最速の座をかけて競い合う、本格的なeモータースポーツのグローバル大会です。戌神さんは「Honda Racing eMS 2024」でもアンバサダーを務めており、今回で2年連続という大役を担うことになります。ゲーム実況で人気を誇る戌神ころねと、世界のHondaとのコラボが再び実現しました。2025年8月26日、Honda Racing eMSの公式X（旧Twitter）アカウントが「━ Honda Racing eMS 2025 開催 ━ 昨年に続き『戌神ころね』が公式アンバサダーに！」とポストし、戌神さんのアンバサダー就任を正式に発表。あわせて、されるという大会スケジュールも公開しました。この公式発表に対し、戌神さん本人も自身のXアカウントで「今年もアンバサダーを務めさせていただきます！よろしくお願いします」と引用ポストし、就任への意気込みを表明しました。この就任のニュースに、ファンからは「世界のHondaに認められた女、戌神ころね」「ころさんの影響力すごい！」「これを機にレースゲームに挑戦してみようかな」など、驚きと喜びのコメントがありました。]]></content:encoded></item><item><title>「一番くじ ホロライブ ～Villain Style～」が2026年1月10日より発売決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/%e3%80%8c%e4%b8%80%e7%95%aa%e3%81%8f%e3%81%98-%e3%83%9b%e3%83%ad%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%96-%ef%bd%9evillain-style%ef%bd%9e%e3%80%8d%e3%81%8c2026%e5%b9%b41%e6%9c%8810%e6%97%a5%e3%82%88%e3%82%8a/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 9 Jan 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuberグループ「ホロライブ」の新たな一番くじ、「一番くじ ホロライブ ～Villain Style～」の発売が決定しました！今回のテーマは「Villain Style」。いつもとは一味違った、ダークで魅力的なホロライブメンバーの姿が描かれることが期待されます。ファンにとっては見逃せないラインナップとなりそうです。 一番くじ ホロライブ ～Villain Style～ 2026年01月10日(土)より順次発売予定]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ、年末恒例のカウントダウンライブ開催決定！ 発表に「これがないと年越せない！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holo-5/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuber事務所「ホロライブプロダクション」は9月5日、公式X（旧Twitter）にて、年末恒例の大型ライブ『hololive production COUNTDOWN LIVE 2025▷2026』を、2025年12月31日（水）に開催することを発表した。この待望のニュースに、ファンからは「やっぱりこれがないと年は越せない！」「全編無料はありがたすぎる」といった喜びの声が殺到している。年末の風物詩！所属タレントがほぼ総出演する豪華ライブホロライブプロダクションが毎年大晦日に開催するカウントダウンライブは、所属タレントが一堂に会する、まさしく”お祭り”と呼ぶにふさわしい一大イベントだ。ホロライブ、ホロスターズの所属タレントのほぼ全員が3Dで出演し、オリジナル曲やこの日限りの特別ユニットによるパフォーマンスを全編無料で配信。年々スケールアップする圧巻のクオリティと、幸福感に満ちた演出で世界中のファンを魅了してきた。昨年開催された『hololive production COUNTDOWN LIVE 2024▷2025』では、60名を超えるタレントが出演。バラエティ企画満載の『ゆくホロくるホロ』からライブ本編へと繋がる構成で、ファンを飽きさせない工夫が凝らされていた。今年も同様の形式が期待されており、どのタレントがどんな楽曲を披露するのか、期待が高まっている。この発表に、ファンからは「うおおおお！今年も来た！生きる理由をありがとう！」「毎年クオリティが上がり続けてるから今年も楽しみすぎる」「全編無料…？ホロライブの福利厚生、手厚すぎ！」「大晦日の予定、即決しました」といった歓喜のコメントが殺到。また、「推しと推しのユニットが見たい！」「今年はどんな絡みがあるかな？」など、具体的なパフォーマンス内容を予想し、胸を膨らませる声も多く見られた。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ】AZKi、ぴあアリーナMMでソロライブ決定！11月19日開催、チケット争奪戦は必至か！？</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/azki-16/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[女性VTuberグループ「ホロライブ」から、ファン待望のビッグニュースが飛び込んできました！ホロライブ0期生ののソロライブ「AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure”」「ぴあアリーナMM」で開催されることが決定しました！「ぴあアリーナMM」は、最大で1万人以上を収容できる巨大な会場です。【AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure” 概要】 AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure” 2025年11月19日（水） 開場 17:00 / 開演 18:30AZKiの夢と”Departure”に込められた想いAZKiさんは、2018年から活動を続けるホロライブの先輩メンバー。元々は音楽特化のレーベル「イノナカミュージック」に所属していましたが、2022年にホロライブ本隊に移籍し、0期生として活動の幅を広げてきました。AZKiさんの魅力は、と、音楽に対するひたむきな姿勢です。これまで数々の楽曲をリリースし、ファン（開拓者と呼ばれています）と共に音楽の地図を広げてきました。今回のライブタイトルは“Departure”、つまり「出発」を意味します。これは、AZKiさんがこれまでの活動を経て、さらに大きな未来へと一歩を踏み出す、そんな決意表明なのかもしれませんね。「AZKiのソロライブがついに！しかもぴあアリ！？」 「絶対行くしかない！」 「嬉しすぎて涙が出てきた…！」といったコメントで溢れかえり、公式ハッシュタグ「#AZKiと未来へ」がトレンドを駆け上がりました。現地で熱気を体感したい人はこちら！チケットは抽選販売からスタートします。 8月29日（金）20:00 ～ 9月14日（日）23:59 9月25日（木）21:00 ～ 10月5日（日）23:59 10月19日（日）12:00 ～まずは1次先行に申し込むのがおすすめです！期間内に忘れずにローチケのサイトから申し込みましょう。「会場には行けないけど絶対見たい！」という人は、配信チケットがおすすめです。 2025年12月19日（金）20:00まで 2025年12月19日（金）23:59まで視聴可能！アーカイブ（録画）期間が長いので、ライブの後も繰り返し感動に浸れるのが嬉しいポイントですね。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】ハロウィン新企画「魔法少女ホロウィッチ！」が10/31に無料公開決定！豪華声優2名の参加も発表！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/witch-4/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年のハロウィン大型企画「魔法少女ホロウィッチ！THE STAGE」10月31日(金)にホロライブ公式YouTubeチャンネルで無料公開することを発表しました！なんと、物語とアニメ、そして歌のライブが一体となった、全く新しいエンターテイメントになるとのこと。さらに、出演メンバーに加えて、の参加も決定しています。今回発表された「魔法少女ホロウィッチ！THE STAGE」のポイントは、大きく分けて3つあります。 今回の企画には、期生の垣根を越えた6名のホロライブメンバーが集結しました！（0期生）（1期生）（3期生）（4期生）（4期生）（5期生）さらに、物語を彩るキャラクターの声優として、プロの声優である（アエル役）と（ラグ役）の参加が決定！ 高橋李依さんは『【推しの子】』のアイ役、悠木碧さんは『魔法少女まどか☆マギカ』の鹿目まどか役などで知られる声優さんです。 なんと、これだけのメンバーに加えて「Special Guests」がいることも示唆されていますこのサプライズ発表を受けて、SNSではファンから 「メンツが豪華すぎる！」 「無料で見れるなんて信じられない！」 「高橋李依さんと悠木碧さんまで！？」 といった、驚きと喜びの声が上がりました。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ甲子園2025】ついに開催決定！ドラフト会議は8月31日！気になるルールを解説！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holokou/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」の夏の超大型企画、「ホロライブ甲子園2025」の開催が、秘密結社holoX（6期生）の博衣こよりさんの配信でついに発表されました！まずは、みんなが一番知りたいスケジュールから見ていきましょう！ 2025年8月31日(日) 19:00～ 2025年9月1日(月) ～ 10月22日(水)ドラフト会議で各チームのメンバーが決まり、約2ヶ月間の育成期間を経て、10月末に本戦が行われる流れですね。そして、今年の大会を占う上で非常に重要になる「ドラフト」「育成」「大会」の3つのルールが発表されました。一つずつ詳しく見ていきましょう！今年のドラフトは、戦略と運が大きく絡み合いそうです。現在活動しているホロライブメンバー（JP/EN/ID/DEV_IS）が対象です。世界中のホロライブメンバーが選手になる可能性があるということですね！1巡目から4巡目までは「入札制」。欲しい選手が他の監督と被ったら、くじ引きで決めます。5巡目以降はなんと「ルーレット」で決定！誰がどのチームに行くのか、最後まで分からない展開になりそうです。監督自身や、監督のファンネームを付けた選手でチームを補います。（監督自身は3年目からしか試合に出られません）選手が決まったら、いよいよ育成スタートです！人気野球ゲーム「パワフルプロ野球」の「栄冠ナイン」というモードで選手を育てていきます。ゲーム内の時間で「3年間」。2025年にスタートして、2027年の夏大会が終わるまでが育成期間となります。育成をやり直せる「リセット」は20回まで。ただし、20回目で「転生選手」（プロ野球で活躍したOB選手が高校生として登場する強力なキャラクター）が一人もいなかった場合は、出るまでリセットが可能です。ゲームを有利に進めるための特別なアイテムは使えません。ただし、ゲーム内で自然に手に入るアイテムはOK。純粋な育成の手腕が問われます。「勝ち点」で順位を決めます（勝ち:3点、引き分け:1点、負け:0点）。もし勝ち点が同じ場合は、得点と失点の差である「得失点差」で、それも同じなら「総得点」で順位が決まります。9回まで試合を行い、延長は12回まで。コールドゲーム（点差が開きすぎた場合に試合を途中で終了すること）はありません。最後まで逆転の可能性がある、ハラハラする試合展開が期待できますね！「ホロライブ甲子園」は、ホロライブのメンバーが監督となり、それぞれがドラフトで選んだメンバーでチームを作成。人気野球ゲーム「パワフルプロ野球」シリーズの「栄冠ナイン」モードで選手を育成し、優勝を争う超大型企画です。毎年、育成期間中の個々の配信でのドラマや、本戦での予想外の試合展開に多くのファンが熱狂し、夏の風物詩として定着しています。]]></content:encoded></item><item><title>天音かなたに会える！10月18日開催のスペシャルトークイベント応募方法を徹底解説【Amazon限定】</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/kanata-25/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[大人気VTuberグループ「ホロライブ」4期生の天音かなたさん（愛称：かなたん）のスペシャルトークイベントが、2025年10月18日（土）に開催されることが発表され、話題になっています！これは、かなたんのアルバム『Trigger』の発売を記念した特別なイベント。この記事では、「イベントに参加したいけど、どうすればいいの？」「応募方法がよくわからない…」というあなたのために、詳しく解説していきます！まずは、気になるイベントの基本情報をチェックしましょう。 都内某所※詳しい場所は、当選した人だけにメールで知らされます。なんと、イベントは2部制！どちらか好きな方に申し込むことができます。そして、なんと言っても最大のポイントは、かなたんにであることです。このイベントの発表を受けて、SNSではファンから喜びの声が溢れています。「かなたんにリアルで会えるとか夢みたい！」 「絶対に応募する！当たりますように…！」 「このためにCD買う価値がある！」など、かなたんとの対面を心待ちにする声が多く見られ、イベントへの期待の高さがうかがえます。「もうCD買っちゃったよ…」という人も、「これから買いたい！」という人も、心配は無用です。応募方法と今後のスケジュールをしっかり確認していきましょう！まずは、Amazon.co.jpでイベントの応募券が付いた対象商品を購入します。【Amazon.co.jp限定】Trigger 通常盤A(イベント抽選応募権付)【Amazon.co.jp限定】Trigger 通常盤B(イベント抽選応募権付) 既に完売している「クリアトレカ付」の通常盤A・BをAmazonで購入した人も、今回のイベントのになります！商品を購入したら、に応募フォームから申し込みます。 Amazon.co.jpで商品を購入した際の注文番号は、Amazonの購入履歴から確認できます。この番号がないと応募できないので、必ず控えておきましょう。当選者にはメールで連絡が届きます。当落の結果と、会場の詳細が記載されているはずなので、見逃さないように注意してくださいね。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・星街すいせいが10月開催「Coca-Cola X Fes 2025」出演</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/suisei-42/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuberグループ「ホロライブ」に所属する0期生の星街すいせいさんが、コカ・コーラ主催の大型音楽フェス「Coca-Cola X Fes 2025」のオープニングアクトを務めることが発表されました！XGやCreepy Nutsといった今をときめく超豪華アーティストたちが集結するこのフェスで、すいせいさんがトップバッターを飾るとのこと。 Coca-Cola X Fes 2025 2025年10月11日（土）、12日（日） XG, Creepy Nuts, &TEAM, Camilo, ano, なとり 他オープニングアクトとは、ライブやフェスの開幕を告げる、とっても重要な役割のこと。YouTubeチャンネル「THE FIRST TAKE」にも出演しているすいせいさんが、この大役をどう務めるのか、今から楽しみでなりません！また、コカ・コーラはこれまでもホロライブとのコラボキャンペーンを積極的に行ってきました。戌神ころねさん（ゲーマーズ）、さくらみこさん（0期生）、白上フブキさん（1期生）、そして秘密結社holoXの総帥であるラプラス・ダークネスさんなど、多くの人気メンバーがコラボしていました。発表直後、Xでは「#星街すいせい」「#コカコーラフェス」といった関連ワードがトレンドを駆け上がりました。「すいちゃんがオープニングアクト！？すごすぎて鳥肌たった！」「リアルアーティストの中に混ざるすいちゃん、カッコよすぎる！」「これはVTuberの歴史が変わる瞬間だ…絶対見届ける！」「他のアーティストのファンにも、すいちゃんの歌声が届くのが嬉しい！」]]></content:encoded></item><item><title>「マイクラ肝試し2025」にふぶみこめっと、HoloX含む総勢15名が大集結！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holodamesi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[今年も夏の終わりを告げる大型ホラーイベント「マイクラ肝試し2025 Book of Märchen」の出演者が続々と発表されています。中でも9月28日（日）は、人気VTuberグループ「ホロライブプロダクション」から総勢15名が一日を通して出演することが明らかになりました。「マイクラ肝試し」は、クリエイターのクー（Coo）氏が主催する、サンドボックスゲーム『Minecraft』内で開催される招待制の大型配信企画です。参加者であるVTuberやゲーム実況者たちは、数ヶ月かけて作り込まれた広大で精巧な和風ホラーマップを探検します。参加者はチームを組み、MAPに仕掛けられたストーリーを追体験しながら、様々なギミックや突然の恐怖演出に立ち向かいます。毎年多くの参加者が見せるリアルな絶叫や、仲間との協力（あるいは裏切り）が大きな見どころとなっており、夏の終わりの風物詩として絶大な人気を誇るイベントです。発表によると、9月28日は13時から深夜24時まで4つの時間帯に分かれ、それぞれ異なるホロライブのチームが恐怖のマップに挑戦します。【1枠目 13時～15時】ホロライブEnglishチームトップバッターは、さん、さん、さん、さんの4名。ホロライブEnglishの混合チームが、メルヘンの世界でどのようなリアクションを見せるのか注目です。【2枠目 16時～18時】JP＆ReGLOSS混合チーム続いては、さん、さん、さん、さんの4名が登場。ホロライブJPの先輩と、音楽アーティストグループ「ReGLOSS」の後輩という組み合わせが、どのような化学反応を起こすのか期待が高まります。【3枠目 19時～21時】秘密結社HoloXチーム夜の部には、総帥を筆頭に、さん、さん、さんによる秘密結社「HoloX」が集合。ユニットならではの息の合った絶叫が聞けるかもしれません。【4枠目 22時～24時】0期生＆1期生チーム（ふぶみこめっと）この日のトリを務めるのは、さん、さん、さんの3名。昨年も参加した人気ユニットが、再び肝試しに挑戦します。ベテランの彼女たちがどのような配信を見せてくれるのか、ファンからの期待は絶大です。「マイクラ肝試し2025」9月28日 ホロライブ出演者一覧]]></content:encoded></item><item><title>【フィギュア】ホロライブ「ラプラス・ダークネス」がオフショット姿で登場！「Relax time」シリーズ最新作が9月25日より展開</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/la-4/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」所属のタレントの、ふとした瞬間の自然体な可愛さを切り取ったフィギュアシリーズ「Relax time」。その最新作として、秘密結社holoXの総帥「ラプラス・ダークネス」が2025年9月25日（木）より、全国のアミューズメント施設にて順次登場します。ホロライブメンバーの様々なシチュエーションを妄想する『#hololive IF』シリーズから展開される「Relax time」。今回は、秘密結社holoXを率いる総帥『ラプラス・ダークネス』が、ファン待望のオフスタイル衣装で登場します。リラックスした表情やポージングはもちろん、いつも側にいるカラスまで忠実に再現されており、圧倒的なボリューム感でその魅力を余すところなく表現しています。: ホロライブ #hololive IF -Relax time-ラプラス・ダークネス: 2025年9月25日（木）より順次登場予定: 全国のゲームセンター・アミューズメント施設など]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】「オータムフェア in ゲーマーズ」開催決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/otam/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」の季節を楽しむシリーズ『hololive Seasonal Days』から、秋をテーマにした新グッズ『オータムスクールダイアリー』が登場！これを記念して、2025年9月23日(火・祝)より全国のゲーマーズ対象店舗にて「ホロライブ オータムフェア in ゲーマーズ」の開催が決定しました。今回のフェアには、ホロライブ所属のさん、さん、さん、さんの4名が参加。学生服をモチーフにした描き下ろしイラストが魅力的なグッズが多数ラインナップされています。期間中、対象店舗にて『オータムスクールダイアリー』グッズを1点以上含む「ホロライブプロダクションオフィシャルグッズ」を税込2,000円ご購入ごとに、を1枚プレゼント！ここでしか手に入らない限定デザインのポストカードを、ぜひこの機会にゲットしてください。2025年9月23日(火・祝) ～ 2025年10月31日(金)・AKIHABARAゲーマーズ本店・ゲーマーズ仙台店・ゲーマーズなんば店<br>・ゲーマーズ博多店オリジナルポストカード(全4種)※『オータムスクールダイアリー』グッズを1点以上含む、「ホロライブプロダクションオフィシャルグッズ」を税込2,000円ご購入毎に1枚プレゼント。※開催時間は各店舗の営業時間に準じます。 ※混雑状況により整理券の配布など、入場を制限させていただく場合がございます。黒板風スチールボード (マグネット3種・マーカー付) (全4種)hololive Seasonal Days オータムスクールダイアリー シリーズ各種カバー株式会社以外のメーカーから発売されている『ホロライブ』関連グッズTCG（hololive OFFICIAL CARD GAME含む）]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・星街すいせい、Kizuna AIの復活コンサート「Homecoming」に出演決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/suisei-40/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月21日にZepp Shinjuku (TOKYO)にて開催される、Kizuna AIさんのカムバックコンサート「KizunaAI Comeback Concert “Homecoming”」のDay2 “new world”に、ホロライブプロダクション所属のVTuber、星街すいせいさんが出演することが発表されました。Kizuna AIさんの復活を記念して開催される本コンサートで、星街すいせいさんとの共演します。イベントの開催日時は9月21日で、16:00に開場、17:00に開演が予定されています。会場は東京・新宿の「Zepp Shinjuku」です。現地でライブを体験できる会場チケットは、8月16日の正午12時より先着順で一般販売が開始されます。また、当日の様子はオンラインでも配信され、ABEMAにて配信チケットが販売されています。Kizuna AIさんの復活を記念して開催される本コンサートで、星街すいせいさんとの共演が実現します。
イベントの開催日時は9月21日で、16:00に開場、17:00に開演が予定されています。会場は東京・新宿の「Zepp Shinjuku」です。
現地でライブを体験できる会場チケットは、8月16日の正午12時より先着順で一般販売が開始されます。また、当日の様子はオンラインでも配信され、ABEMAにて配信チケットが販売されています。
]]></content:encoded></item><item><title>【VTuber】常闇トワ主催！ストリートファイター6の3on3大会「#常闇祭」が開催決定！ランク不問で誰でも参加可能！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/towa-12/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[人気VTuberグループ「ホロライブ」所属の常闇トワさんが、自身が主催する大人気対戦格闘ゲーム『ストリートファイター6』の3on3形式オープントーナメント「」の開催を発表しました。本イベントはランク制限なしの誰でも参加可能なオープントーナメントとなっており、格闘ゲームファンにとって見逃せないお祭りとなること間違いなしです。 2025年9月20日(土) 14:00 ～ 21:30（予定） 3on3 チーム戦 / シングルエリミネーショントーナメント本大会は、3人1組のチームで戦うシングルエリミネーショントーナメントです。試合は1試合先取の勝ち残り戦形式で行われ、チームの戦略や個々の実力が試される熱い戦いが期待されます。我こそはという猛者から、お祭りを楽しみたい初心者まで、参加資格に制限はありません。仲間を募って、ぜひエントリーしてみてはいかがでしょうか。※エントリーに関する注意事項や詳細は、上記エントリーフォームをご確認ください。2ndアルバムのリリースとソロライブの開催も決定し、アーティストとしても精力的に活動する常闇トワさんが贈る格闘ゲームの祭典「常闇祭」。プレイヤーとして参加するもよし、視聴者として熱い戦いを見届けるもよし。ぜひこの機会をお見逃しなく！]]></content:encoded></item><item><title>姫森ルーナのサイン入りPCが当たる！本人おすすめのPCスペックも大公開</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/ru-na-3/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:55:27 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」所属の姫森ルーナさんとコラボした、サイン入りPCプレゼントキャンペーンが開催中です。キャンペーンでは、されます。さらに、特設ページでは彼女におすすめされたPCの構成パーツも詳しく紹介されています。キャンペーンページ公開を記念して、配信でも使用された姫森ルーナさんサイン入りの完成品パソコンが当たるプレゼント企画が実施されています。: 姫森ルーナさん サイン入り完成品パソコン: 姫森ルーナさんおすすめPCモデルのスペックを全公開！今回、姫森ルーナさんにおすすめされたPCは、Intelの最新CPUとNVIDIAの高性能グラフィックボードを搭載し、ケースやクーラー、メモリに至るまで白で統一された、見た目も性能も妥協のない構成となっています。ゲーム配信や動画編集も快適に行えるハイスペックなパーツ構成の詳細は以下の通りです。Microsoft Windows 11 Home 日本語版Intel Core Ultra 7 265K (BX80768265K)CORSAIR NAUTILUS 360 RS ARGB White (CW-9060095-WW)玄人志向 GK-RTX5070-E12GB/WHITE/DFASRock Z890 Steel Legend WiFiCORSAIR CMK32GX5M2B5600C40W (32GB)Western Digital WD SN7100 2TB (WDS200T4X0E)CORSAIR 3500X ARGB Tempered Glass Mid-Tower -White-CORSAIR RM750e White 2025 (CP-9020292-JP)CORSAIR RS120 ARGB White Single Fan (CO-9050184-WW)※価格は記事作成時点のものです。変動する可能性があります。 ※一部パーツは在庫状況により、入荷待ちや同等商品への差し替えとなる場合があります。]]></content:encoded></item><item><title>Yahoo!カーナビ、「AZKi」「兎田ぺこら」推しドラ購入者限定のXキャンペーンを開始！オリジナルマグネットが当たる</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/yahoonavi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:15:12 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年8月28日、ヤフー株式会社は、無料カーナビアプリ「Yahoo!カーナビ」で提供中の「推しドラ」機能において、ホロライブ所属の「AZKi」と「兎田ぺこら」のボイスを購入したユーザーを対象としたX（旧Twitter）シェアキャンペーンを開始しました。本キャンペーンでは、。: Yahoo!カーナビ 推しドラ「AZKi」「兎田ぺこら」購入者限定 Xシェアキャンペーン: 2025年9月11日(木) 12:00 ～ 2025年9月26日(金) 23:59: Yahoo!カーナビオリジナル AZKi&兎田ぺこら カーマグネットセット応募は簡単な3ステップで完了します。キャンペーン開始前に「推しドラ」を購入済みの方も対象です。Yahoo!カーナビアプリ内で、「AZKi」または「兎田ぺこら」の「推しドラ」ボイスを購入します。購入後に確認できる「音声コレクション」画面を開きます。画面右上の共有ボタンをタップし、指定ハッシュタグ「」が付いた状態でXにポスト（投稿）します。投稿確認画面に表示される画像とハッシュタグは。音声コレクション画面のスクリーンショットでの応募は対象外です。キャンペーンへの参加は「AZKi」「兎田ぺこら」それぞれ1回ずつ、一人最大2回まで可能です。キャンペーンに参加するには、以下の条件を満たす必要があります。アカウントが「公開」設定であること（非公開アカウントは対象外）。※当選連絡の前に投稿を削除した場合、当選の権利は無効となります。: 応募期間終了後、厳正な抽選の上、当選者には2025年9月下旬（予定）にYahoo!カーナビ公式XアカウントよりDMで連絡されます。: 2025年10月中旬以降を予定しています。詳細はYahoo!カーナビの公式発表をご確認ください。お気に入りの車に二人のマグネットを並べて、「#ぺこあずドライブ」を楽しんでみてはいかがでしょうか。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロアース】9月22日(月)に「ロボ子さん降臨祭」開催決定！記念アイテムや応援企画も発表</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/horoboko/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:10:21 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月12日、メタバースプロジェクト「ホロアース」の運営チームは、ホロライブプロダクション所属のVTuber「ロボ子さん」が主役のイベント「ホロアース ロボ子さん降臨祭」を2025年9月22日(月)に開催することを発表しました。\本イベントでは、ロボ子さんがアバターではなく本人の姿でホロアースに登場。開催を記念したアバター用ファッションアイテムやエモートの販売、さらにはユーザー参加型の応援企画やログインキャンペーンも実施されます。当日は、ロボ子さん本人がホロアースのワールドに降臨。その様子は本人のYouTubeチャンネルでも配信が予定されており、誰でも無料でイベントに参加することができます。: 2025年9月22日(月) 21:00予定: 「ホロアース」をインストールすることで、誰でも無料で参加可能。イベント開催に先立ち、2025年9月15日(月)18:00より、降臨祭をさらに楽しむための記念アイテムが販売開始となります。アバターファッションアイテム「ロボ子さんパーカー」ロボ子さんをモチーフにした、普段使いしやすいパーカーが登場。hololive production official shop in HOLOEARTHにて期間限定で販売されます。: 2025年9月15日(月)18:00 〜 2025年10月15日(水)17:59 (JST)降臨祭を盛り上げるための応援アイテム2種が追加されます。ロボ子さんモチーフの特製デザイン2種。エモートと組み合わせることで、ペンライトを振って応援できます。:「はろーぼー！」「高性能」など、お馴染みのフレーズでロボ子さんへの好きをアピールできる消費アイテムです。:ロボ子 文字プレートパック vol.1（5種×3個）内容: はろーぼー！ / おつろぼー / ロボ子さん / 高性能 / いいよぉ～※ペンライト、文字プレートはシミュレーションルーム、マイスペースでは使用できません。ロボ子さんお馴染みのポーズを再現したエモートが追加。このポーズで降臨祭を一緒に楽しみましょう。イベントをさらに盛り上げるための、2つの応援企画が実施されます。ユーザーが制作したロボ子さんのお祝い衣装（アバターファッションアイテム）やスタンプを募集する企画。優秀作品は、イベント当日の配信で紹介される可能性があります。: 2025年9月12日(金) 〜 2025年9月21日(日)12:00 (JST):ホロアースマーケットプレイスでのアイテム審査申請時に、タグ欄に「」と入力。ロボ子さんのライセンスを使用している場合は、ライセンス欄に「」を選択。審査通過後、9月22日の降臨祭開催までにアイテムを「販売中」の状態にする。期間中にホロアースへログインするだけで、ホロコインや応援に使えるアイテムがもらえるキャンペーンです。:2025年9月15日(月)18:00 〜 9月22日(月)23:592025年9月22日(月)0:00 〜 23:59※アイテムはゲーム内のプレゼントボックスから受け取ることができます。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大空スバル、胃がんの可能性を無くすため胃カメラに挑戦する「精神を動揺させるな！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-54/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:44:37 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ2期生の大空スバルさんが12日の配信で、腹痛が原因で病院を訪れた際、人生初の胃カメラ検査を予約したことを明かしました。ネットの情報を鵜呑みにして不安に駆られたスバルさんが、検査で使われる「鎮静剤」の未知なる効果にパニックに陥る様子が話題となりました。事の発端は、スバルさんが感じていた腹痛。念のため病院で診察を受けたところ、医師からは「まあ全然大丈夫だと思う」と、大きな問題はないとの見解が示されました。しかし、診察の待ち時間に自身の症状をネットで検索したスバルさん。「そしたらAIで『胃がん』って出てきて。『胃は気がついたらなってて本当に怖いんだよ』って書いてあった」と語り、その情報にすっかり怯えてしまったことを告白。胃カメラの予約を取り付けたスバルさんですが、ここからが本番。人生初の検査に対する恐怖を「怖いよ」「キャンセルしよっかな」とリスナーに吐露します。特にスバルさんを恐怖に陥れたのが、検査で使われる「鎮静剤」の存在でした。リスナーから「」というコメントを拾うと、「え、待って。鎮静剤ってなんかペラペラ喋っちゃうの？」と、無意識のうちに口を滑らせてしまう可能性に本気で怯える様子を見せました。あまりの取り乱しように、コメント欄は「逆に何を言うか楽しみ」「今のうちに言えないことリスト作っとけ」と盛り上がりしました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ大空スバル、鼻手術後に疲れ知らずの超人になったかとおもったら医師からまさかの指摘が</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/%e3%83%9b%e3%83%ad%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%96%e5%a4%a7%e7%a9%ba%e3%82%b9%e3%83%90%e3%83%ab%e3%80%81%e9%bc%bb%e6%89%8b%e8%a1%93%e5%be%8c%e3%81%ab%e7%96%b2%e3%82%8c%e7%9f%a5%e3%82%89%e3%81%9a%e3%81%ae/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:19:47 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber、大空スバルさんが13日に自身の配信で、鼻の手術後に体験した驚きの体調変化とその真相を語りました。以前より鼻の不調を訴えていたホロライブ2期生の大空スバルさん。先日、その治療のための手術が無事成功したことをファンに報告していました。手術後、長年の悩みだった鼻呼吸が改善されたことで、スバルさんは「」と大喜び。4時間ぐらいで目が覚めちゃって、且つ、疲れが体に残ってないんですよやっぱり、今まで寝てる時、酸素が足りてなかったんですねと、”酸素の力”による自身の超人的な回復ぶりに感動し、その凄さを配信で熱弁していました。すっかり健康体になったと信じていたスバルさん。担当の医師に「」と興奮気味に報告したところ、医師は一瞬目が泳ぎ、こう告げたといいます。「ああ…。それね、いつも飲んでる薬に覚醒させたり興奮させたりとかする作用が多少あってね」スバルさんが感じていた絶好調の正体は、酸素の力などではなく、薬の副作用だったことが判明。これにはスバルさん本人も「」と驚愕を隠せない様子でした。薬を副作用の弱いものに変えてもらった途端、しっかりと眠気を感じるようになったという完璧なオチまで披露しました。この一連のエピソードに、コメント欄は、 「天然で面白すぎる」 「医者も困惑してて草」 「スバルらしい最高のオチ」 「知らないうちにキマってるの怖すぎるw」 といったコメントが見られました。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】悩みを抱える桃鈴ねねに、星街すいせいが寂しさ吐露。常闇トワも優しく諭す</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/daspi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:55:38 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」に所属する桃鈴ねねさん、常闇トワさん、星街すいせいさんのコラボ配信にて、後輩である桃鈴さんが悩みを一人で抱え込みがちな性格を告白。それに対し、先輩の常闇さんと星街さんが、それぞれの形で優しくアドバイスを送る場面がありました。このやり取りが見られたのは、3人が「」について話していた時のこと。 「メンタルが落ち込んだらどうする？」という問いに対し、ホロライブ0期生の星街さんと4期生の常闇さんは「誰かに話すことが大事」だと語ります。しかし、5期生の後輩である桃鈴さんは、人に相談するのが苦手で「」と悩みを打ち明けました。常闇さんは、桃鈴さんに相談のメリットを語り始めます。「（誰かに相談すれば）『そういう意見もあるんだ』って視野が広がる」「相手もまた相談してきてくれるかもしれないじゃん？」「自分の意見を考えてみることによって視野も広がる。いい循環なんですよ」ただ話を聞くだけでなく、相談という行為が、自分と相手の双方にとって成長の機会になるという「良い循環」を生むと説明。悩んで立ち止まっている後輩の視点を変えさせようとする常闇さんの意見です。さらには、自分から「（飼っている）犬を見せて」と用事を作ってまで連絡しているエピソードを明かし、後輩のことを常に気にかけている様子を伝えました。これは、に見えます。常闇さんと星街さん。二人の先輩からの言葉を受け、桃鈴さんは照れながらも「」と前向きに約束しました。視聴者からは「こんなに優しい先輩たちがいて幸せだ」「二人のアプローチの違いがまた良い」「温かい気持ちになった」といった感動の声が相次ぎました。]]></content:encoded></item><item><title>大神ミオ、ソロライブ直後に涙→白上フブキ、さくらみこ、大空スバルが駆けつけ抱擁！「あったけえよ」「最高の仲間」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/mio-43/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:38:51 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber大神ミオさんが、10日に行った自身のソロライブ終了直後のエピソードを配信で語りました。大神さんの元に、白上フブキさん、さくらみこさん、大空スバルさんがサプライズで駆けつけ、その労をねぎらいました。大神さんはライブを振り返り、「」と感慨深げに語り始めました。ゲストとして出演していた白上フブキさんには「」と伝えていたという大神さん。しかし、白上さんをはじめ、さくらみこさん、大空スバルさんの3人は、ライブが終わるまで舞台袖でずっと待っていてくれたことを明かしました。大神さんは「」と、照れくさそうに、そして嬉しそうに当時の様子を語りました。ライブの終盤、感極まり涙しながらの歌唱となった大神さん。声とかも絞り出すような、カサカサの声になっちゃって申し訳ないなっていう気持ちで終わったと、万全のパフォーマンスではなかったという悔しさを滲ませていました。そんな複雑な心境でステージを降りた瞬間、目の前に大空スバルさんが駆け寄り、続いて白上フブキさん、さくらみこさんも姿を現したとのこと。大神さんは泣きながら抱きつき、「うまく歌えなかった」と胸の内を吐露。すると、さくらみこさんはと力強く励ましてくれたそうです。この仲間からの温かい言葉と抱擁に、大神さんは「あったけえよ。泣いちゃうよね」と語り、改めて深い絆を実感した様子でした。この心温まるサプライズに、配信を見ていたファンからは、 「ド珍の絆、あったけえ…」 「待っててくれるの、想像しただけで泣ける」 「ミオしゃの人徳だな。最高の仲間たちだ」 「これは泣いちゃうよ。本当にお疲れ様！」 といったコメントが溢れかえりました。大神さんは「」と力強く宣言。ファンを悲しませないため、そして最高のパフォーマンスを届けるため、次なる目標へと歩みを進めることを誓いました。]]></content:encoded></item><item><title>Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-</title><link>https://hololive.hololivepro.com/en/events/the-portal-awakens/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:20:49 +0000</pubDate><source url="https://hololive.hololivepro.com/en">hololive Events</source><content:encoded><![CDATA[hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” To Be Held in New Jersey, USA!hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-”Monday, October 6th – Sunday, November 2nd, 2025 (EDT)*Store hours will be announced at a later date.Details regarding exhibits, merchandise sales, and other event information will be announced at a later date via the official hololive English X account.
Please follow us for the latest updates!]]></content:encoded></item><item><title>hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” To Be Held in New Jersey, USA!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250912-01-188/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:20:35 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[September 12, 2025, Tokyo, JAPAN – COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Tanigo Motoaki) has announced the first of the official hololive English pop up store series, “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” coming to American Dream Shopping Mall in New Jersey, USA. Doors will open starting October 6th, and will run until November 2nd, 2025.This pop-up store will feature in-store displays, mystery-solving events, merchandise sales, and meet-and-greet events starring hololive English talents, all of which will center around its “THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” theme.Details and additional information regarding this pop up store will be announced at a later date via the official hololive English X account, so please follow us there for the latest updates!
hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-”
October 6th to November 2nd, 2025 (EDT)*Store hours will be announced at a later date.]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブの人気VTuber兎田ぺこら＆宝鐘マリン、『PUBG MOBILE』でドン勝目指すコラボ配信が決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/pekomari-3/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブプロダクション」に所属する兎田ぺこらさんと宝鐘マリンさんが、大人気バトルロイヤルゲーム『PUBG MOBILE』でのコラボレーション配信を実施することを発表しました。このコラボ配信は、より、各タレントの公式YouTubeチャンネルにて同時に生配信される予定です。今回の配信では、兎田ぺこらさんと宝鐘マリンさんのコンビ、通称「ぺこマリ」がタッグを組み、ドン勝（ゲームで最後まで生き残ること）を目指して協力プレイに挑みます。普段から配信で知られる二人ですが、予測不可能な展開が魅力の『PUBG MOBILE』でどのような連携を見せてくれるのか、多くのファンから期待が寄せられています。PUBG MOBILE JAPANの公式Xアカウントもこのコラボを告知しており、「#マリン船長PUBGへ出航」というハッシュタグで、宝鐘マリンさんの参戦を盛り上げています。ファン待望の「ぺこマリ」コラボをお見逃しのないよう、各チャンネルの通知をオンにして配信開始を待ちましょう。 ぺこマリの力を合わせて『PUBG MOBILE』でドン勝を目指せ 2025年9月12日(金) 22:00 開始予定 各タレントのYouTubeチャンネル #PUBGモバイル #マリン船長PUBGへ出航 #ホロライブ #VTuber]]></content:encoded></item><item><title>「風真いろは」、待望の新衣装お披露目が9月12日に決定！配信の最後には”嬉しいおしらせ”も</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/iroha-14/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」に所属する6期生「秘密結社holoX」の用心棒、風真いろはさんが、新衣装のお披露目配信を2025年9月12日(金) 20:00（日本時間）より実施することを自身の公式X（旧Twitter）アカウントで発表しました。今回公開された告知画像には、カフェやレストランを思わせる背景に、風真さんのものとみられるシルエットが描かれています。ふわりと広がったスカートや、クラシカルなブーツが特徴的で、これまでの和風なイメージとは一味違った「洋」のスタイルが期待されます。画像内にはコーヒーカップやパン、フォーク、フライ返しといった可愛らしいアイコンもあしらわれており、ファンの間では「カフェの店員さん？」「メイド服かな？」といった期待の声が早くも高まっています。風真さんは自身のポストで「配信の最後には嬉しいおしらせもお楽しみに」とコメントしており、新衣装の発表だけでなく、さらに特別な告知があることを示唆しています。待望の新衣装でどのような新しい魅力をみせてくれるのか、そして最後に明かされる「嬉しいおしらせ」とは何なのか。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・天音かなた、後輩・一条莉々華らの喉を心配→アドバイスに「お局と思われたら…」と葛藤する姿が</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/kanata-27/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:31:13 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ4期生の天音かなたさんが9日、自身の配信で後輩VTuberの一条莉々華さんの喉の健康を気遣う場面がありました。事の発端は、天音さんの配信中の雑談でした。スタジオと自宅での配信環境の違いから「声の通りやすさ」に話が及ぶと、話題は自然と「普段から声が大きいホロライブメンバー」へと発展。特に大空スバルさん（2期生）や宝鐘マリンさん（3期生）や一条莉々華さんが大きいとのこと。「莉々華はちょっと大きいかもな。声がうるさいとかじゃなくて、喉のことを考えるとちょっと心配かもね」と、デビューから精力的に活動する後輩の喉を本気で心配する様子を見せました。■「うるせえお局と思われようと…」先輩としての優しさと葛藤天音さんは、「」と、自身の経験を振り返ります。その上で、後輩たちに喉のケアの重要性を伝えたいという思いを吐露。しかし、その伝え方には大きな悩みがあるようで、「『」と発言。後輩を想う気持ちと、「お節介な先輩」だと思われたくないという気持ちの間で揺れ動く、先輩ならではの葛藤を覗かせました。この発言に、コメント欄は「お節介タソで草」「先人の知恵」など、温かいツッコミで溢れかえりました。]]></content:encoded></item><item><title>「ホロライブ」所属 大神ミオ 1st Live映像を、JOYSOUND「みるハコ」で全国のカラオケル…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002716.000004747.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/4747/2716/4747-2716-4a99ed6c6c982fe9bcc798ff9e67cfea-900x506.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:40:03 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ3期生『宝鐘マリン』と『PUBG MOBILE』がコラボ！宝鐘マリンの通常衣装スキンや三十…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000327.000082433.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/82433/327/82433-327-20bcbcae93477930f7f8a75cea5533f2-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:40:03 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive Marks 6 Years of Magic With Over 90 Retro-Themed Customizable Watches for International Fans - IMDb</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiTkFVX3lxTE5Dd2hFV2stX2VWLUpmVkVxY0hfcHJpTjJlOVMtRml5Y2szNC1QZVZ2VE45SDdoZHFKQVp3ZHNJUmN2bnJDUm5fbVExZ3pWQQ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:43:43 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ轟はじめ、不知火フレアとの「ガラナ飲料」派閥トークでまさかの一致！「道民歓喜」「これはガチのやつw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/garana/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:15:51 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ「ReGLOSS」の轟はじめさんが、先輩であるホロライブ3期生の不知火フレアさんとのコラボ配信で、出身地・北海道の”ソウルドリンク”を巡る派閥トークを展開。その結果に多くのファンから「てぇてぇ！」「道民トーク助かる」といった声が相次ぎ、大きな話題となっています。きっかけはゲーム中の雑談から生まれた”道民チェック”今回話題となったのは、9月7日に配信された「【アソビ大全】フレア先輩と初タイマン」での一幕。2023年9月にデビューした「hololive DEV_IS」所属のユニット「ReGLOSS」のメンバーである轟はじめさんと、事務所の先輩である不知火フレアさんは、共に北海道出身という共通点があります。初めてとなる1対1でのコラボレーションで、ゲームを楽しみながら和やかにトークを繰り広げる中、フレアさんが「ちょっと北海道トークなんですけど…」とおもむろに切り出しました。「せーの！」で明かされたガラナ派閥！果たしてその結果は…？フレアさんが投げかけたのは、「ガラナはキリンガラナとコアップガラナ、どっち派？」という、道民にとっては永遠のテーマともいえる質問。北海道ではコーラと並ぶ定番の炭酸飲料として知られる「ガラナ飲料」ですが、主にこの2つのブランドが存在し、古くから道民の間で好みが分かれることで知られています。緊張感が走る中、二人は「せーの」で同時に自身の派閥を叫ぶことに。なんと、二人の答えは奇跡的に一致！ 思わぬ結果に「おおー！」「イェーイ！」と声を上げて喜びを分かち合いました。フレアさんは「どっちも美味しいんだけどね。コアップはちょっと甘め」「甘みが強いのが好きなのか、すっきりが好きなのかみたいな感じで好みが分かれる」と、的確な味の違いを解説し、道産子ならではの深い”ガラナ愛”を覗かせました。この一連の流れに、コメント欄やSNSでは、 「まさかホロライブの配信でガラナ談義が聞けると思わなかったw」 「道民だけどこれはマジで好みが分かれるやつ」 「キリン派で意気投合する二人、てぇてぇ！」 「地元トークしてくれるのめっちゃ嬉しい」 といった声がありました。]]></content:encoded></item><item><title>人気バーチャルYouTuberグループ『ホロライブプロダクション』より、秘密結社holoXの女幹部「…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002931.000025615.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/25615/2931/25615-2931-db282ee88c2bdc53ceffd51677bf1c00-571x800.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:16:44 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ天音かなた、VTuberならではの“住居ガチャ”の闇を激白！自力で回線速度を5倍にした驚きの手腕に「有益情報すぎる」「これは盲点」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/kanata-26/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:49:15 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の4期生VTuber、天音かなたさんが自身の配信で、エアコンの故障やインターネット回線の問題など、VTuberならではのリアルな住まいの悩みについて語りました。自力で回線速度のボトルネックを解消したエピソードも披露され、ファンから「配信者あるあるで大変」「有益な情報をありがとう」といった共感や称賛の声が相次ぎました。天音さんは配信で、まず自宅のエアコンが2回修理しても治らないというトラブルを告白。「もう20年ぐらい経ってる」という年代物で、と明かしました。賃貸物件のため、自己負担で新品に交換するわけにもいかず、「この辺はガチャだと思ってね」と、賃貸ならではの悩みを吐露しました。さらに話は、配信者にとって最大の懸念事項であるインターネット回線問題へ。天音さんは自身の経験から、回線速度が最大100Mbpsしか出ないという問題に直面したことを語ります。ルーターなどを買い替えても改善せず、原因を徹底的に調査したところ、なんと物件に元から設置されていた「」という機器が非常に古い規格で、それがボトルネックになっていたことを突き止めました。天音さんは「ハブが古くて、もうそもそも100以上の数値が出ないことになってた」と解説。「」この一連のトークに対し、コメント欄やSNSではファンからの多くの反応が寄せられました。「ハブが原因は気づかないわ…有益情報すぎる」 「賃貸ガチャ、回線ガチャは本当に怖い。配信者さんの苦労がしのばれる」 「機械にも強くてなんでも解決しちゃうかなたん」 など、VTuberという職業ならではの苦労への共感と、問題を自力で解決した天音さんへの称賛の声が見られました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ × 一番くじ 1月10日よりヴィランスタイルの限定グッズ登場!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-ichiban-kuji-villain-style2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:21:40 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」× バンダイスピリッツが手掛けるくじグッズ「一番くじ ホロライブ Villain Style」が、2026年1月10日より全国の量販店などにて順次発売。白上フブキ・大神ミオ・角巻わため・獅白ボタンらの描き下ろしイラストを使用した一番くじ限定グッズが多数ラインナップ!]]></content:encoded></item><item><title>「女神に布は必要ですか？」ラプラスが描いた大神ミオの応援イラストが上手すぎるのにヤバいと話題に！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/koyori-10/</link><author>風歌</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 15:48:11 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の博衣こよりさんが、自身の配信で、大神ミオさんに向けたイラストを描いたラプラス・ダークネスさんの驚きの画力と独特の世界観について語りました。大神さんのソロライブを記念した応援メッセージカード企画で、ラプラスさんが描いた大神さんのイラストが「上手すぎる！」と絶賛される一方で、ある”とんでもない問題”が発覚し、ファンや博衣さんを騒然とさせました。話題の発端は、でした。多くのメンバーが心温まるメッセージとイラストを寄せる中、ラプラスさんが描いた大神さんのイラストが公開されました。そのクオリティは非常に高く、普段のに、多くのファンが驚きました。しかし、博衣さんが自身の配信でこのイラストを取り上げた際、衝撃の事実を明かします。なんと、ラプラスさんが描いた大神さんは””だったのです。絵の上手さに引っ張られてミオ先輩が全裸であることにみんな気づかない。こよも気づかなかった。他のホロメンが言ってるの見て。え、ほんまやって。博衣さん自身も、様で、イラストの神々しさと絶妙な構図によって、多くの人がその事実に気づけなかったようです。あまりの衝撃に、博衣さんはラプラスさん本人に直接、なぜ大神さんを全裸で描いたのか尋ねたといいます。すると、ラプラスさんからは、と、独特な答えが返ってきました。ラプラスさんにとって、母のように慕う大神さんは女神そのものであり、女神の神々しさを表現する上で、ようです。この感性に、博衣さんも「なるほど」と一瞬納得しかけてしまいました。ラプラスさんの独特な感性には、博衣さんも「」と感心した様子。しかし、すぐに我に返り、と、愛のあるツッコミをしつつも、いつかラプラスさんに博衣さんのイラストも描いて欲しい願望を明かしました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ オータムフェア in ゲーマーズを2025年9月23日(火・祝)より開催致します！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000007121.000016756.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/16756/7121/16756-7121-2dc366f4e95a5d0e385619438e125d31-1280x720.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 09:40:18 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ戌神ころねのトイレがカオス→宝鐘マリンの痛烈なツッコミに本人はご満悦「ジンジョーの有効活用w」「トイレで戦争してるの謎すぎるw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/marikoro/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 04:15:03 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の戌神ころねさんの自宅で行われた宝鐘マリンさんとの8日に行われたコラボ配信を行いました。宝鐘マリンさんが、ころねさんの独特すぎる部屋のセンスに次々とツッコミを入れる様子が配信され、ファンから「情報量が多すぎるw」「センスが爆発してる」などの声が相次ぎました。事の発端は、戌神ころねさんの自宅で行われた宝鐘マリンさんとのコラボ配信前の準備中の出来事。雑談の中で、マリンさんが「」と切り出したことから、戌神さんの独特なインテリアへの言及が始まりました。トイレで勃発する”スター・ウォーズ”とアクセサリーを纏う”ジンジョー”マリンさんが最初に標的にしたのはトイレの光景でした。用を足すために借りたトイレの棚には、映画『スター・ウォーズ』のフィギュアが飾られていたものの、その様子が尋常ではなかったと語ります。「」と、ストームトルーパーと思われる兵士たちが戦闘を繰り広げ、さらにはC-3POらしき金色のドロイドが倒れているという、まさに戦場のようなジオラマが展開されていたことを暴露。戌神さんはこれを「作品」と表現しましたが、マリンさんのツッコミは止まりません。さらに、配信部屋に飾られていた人気ゲーム『バンジョーとカズーイの大冒険』に登場するキャラクター「ジンジョー」のフィギュアにも言及。「（ジンジョーの）目玉になんかアクセサリー引っか引っかけまくって、なんかネックレスとかぶら下がっててさ」と、フィギュアの飛び出した目玉がアクセサリースタンドとして利用されている衝撃の事実を明かしました。これに対し戌神さんは「有効活用しないと」と悪びれる様子もなく返し、マリンさんをさらに爆笑させました。一連のツッコミに対し、戌神さんは「歴代のホロ面であのマリンだけだからね、これを爆笑したのは」と、他のゲストとは違うマリンさんの反応に驚きつつも、「嬉しいね」とまんざらでもない様子を見せました。最終的にマリンさんは、この独特すぎるセンスを「ころねのね、なんか異様さが現れてて勉強になります」と締めくくり、配信は和やかな雰囲気で本編へと移行しました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ白銀ノエルとさくらみこ、味ぽん新CMにサプライズ出演！→本人たちも「めちゃめちゃ嬉しい」と報告</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/noemiko/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 02:25:44 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuber事務所「ホロライブ」に所属する白銀ノエルさん（3期生）とさくらみこさん（0期生）が、株式会社Mizkan（ミツカン）が販売する「味ぽん」の新テレビCMにサプライズ出演したことが明らかになり、大きな話題を呼んでいます。本人たちが自身のSNSで報告すると、ファンからは「公式ありがとう！」「これは食卓がにっこり」などの喜びの声が相次ぎました。白銀ノエルさんとさくらみこさんの2人のデフォルメぬいぐるみが、国民的な調味料である「味ぽん」のCMに登場したことでサプライズとなりました。2人が自身のX（旧Twitter）で発信した投稿によると、さくらみこさんは「みこ達も味ぽんTVCMにちょこっと出演　みんなぜひ見つけてみてにぇ」「味ぽんさんの新CMにだんちょたちも特別出演させてもらいました！（めちゃめちゃ嬉しい…）」CM動画を確認すると、家族が食卓を囲むシーンの奥に、2人のぬいぐるみがはっきりと映し出されています。このさりげなくも確かな存在感を放つ演出に、多くのファンが反応しました。この報告を受け、ファンからは、 「え、まじ！？食卓に推しがいる世界線！」 「今日の晩ごはんは味ぽんで決まりだわ」 といった歓喜のコメントがあり、盛り上がりを見せました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大神ミオ、喉の休養で配信休むも本音ポロリ「暇です。」にファン「ワーカーホリックすぎるw」「ゆっくり休んで！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/mio-41/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 14:42:49 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月8日、VTuberグループ「ホロライブ」所属の大神ミオさんが自身の配信で、喉の温存のために数日間配信を休んでいた期間について「」と本音を漏らし、ファンから多くの反響が寄せられています。事の発端は、大神さんが自身の喉のコンディションを万全にするため、数日間にわたって配信を休み、なるべく声を出さずに過ごしていたことでした。普段から精力的に配信活動を行う彼女にとって、この「沈黙」の期間は少し退屈だったようです。配信が再開されると、ファンに向けて「」と切り出した大神さん。少し間を置いた後、「」と、あまりにも素直な一言が飛び出しました。続けて、「やっぱ配信がもう体に染みついちゃってて、配信しないの暇だなって思っちゃった」と語り、その”配信大好き”ぶりを改めて見せつけました。もちろん、休養の成果はてきめんだったようです。「3日か4日喋らずに過ごせばもう割とトゥルトゥルに近い状態になるということが判明した」と嬉しそうに報告。これは、昨年の入院明けに感じた喉の絶好調に近い状態を、比較的短期間で再現できたという大きな収穫だったと語りました。暇な時間には水分補給やカフェイン抜きを徹底し、自炊にも励んでいたとのことで、プロ意識の高さがうかがえます。このあまりにも大神さんらしい発言に、ファンからは「さすがミオしゃw」「根っからの配信者だ」「ワーカーホリックすぎる！」といった声や、「休むのも大事な仕事だよ！」「ゆっくり休んでくれてありがとう」「トゥルトゥル喉助かる」など、体を気遣う温かいコメントが殺到。普段からファンとの温かい関係性を築いている大神さんだからこその、愛のこもった”プロレス”が繰り広げられ、コメント欄は大いに盛り上がりました。]]></content:encoded></item><item><title>『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』Blu-ray受注受付開始！あの日の感動を永久保存版で</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/hololive-6th-fes/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 14:14:10 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月7日、カバー株式会社はVTuber事務所「ホロライブプロダクション」の大型ライブイベント『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』のBlu-rayディスクの受注受付を開始したことを発表しました。受注期間は2025年9月7日（日）20:00から10月6日（月）18:00までとなっています。今回発売されるBlu-rayは、ライブ本編の映像を余すことなく収録しているのはもちろんのこと、ファン必携の豪華な特典が満載のパッケージとなっています。hololive 6th fes. Color Rise Harmony Blu-ray（特製収納ボックス付き）ホロライブ所属タレントたちが勢揃いしたキービジュアルと、イベントロゴがデザインされた豪華な収納ボックスに、本編ディスクが収められます。気分に合わせてジャケットデザインをカスタマイズできる、4種類の差し替えジャケットが付属します。ライブ本編とは別に、特別な映像コンテンツを収録した特典ディスクが同梱されます。舞台裏の様子やメイキング映像など、ファン垂涎の内容が期待されます。ライブの名場面を収めた写真や、本商品のために制作された内容が盛りだくさんの特製ブックレットです。『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』について『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』は、2025年3月に開催されたホロライブプロダクション史上最大級のイベント『hololive SUPER EXPO 2025』と同時開催された全体ライブです。所属タレントたちが一堂に会しパフォーマンスを行いました。今回のBlu-ray化により、会場に足を運べなかったファンも、そしてあの日会場で感動を分かち合ったファンも、繰り返しライブの興奮を味わうことができます。完全受注生産のため、この機会を逃すと手に入らない貴重なアイテムとなります。ぜひ、期間内にお申し込みください。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・雪花ラミィ、春先のどか退職に心境吐露「人が去るのは寂しい」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/ramy-7/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 11:59:14 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ5期生の雪花ラミィが自身の配信で、5日に退職を発表したホロライブスタッフの春先のどかについて言及しました。事の発端は、長年ホロライブのスタッフとしてタレントを支え、公式番組への出演などでファンからも親しまれていた春先のどかが、自身のX（旧Twitter）でホロライブ運営からの退職を発表したこと。この知らせは多くのファンや所属タレントに衝撃を与えました。そんな中、ホロライブ5期生の雪花ラミィが自身の配信でこの件に触れ、率直な心境を語りました。ラミィは配信の中で、「」と、春先のどかの退職に言及。「やっぱりなんかな、寂しいよな、人が去る時って」と素直な寂しさを吐露しました。続けて、「」とコメント。親しいスタッフとの別れをきっかけに、ファンや仲間たちと過ごすかけがえのない日々の尊さを改めて実感した様子を見せました。ラミィは春先のどかの未来について「」と温かいエールを送りました。「（ファン）とも1日でも長く笑顔で楽しく過ごしたいなと改めて思ったわ」「（ホロライブのメンバーは）友達以上のものを感じるよね。戦友って感じ」と、苦楽を共にしてきた仲間たちを「戦友」と表現。タレントとスタッフという関係性を超えた深い絆があったからこその寂しさと、それを経て改めて語られた仲間への熱い想いがあったとのことです。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive’s All For One Concert – A Diamond Stellar Stellar Experience - The Outerhaven</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMingFBVV95cUxQUUkwdGh3VXJYQjJiWDhuU0RWSHlibHZmS0hCSGJmVlV4RS1XYUtyMjBVSlpQS0pZUFROcG92X1VibVJ1eUZhUFh1a19rLVUtcnZXNEJsc1FhNkZyNUVPdy0zLUFtcTNNeWFXd0o5S3IxckQ4MDNXOXV2Sm14bjN5QkFzbWJvSE9QNUt2Uk4xRDhPbFhEcWM2ZlJIWkJEQQ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 10:56:34 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ファンの声をもっと”カタチ”に！味ぽんのTVCMが刷新！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000595.000065533.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/65533/595/65533-595-7c89a2ee39ec2bd749b1797e866d1f1d-550x309.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 09:19:09 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>兎田ぺこら、ハンバーガー5個とパイを隠れて食べたのがバレる→ジムのトレーナーから地獄の罰トレに「もう死にそうでした」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/pekora-50/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 04:44:04 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ3期生のVTuber「兎田ぺこら」さんが6日の自身の配信にて、ジムのトレーナーに隠れて月見バーガーなどハンバーガー合計5個、さらにパイも1つ食べていたことが体脂肪率の増加で発覚してしまったのを話ました。日頃から体づくりのためジムに通っていると公言しているぺこらさん。定期的な身体測定を行ったところ、トレーナーから思わぬ指摘を受けることになります。体重自体は減少していたものの、なんと「」とのこと。トレーナーが「あれぇ…？」と首をかしげる中、ぺこらさんの脳裏には自身が犯した”食の過ち”がよぎります。それもそのはず、ぺこらさんはこの期間に月見バーガーを含むハンバーガーを合計5つ、さらにパイも1つ食べていたとのこと。これだけの量を食べていたぺこらさんは内心、「」と冷や汗をかいたと語ります。「あれなんでですかねぇ？」と必死にはぐらかしたものの、気まずい空気が流れたようです。トレーナーから直接「何か食べましたか？」と怒られることはなかったものの、その日のトレーニングメニューに異変が。いつものメニューに加え、明らかに”罰”としか思えない追加トレーニングが課されたのです。その名も「」。全身を使い、心肺機能と筋力を同時に鍛え上げる非常にハードなトレーニングで、ぺこらさんはこれを30回行うよう指示されました。ぺこらさんは「」と当時の心境を吐露。ハイテンポな掛け声と共に始まった地獄のトレーニングに、「20回目ぐらいの時からもう死にそうでした」と、その過酷さを語りました。なんとか30回をやり遂げたぺこらさんは、配信の最後で「」と視聴者に注意喚起。「隠れてコソコソ食べるのやめましょう！」と自戒を込めて語りました。このエピソードに、ファンからは 「バーガー5つはさすがにバレるw」 「体脂肪率は正直で草」 「トレーナーさん、言葉じゃなく筋肉で語るタイプか…」 「自業自得だけど頑張ったw」 といったコメントが見られました。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive English 3rd Concert Highlighted Vtubers Growth - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMimwFBVV95cUxNODk0bElaY2VYa0xKWWZFOVJ1aGNJZFU3MUdMYklLWk9KMDV1cm9FZHFtYkxtdW1pYjg3aTQtVFhsMjZTX1lKM2tFbHR3N3ZnWlFmVXVHRlR4ZUtWU2FIR2xlZXVWa2lsNUlPamJXTUFOZDdIa1QwUGtMV3pBdWpCRXozbm84cUUwM0JZLTRFQjhiSTRZdld4Nmh0bw?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 19:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>音乃瀬奏の悪魔的所業が発覚！大空スバルを深夜に襲った「飯テロ事件」とその意外な結末</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-53/</link><author>風歌</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 15:53:35 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の大空スバルさんが自身の配信で、音乃瀬奏さんから受けたという悪魔的な飯テロについて語りました。深夜の悩み相談かと思いきや、待っていたのは飯テロだったという衝撃の展開を語りました。事の発端は、音乃瀬さんから大空さんへ送られてきた深夜のチャットでした。大空さんによると、音乃瀬さんは時々「すばうママ」とチャットを送り、そうです。その日も「すばうママ」から始まったため、スバルさんはいつものように「どうしたの？」と優しく応じました。しかし、その日の音乃瀬さんはいつもと様子が違いました。と、まるで何かを悟ったかのような発言。スバルさんが「どうぞ」と促すと、衝撃のメッセージが届きます。『』っていう文章と共に信じられないぐらいのめちゃめちゃうまそうなすき焼きの画像が送られてきてと、送られてきたのはなんと。人生を頑張る勇気を与えたのは、だったのです。これにはスバルさんも思わず「やっていい事と悪い事があるから！」とツッコミを入れたそうです。実は、すき焼きは大空さんにとってと公言するほどの大好物。深夜という時間帯も相まって、その飯テロ攻撃は絶大な効果を発揮したようです。普段からスバルさんを「ママ」と慕い、悩み相談をする関係性を逆手に取った、音乃瀬さんの巧妙な悪戯だったのかもしれません。この悪戯に対し、大空さんが「お前なんでことすんねん」と返信すると、音乃瀬さんからは反省の色が全くない「」という返信が。こんなに黒マテリア笑いがさ、クックック笑いがナチュラルに出るやつもいねえよなと思ってわろたに大空さんも思わず笑ってしまったと語りました。この悪魔的な飯テロ事件でしたが、最終的に大空さんは、音乃瀬さんに「それどこで頼んだの？」と質問。すると、音乃瀬さんはしてくれたそうです。結局、美味しいお店の情報をゲットするという形で和解し、一件落着となりました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブときのそら祝8周年！ファンへの手紙と”オフ会開催”サプライズに「最高の記念日！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/sora-16/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 14:29:24 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月7日、ホロライブ0期生・ときのそらさんが活動8周年記念配信を実施しました。豪華ゲストからの祝福やファンへの手紙に加え、待望のオフラインイベント開催を発表し、ファンから「最高のプレゼント！」「おめでとう！」といった歓喜の声が殺到しました。2017年から活動するときのそらさんは、VTuber界のパイオニアであり、「ホロライブプロダクション」の礎を築いた存在です。8年間もの長きにわたり第一線で活躍し続けており、今回の記念配信には注目が集まりました。配信では、圧巻の歌唱パートに加え、豪華ゲストからの祝福メッセージが公開。さらに、ときのそらさん自らがファンへの感謝として「今後も歩み続けていきます」と綴った手紙を読み上げると、コメント欄は「もちろん」「これは泣く」といった感動の声で溢れました。そして、最大のサプライズとして「」の開催が発表されると、チャット欄は「オフ会きたー！」「絶対行く！」と大歓喜。ファンとの温かい絆を再確認させた感動的な配信は、大きな盛り上がりを見せました。]]></content:encoded></item><item><title>ときのそら 活動8周年で衝撃告白「実は私、短大卒業生です」8年越しに明かした学歴と“本当の夢”</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/sora-15/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 06:13:50 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[　配信冒頭、「8周年、9年目に入った私の濁して言ってましたことをがっつり言います」と神妙な面持ちで切り出したときのそら。実は私、え、短大卒業生です。このお仕事をしながら卒業しましたと、活動と学業を両立していた過去を初めて告白した。これまで学歴を公表しなかった理由については「言う必要性はないかなということで隠しておりました」と説明した。　短大では声楽を専攻し、副科でフルートとピアノを学んでいたという。「なのでクラシック音楽が大好きです」と語り、高校も音楽専門のコースがある進学校に通っていたことを明かした。幼少期から音楽に強い関心があったといい、「」と自身のルーツを振り返った。　また、VTuberとしてデビューする前の意外な夢についても言及。「アイドルが1番やりたかったんですけど、成功する未来が見えなかったので」と冷静に自己分析していた過去を吐露。その上で「アニメの音響監督さんとかそういうスタッフ側をがっつり最終的な職業にしようと思ってお勉強をずっと続けていた」と、裏方の仕事を目指していたことを明かした。　VTuber活動を始めた当初は、将来への不安から「」と、水面下で努力を続けていたという。　もともと「人前がすごい得意ではないってタイプだった」というときのそら。8年間もの活動を経て、ファンに向けて自身の内面を赤裸々に語れるようになったことについて、今こんな私になれたのはみんなが『そんなそらちゃんで大丈夫なんだよ。大好きだよ』って言ってくれるその言葉が自信になったからですとファンへの感謝を述べた。VTuberとして走り続けてきたときのそらの告白に、チャット欄は驚きと温かい応援のコメントで溢れた。]]></content:encoded></item><item><title>さくらみこ ホロ甲子園への熱い思い「こよりのために頑張る」 主催者・博衣こよりへの感謝とサポートを約束</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/miko-36/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 03:59:33 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[主催者である博衣こよりへの深い感謝の念を語るとともに、大会を盛り上げるべく全力を尽くすことを誓った。配信の中でさくらみこは、自身が「パワプロ経験者とかが誘われていくのかな」と思っていたところ、があったことを告白。誘ってもらえると思ってなくて。オファーしてくれたから『やります』ってすぐに返事した。嬉しいよね主催者としてのこよりの手腕を「」と絶賛。「アドバイスチャットみたいなのを作ってくれて、すごい丁寧にやってくれてすごいなと思って」と、その手厚いサポート体制に感銘を受けた様子を見せた。さくらみこ自身も数々の企画を手掛けるからこそ、「企画してる人の大変さがよくわかる」と主催者の苦労に共感。「」と、その労をねぎらった。さらに、昨年こよりから企画に関する相談を受けていたエピソードも披露。相談を受けたからこそ今回の企画について「俺頑張ろうと思った」と力強く宣言し覚悟を語った。さくらみこは「エリート巫女」の愛称で親しまれるホロライブ0期生。パワプロ初心者としての参加となるが、「みんなの意見も聞きつつやってこうかな」とファン（みこぴー）との共闘を誓った。配信の最後には「」と、大会本番へ向けての意気込みを新たにした。]]></content:encoded></item><item><title>鷹嶺ルイ 猫又おかゆの”ゲリラパーティー”開催に困惑も…駆けつけた大空スバルと3人で大爆笑「また追いはぎにあったのか」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/rui-7/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 01:40:56 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber、鷹嶺ルイが5日に「デジタルデトックス中の話」というタイトルで配信を実施。猫又おかゆが自宅で勝手にパーティーを企画した驚きのエピソードを明かした。事の発端は、ルイがおかゆと2人で会う約束をしていたことだった。しかし、おかゆは他のホロライブメンバーにも「本日はルイの家でパーティーです」と全体連絡。ルイは「」と困惑したという。結局、急な呼びかけだったこともあり、仕事終わりの形に。当時、元気がなかったというルイを見かねたおかゆとスバルは「こういうストレス解放方法がある」と、独自のやり方でルイを元気づけようとしたことを告白。ルイは2人の優しさに感謝を述べた。さらに、パーティーでは、おかゆが「」と、香水やアロマキャンドル、フィギュアなど大量のお土産をプレゼント。ルイは「めちゃくちゃハッピーハッピーになってまして」と大喜びした。そのお返しに、ルイはおかゆに「たまごっち」をプレゼントしたが、ここで予期せぬ展開が訪れる。ルイが自分用に付けていた「たまごっち」の猫型カバーをおかゆが「可愛いな」「ちょっと貸してみてよ」と興味津々に。ルイは過去におかゆにゲーム内アイテムを半ば強引に奪われた「エリトラカリパク事件」を思い出し、「この流れはエリトラの時と似ている」と警戒。しかし、たくさんのお土産をもらった恩もあり、最終的にカバーを譲ることに。この一部始終を聞いていたスバルから「」とツッコミが入り、ルイは「マジでおもろかった」と振り返った。鷹嶺ルイは、VTuberグループ「ホロライブ」の6期生「秘密結社holoX」として活動するVTuber。期生の垣根を越えたメンバーとの交流はファンの間でも度々話題となっている。配信の最後には「」と語り、メンバーとの絆が深まる一夜となったことをうかがわせた。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大空スバル、人生初の一蘭に衝撃「今まで知らなかった自分を悔いた」独特すぎるシステムにファンも共感</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-52/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 6 Sep 2025 16:02:20 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ2期生の大空スバルさんが、７日に行った配信で「人生で初めてラーメン店『一蘭』に行った」ことを報告。その独特すぎるシステムと味への感動を熱く語り、ファンの間で「リアクションが面白すぎる」「最高の飯テロ」と話題になっています。スバルさんは、先輩の白上フブキさん（1期生）、後輩の鷹嶺ルイさん（6期生）と共に初めて一蘭を訪問。隣席と仕切られた「味集中カウンター」に座るなり、「」と衝撃を受けたことを明かしました。店員と顔を合わせることなく、ただひたすらにラーメンと向き合うという異様な環境に、スバルさんは「人生であんな真面目な顔してラーメン食ったの初めて」とコメント。その味に深く感動し、「」とまで語りました。また、替え玉を注文すると店内にチャルメラのBGMが鳴り響くユニークなシステムにも大興奮。自分も鳴らしてみたいと、同行メンバーの替え玉プレートを置かせてもらったといい、「このBGM今スバルが鳴らしてますみたいな。ちょっと誇りを感じた」と無邪気に語る姿に、コメント欄は笑いに包まれました。この初体験レポートに、ファンからは「一蘭に行きたくなった」「スバルちゃんの食レポは最高」といった声が多数寄せられ、大きな反響を呼んでいます。]]></content:encoded></item></channel></rss>