<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>aside&apos;s newsfeed</title><link>https://asideaside.github.io/feed/</link><description>Liveboat RSS Feed</description><item><title>常闇トワ＆獅白ぼたんのサイン入り色紙が当たる！『灰仭巫覡』新PV＆オリジナルソング公開記念キャンペーン開催</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/towabotan/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 4 Sep 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[大暮維人先生が描く人気漫画『灰仭巫覡（カイジンフゲキ）』のオリジナルソングと新PVの公開を記念し、2025年9月5日より豪華プレゼントキャンペーンがスタートしました。新PV公開！常闇トワ＆獅白ぼたんが歌うオリジナルソング2025年9月3日、講談社の「マガジンチャンネル」にて『灰仭巫覡』の新たなプロモーションビデオが公開されました。このPVのために書き下ろされたオリジナルソング『君と明かした夜』は、ホロライブ所属の人気VTuberである常闇トワさんと獅白ぼたんさんが歌唱を担当。今回の発表を記念して、抽選で1名様にが当たるキャンペーンが開催されます。『灰仭巫覡』公式X（旧Twitter）アカウント（@KAIJINFUGEKI_WM）をフォロー ※「#灰仭巫覡PV公開」「#カイジンフゲキ」のハッシュタグが付いたポストが目印です。 2025年9月5日（金）0:00 〜 2025年9月14日（日）23:59まで 利用規約に同意し、日本国内にお住まいで郵便物・宅配物の受け取りが可能な方。注意事項：色紙には当選者の宛名が記載されます。当選者にはXのダイレクトメッセージにて連絡があります。 『灰仭巫覡』コミックス第1巻から第5巻まで好評発売中です。]]></content:encoded></item><item><title>【速報】戌神ころね、ホンダのeスポーツ大会アンバサダーに2年連続で就任！→本人も「よろしくお願いします」と意気込み「世界の戌神」「今年もきた！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/korone-22/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 28 Aug 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[人気VTuberグループ「ホロライブ」所属の戌神ころねさんが、本田技研工業（Honda）が主催するeモータースポーツのグローバル大会「Honda Racing eMS 2025」の公式アンバサダーに、昨年に引き続き就任したことが発表されました。このニュースに、ファンからは「2年連続はすごすぎる！」「今年も応援します！」といった声が相次いでいます。「Honda Racing eMS」は、世界3地区（アジア・オセアニア、米州、欧州・中東・アフリカ）のトップドライバーたちが地域最速の座をかけて競い合う、本格的なeモータースポーツのグローバル大会です。戌神さんは「Honda Racing eMS 2024」でもアンバサダーを務めており、今回で2年連続という大役を担うことになります。ゲーム実況で人気を誇る戌神ころねと、世界のHondaとのコラボが再び実現しました。2025年8月26日、Honda Racing eMSの公式X（旧Twitter）アカウントが「━ Honda Racing eMS 2025 開催 ━ 昨年に続き『戌神ころね』が公式アンバサダーに！」とポストし、戌神さんのアンバサダー就任を正式に発表。あわせて、されるという大会スケジュールも公開しました。この公式発表に対し、戌神さん本人も自身のXアカウントで「今年もアンバサダーを務めさせていただきます！よろしくお願いします」と引用ポストし、就任への意気込みを表明しました。この就任のニュースに、ファンからは「世界のHondaに認められた女、戌神ころね」「ころさんの影響力すごい！」「これを機にレースゲームに挑戦してみようかな」など、驚きと喜びのコメントがありました。]]></content:encoded></item><item><title>「一番くじ ホロライブ ～Villain Style～」が2026年1月10日より発売決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/%e3%80%8c%e4%b8%80%e7%95%aa%e3%81%8f%e3%81%98-%e3%83%9b%e3%83%ad%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%96-%ef%bd%9evillain-style%ef%bd%9e%e3%80%8d%e3%81%8c2026%e5%b9%b41%e6%9c%8810%e6%97%a5%e3%82%88%e3%82%8a/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 9 Jan 2026 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuberグループ「ホロライブ」の新たな一番くじ、「一番くじ ホロライブ ～Villain Style～」の発売が決定しました！今回のテーマは「Villain Style」。いつもとは一味違った、ダークで魅力的なホロライブメンバーの姿が描かれることが期待されます。ファンにとっては見逃せないラインナップとなりそうです。 一番くじ ホロライブ ～Villain Style～ 2026年01月10日(土)より順次発売予定]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ、年末恒例のカウントダウンライブ開催決定！ 発表に「これがないと年越せない！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holo-5/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuber事務所「ホロライブプロダクション」は9月5日、公式X（旧Twitter）にて、年末恒例の大型ライブ『hololive production COUNTDOWN LIVE 2025▷2026』を、2025年12月31日（水）に開催することを発表した。この待望のニュースに、ファンからは「やっぱりこれがないと年は越せない！」「全編無料はありがたすぎる」といった喜びの声が殺到している。年末の風物詩！所属タレントがほぼ総出演する豪華ライブホロライブプロダクションが毎年大晦日に開催するカウントダウンライブは、所属タレントが一堂に会する、まさしく”お祭り”と呼ぶにふさわしい一大イベントだ。ホロライブ、ホロスターズの所属タレントのほぼ全員が3Dで出演し、オリジナル曲やこの日限りの特別ユニットによるパフォーマンスを全編無料で配信。年々スケールアップする圧巻のクオリティと、幸福感に満ちた演出で世界中のファンを魅了してきた。昨年開催された『hololive production COUNTDOWN LIVE 2024▷2025』では、60名を超えるタレントが出演。バラエティ企画満載の『ゆくホロくるホロ』からライブ本編へと繋がる構成で、ファンを飽きさせない工夫が凝らされていた。今年も同様の形式が期待されており、どのタレントがどんな楽曲を披露するのか、期待が高まっている。この発表に、ファンからは「うおおおお！今年も来た！生きる理由をありがとう！」「毎年クオリティが上がり続けてるから今年も楽しみすぎる」「全編無料…？ホロライブの福利厚生、手厚すぎ！」「大晦日の予定、即決しました」といった歓喜のコメントが殺到。また、「推しと推しのユニットが見たい！」「今年はどんな絡みがあるかな？」など、具体的なパフォーマンス内容を予想し、胸を膨らませる声も多く見られた。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ】AZKi、ぴあアリーナMMでソロライブ決定！11月19日開催、チケット争奪戦は必至か！？</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/azki-16/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[女性VTuberグループ「ホロライブ」から、ファン待望のビッグニュースが飛び込んできました！ホロライブ0期生ののソロライブ「AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure”」「ぴあアリーナMM」で開催されることが決定しました！「ぴあアリーナMM」は、最大で1万人以上を収容できる巨大な会場です。【AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure” 概要】 AZKi SOLO LiVE 2025 “Departure” 2025年11月19日（水） 開場 17:00 / 開演 18:30AZKiの夢と”Departure”に込められた想いAZKiさんは、2018年から活動を続けるホロライブの先輩メンバー。元々は音楽特化のレーベル「イノナカミュージック」に所属していましたが、2022年にホロライブ本隊に移籍し、0期生として活動の幅を広げてきました。AZKiさんの魅力は、と、音楽に対するひたむきな姿勢です。これまで数々の楽曲をリリースし、ファン（開拓者と呼ばれています）と共に音楽の地図を広げてきました。今回のライブタイトルは“Departure”、つまり「出発」を意味します。これは、AZKiさんがこれまでの活動を経て、さらに大きな未来へと一歩を踏み出す、そんな決意表明なのかもしれませんね。「AZKiのソロライブがついに！しかもぴあアリ！？」 「絶対行くしかない！」 「嬉しすぎて涙が出てきた…！」といったコメントで溢れかえり、公式ハッシュタグ「#AZKiと未来へ」がトレンドを駆け上がりました。現地で熱気を体感したい人はこちら！チケットは抽選販売からスタートします。 8月29日（金）20:00 ～ 9月14日（日）23:59 9月25日（木）21:00 ～ 10月5日（日）23:59 10月19日（日）12:00 ～まずは1次先行に申し込むのがおすすめです！期間内に忘れずにローチケのサイトから申し込みましょう。「会場には行けないけど絶対見たい！」という人は、配信チケットがおすすめです。 2025年12月19日（金）20:00まで 2025年12月19日（金）23:59まで視聴可能！アーカイブ（録画）期間が長いので、ライブの後も繰り返し感動に浸れるのが嬉しいポイントですね。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】ハロウィン新企画「魔法少女ホロウィッチ！」が10/31に無料公開決定！豪華声優2名の参加も発表！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/witch-4/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年のハロウィン大型企画「魔法少女ホロウィッチ！THE STAGE」10月31日(金)にホロライブ公式YouTubeチャンネルで無料公開することを発表しました！なんと、物語とアニメ、そして歌のライブが一体となった、全く新しいエンターテイメントになるとのこと。さらに、出演メンバーに加えて、の参加も決定しています。今回発表された「魔法少女ホロウィッチ！THE STAGE」のポイントは、大きく分けて3つあります。 今回の企画には、期生の垣根を越えた6名のホロライブメンバーが集結しました！（0期生）（1期生）（3期生）（4期生）（4期生）（5期生）さらに、物語を彩るキャラクターの声優として、プロの声優である（アエル役）と（ラグ役）の参加が決定！ 高橋李依さんは『【推しの子】』のアイ役、悠木碧さんは『魔法少女まどか☆マギカ』の鹿目まどか役などで知られる声優さんです。 なんと、これだけのメンバーに加えて「Special Guests」がいることも示唆されていますこのサプライズ発表を受けて、SNSではファンから 「メンツが豪華すぎる！」 「無料で見れるなんて信じられない！」 「高橋李依さんと悠木碧さんまで！？」 といった、驚きと喜びの声が上がりました。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ甲子園2025】ついに開催決定！ドラフト会議は8月31日！気になるルールを解説！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holokou/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」の夏の超大型企画、「ホロライブ甲子園2025」の開催が、秘密結社holoX（6期生）の博衣こよりさんの配信でついに発表されました！まずは、みんなが一番知りたいスケジュールから見ていきましょう！ 2025年8月31日(日) 19:00～ 2025年9月1日(月) ～ 10月22日(水)ドラフト会議で各チームのメンバーが決まり、約2ヶ月間の育成期間を経て、10月末に本戦が行われる流れですね。そして、今年の大会を占う上で非常に重要になる「ドラフト」「育成」「大会」の3つのルールが発表されました。一つずつ詳しく見ていきましょう！今年のドラフトは、戦略と運が大きく絡み合いそうです。現在活動しているホロライブメンバー（JP/EN/ID/DEV_IS）が対象です。世界中のホロライブメンバーが選手になる可能性があるということですね！1巡目から4巡目までは「入札制」。欲しい選手が他の監督と被ったら、くじ引きで決めます。5巡目以降はなんと「ルーレット」で決定！誰がどのチームに行くのか、最後まで分からない展開になりそうです。監督自身や、監督のファンネームを付けた選手でチームを補います。（監督自身は3年目からしか試合に出られません）選手が決まったら、いよいよ育成スタートです！人気野球ゲーム「パワフルプロ野球」の「栄冠ナイン」というモードで選手を育てていきます。ゲーム内の時間で「3年間」。2025年にスタートして、2027年の夏大会が終わるまでが育成期間となります。育成をやり直せる「リセット」は20回まで。ただし、20回目で「転生選手」（プロ野球で活躍したOB選手が高校生として登場する強力なキャラクター）が一人もいなかった場合は、出るまでリセットが可能です。ゲームを有利に進めるための特別なアイテムは使えません。ただし、ゲーム内で自然に手に入るアイテムはOK。純粋な育成の手腕が問われます。「勝ち点」で順位を決めます（勝ち:3点、引き分け:1点、負け:0点）。もし勝ち点が同じ場合は、得点と失点の差である「得失点差」で、それも同じなら「総得点」で順位が決まります。9回まで試合を行い、延長は12回まで。コールドゲーム（点差が開きすぎた場合に試合を途中で終了すること）はありません。最後まで逆転の可能性がある、ハラハラする試合展開が期待できますね！「ホロライブ甲子園」は、ホロライブのメンバーが監督となり、それぞれがドラフトで選んだメンバーでチームを作成。人気野球ゲーム「パワフルプロ野球」シリーズの「栄冠ナイン」モードで選手を育成し、優勝を争う超大型企画です。毎年、育成期間中の個々の配信でのドラマや、本戦での予想外の試合展開に多くのファンが熱狂し、夏の風物詩として定着しています。]]></content:encoded></item><item><title>天音かなたに会える！10月18日開催のスペシャルトークイベント応募方法を徹底解説【Amazon限定】</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/kanata-25/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[大人気VTuberグループ「ホロライブ」4期生の天音かなたさん（愛称：かなたん）のスペシャルトークイベントが、2025年10月18日（土）に開催されることが発表され、話題になっています！これは、かなたんのアルバム『Trigger』の発売を記念した特別なイベント。この記事では、「イベントに参加したいけど、どうすればいいの？」「応募方法がよくわからない…」というあなたのために、詳しく解説していきます！まずは、気になるイベントの基本情報をチェックしましょう。 都内某所※詳しい場所は、当選した人だけにメールで知らされます。なんと、イベントは2部制！どちらか好きな方に申し込むことができます。そして、なんと言っても最大のポイントは、かなたんにであることです。このイベントの発表を受けて、SNSではファンから喜びの声が溢れています。「かなたんにリアルで会えるとか夢みたい！」 「絶対に応募する！当たりますように…！」 「このためにCD買う価値がある！」など、かなたんとの対面を心待ちにする声が多く見られ、イベントへの期待の高さがうかがえます。「もうCD買っちゃったよ…」という人も、「これから買いたい！」という人も、心配は無用です。応募方法と今後のスケジュールをしっかり確認していきましょう！まずは、Amazon.co.jpでイベントの応募券が付いた対象商品を購入します。【Amazon.co.jp限定】Trigger 通常盤A(イベント抽選応募権付)【Amazon.co.jp限定】Trigger 通常盤B(イベント抽選応募権付) 既に完売している「クリアトレカ付」の通常盤A・BをAmazonで購入した人も、今回のイベントのになります！商品を購入したら、に応募フォームから申し込みます。 Amazon.co.jpで商品を購入した際の注文番号は、Amazonの購入履歴から確認できます。この番号がないと応募できないので、必ず控えておきましょう。当選者にはメールで連絡が届きます。当落の結果と、会場の詳細が記載されているはずなので、見逃さないように注意してくださいね。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・星街すいせいが10月開催「Coca-Cola X Fes 2025」出演</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/suisei-42/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuberグループ「ホロライブ」に所属する0期生の星街すいせいさんが、コカ・コーラ主催の大型音楽フェス「Coca-Cola X Fes 2025」のオープニングアクトを務めることが発表されました！XGやCreepy Nutsといった今をときめく超豪華アーティストたちが集結するこのフェスで、すいせいさんがトップバッターを飾るとのこと。 Coca-Cola X Fes 2025 2025年10月11日（土）、12日（日） XG, Creepy Nuts, &TEAM, Camilo, ano, なとり 他オープニングアクトとは、ライブやフェスの開幕を告げる、とっても重要な役割のこと。YouTubeチャンネル「THE FIRST TAKE」にも出演しているすいせいさんが、この大役をどう務めるのか、今から楽しみでなりません！また、コカ・コーラはこれまでもホロライブとのコラボキャンペーンを積極的に行ってきました。戌神ころねさん（ゲーマーズ）、さくらみこさん（0期生）、白上フブキさん（1期生）、そして秘密結社holoXの総帥であるラプラス・ダークネスさんなど、多くの人気メンバーがコラボしていました。発表直後、Xでは「#星街すいせい」「#コカコーラフェス」といった関連ワードがトレンドを駆け上がりました。「すいちゃんがオープニングアクト！？すごすぎて鳥肌たった！」「リアルアーティストの中に混ざるすいちゃん、カッコよすぎる！」「これはVTuberの歴史が変わる瞬間だ…絶対見届ける！」「他のアーティストのファンにも、すいちゃんの歌声が届くのが嬉しい！」]]></content:encoded></item><item><title>「マイクラ肝試し2025」にふぶみこめっと、HoloX含む総勢15名が大集結！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/holodamesi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[今年も夏の終わりを告げる大型ホラーイベント「マイクラ肝試し2025 Book of Märchen」の出演者が続々と発表されています。中でも9月28日（日）は、人気VTuberグループ「ホロライブプロダクション」から総勢15名が一日を通して出演することが明らかになりました。「マイクラ肝試し」は、クリエイターのクー（Coo）氏が主催する、サンドボックスゲーム『Minecraft』内で開催される招待制の大型配信企画です。参加者であるVTuberやゲーム実況者たちは、数ヶ月かけて作り込まれた広大で精巧な和風ホラーマップを探検します。参加者はチームを組み、MAPに仕掛けられたストーリーを追体験しながら、様々なギミックや突然の恐怖演出に立ち向かいます。毎年多くの参加者が見せるリアルな絶叫や、仲間との協力（あるいは裏切り）が大きな見どころとなっており、夏の終わりの風物詩として絶大な人気を誇るイベントです。発表によると、9月28日は13時から深夜24時まで4つの時間帯に分かれ、それぞれ異なるホロライブのチームが恐怖のマップに挑戦します。【1枠目 13時～15時】ホロライブEnglishチームトップバッターは、さん、さん、さん、さんの4名。ホロライブEnglishの混合チームが、メルヘンの世界でどのようなリアクションを見せるのか注目です。【2枠目 16時～18時】JP＆ReGLOSS混合チーム続いては、さん、さん、さん、さんの4名が登場。ホロライブJPの先輩と、音楽アーティストグループ「ReGLOSS」の後輩という組み合わせが、どのような化学反応を起こすのか期待が高まります。【3枠目 19時～21時】秘密結社HoloXチーム夜の部には、総帥を筆頭に、さん、さん、さんによる秘密結社「HoloX」が集合。ユニットならではの息の合った絶叫が聞けるかもしれません。【4枠目 22時～24時】0期生＆1期生チーム（ふぶみこめっと）この日のトリを務めるのは、さん、さん、さんの3名。昨年も参加した人気ユニットが、再び肝試しに挑戦します。ベテランの彼女たちがどのような配信を見せてくれるのか、ファンからの期待は絶大です。「マイクラ肝試し2025」9月28日 ホロライブ出演者一覧]]></content:encoded></item><item><title>【フィギュア】ホロライブ「ラプラス・ダークネス」がオフショット姿で登場！「Relax time」シリーズ最新作が9月25日より展開</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/la-4/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」所属のタレントの、ふとした瞬間の自然体な可愛さを切り取ったフィギュアシリーズ「Relax time」。その最新作として、秘密結社holoXの総帥「ラプラス・ダークネス」が2025年9月25日（木）より、全国のアミューズメント施設にて順次登場します。ホロライブメンバーの様々なシチュエーションを妄想する『#hololive IF』シリーズから展開される「Relax time」。今回は、秘密結社holoXを率いる総帥『ラプラス・ダークネス』が、ファン待望のオフスタイル衣装で登場します。リラックスした表情やポージングはもちろん、いつも側にいるカラスまで忠実に再現されており、圧倒的なボリューム感でその魅力を余すところなく表現しています。: ホロライブ #hololive IF -Relax time-ラプラス・ダークネス: 2025年9月25日（木）より順次登場予定: 全国のゲームセンター・アミューズメント施設など]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】「オータムフェア in ゲーマーズ」開催決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/otam/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」の季節を楽しむシリーズ『hololive Seasonal Days』から、秋をテーマにした新グッズ『オータムスクールダイアリー』が登場！これを記念して、2025年9月23日(火・祝)より全国のゲーマーズ対象店舗にて「ホロライブ オータムフェア in ゲーマーズ」の開催が決定しました。今回のフェアには、ホロライブ所属のさん、さん、さん、さんの4名が参加。学生服をモチーフにした描き下ろしイラストが魅力的なグッズが多数ラインナップされています。期間中、対象店舗にて『オータムスクールダイアリー』グッズを1点以上含む「ホロライブプロダクションオフィシャルグッズ」を税込2,000円ご購入ごとに、を1枚プレゼント！ここでしか手に入らない限定デザインのポストカードを、ぜひこの機会にゲットしてください。2025年9月23日(火・祝) ～ 2025年10月31日(金)・AKIHABARAゲーマーズ本店・ゲーマーズ仙台店・ゲーマーズなんば店<br>・ゲーマーズ博多店オリジナルポストカード(全4種)※『オータムスクールダイアリー』グッズを1点以上含む、「ホロライブプロダクションオフィシャルグッズ」を税込2,000円ご購入毎に1枚プレゼント。※開催時間は各店舗の営業時間に準じます。 ※混雑状況により整理券の配布など、入場を制限させていただく場合がございます。黒板風スチールボード (マグネット3種・マーカー付) (全4種)hololive Seasonal Days オータムスクールダイアリー シリーズ各種カバー株式会社以外のメーカーから発売されている『ホロライブ』関連グッズTCG（hololive OFFICIAL CARD GAME含む）]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・星街すいせい、Kizuna AIの復活コンサート「Homecoming」に出演決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/suisei-40/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月21日にZepp Shinjuku (TOKYO)にて開催される、Kizuna AIさんのカムバックコンサート「KizunaAI Comeback Concert “Homecoming”」のDay2 “new world”に、ホロライブプロダクション所属のVTuber、星街すいせいさんが出演することが発表されました。Kizuna AIさんの復活を記念して開催される本コンサートで、星街すいせいさんとの共演します。イベントの開催日時は9月21日で、16:00に開場、17:00に開演が予定されています。会場は東京・新宿の「Zepp Shinjuku」です。現地でライブを体験できる会場チケットは、8月16日の正午12時より先着順で一般販売が開始されます。また、当日の様子はオンラインでも配信され、ABEMAにて配信チケットが販売されています。Kizuna AIさんの復活を記念して開催される本コンサートで、星街すいせいさんとの共演が実現します。
イベントの開催日時は9月21日で、16:00に開場、17:00に開演が予定されています。会場は東京・新宿の「Zepp Shinjuku」です。
現地でライブを体験できる会場チケットは、8月16日の正午12時より先着順で一般販売が開始されます。また、当日の様子はオンラインでも配信され、ABEMAにて配信チケットが販売されています。
]]></content:encoded></item><item><title>【VTuber】常闇トワ主催！ストリートファイター6の3on3大会「#常闇祭」が開催決定！ランク不問で誰でも参加可能！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/towa-12/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[人気VTuberグループ「ホロライブ」所属の常闇トワさんが、自身が主催する大人気対戦格闘ゲーム『ストリートファイター6』の3on3形式オープントーナメント「」の開催を発表しました。本イベントはランク制限なしの誰でも参加可能なオープントーナメントとなっており、格闘ゲームファンにとって見逃せないお祭りとなること間違いなしです。 2025年9月20日(土) 14:00 ～ 21:30（予定） 3on3 チーム戦 / シングルエリミネーショントーナメント本大会は、3人1組のチームで戦うシングルエリミネーショントーナメントです。試合は1試合先取の勝ち残り戦形式で行われ、チームの戦略や個々の実力が試される熱い戦いが期待されます。我こそはという猛者から、お祭りを楽しみたい初心者まで、参加資格に制限はありません。仲間を募って、ぜひエントリーしてみてはいかがでしょうか。※エントリーに関する注意事項や詳細は、上記エントリーフォームをご確認ください。2ndアルバムのリリースとソロライブの開催も決定し、アーティストとしても精力的に活動する常闇トワさんが贈る格闘ゲームの祭典「常闇祭」。プレイヤーとして参加するもよし、視聴者として熱い戦いを見届けるもよし。ぜひこの機会をお見逃しなく！]]></content:encoded></item><item><title>姫森ルーナのサイン入りPCが当たる！本人おすすめのPCスペックも大公開</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/ru-na-3/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:55:27 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」所属の姫森ルーナさんとコラボした、サイン入りPCプレゼントキャンペーンが開催中です。キャンペーンでは、されます。さらに、特設ページでは彼女におすすめされたPCの構成パーツも詳しく紹介されています。キャンペーンページ公開を記念して、配信でも使用された姫森ルーナさんサイン入りの完成品パソコンが当たるプレゼント企画が実施されています。: 姫森ルーナさん サイン入り完成品パソコン: 姫森ルーナさんおすすめPCモデルのスペックを全公開！今回、姫森ルーナさんにおすすめされたPCは、Intelの最新CPUとNVIDIAの高性能グラフィックボードを搭載し、ケースやクーラー、メモリに至るまで白で統一された、見た目も性能も妥協のない構成となっています。ゲーム配信や動画編集も快適に行えるハイスペックなパーツ構成の詳細は以下の通りです。Microsoft Windows 11 Home 日本語版Intel Core Ultra 7 265K (BX80768265K)CORSAIR NAUTILUS 360 RS ARGB White (CW-9060095-WW)玄人志向 GK-RTX5070-E12GB/WHITE/DFASRock Z890 Steel Legend WiFiCORSAIR CMK32GX5M2B5600C40W (32GB)Western Digital WD SN7100 2TB (WDS200T4X0E)CORSAIR 3500X ARGB Tempered Glass Mid-Tower -White-CORSAIR RM750e White 2025 (CP-9020292-JP)CORSAIR RS120 ARGB White Single Fan (CO-9050184-WW)※価格は記事作成時点のものです。変動する可能性があります。 ※一部パーツは在庫状況により、入荷待ちや同等商品への差し替えとなる場合があります。]]></content:encoded></item><item><title>Yahoo!カーナビ、「AZKi」「兎田ぺこら」推しドラ購入者限定のXキャンペーンを開始！オリジナルマグネットが当たる</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/yahoonavi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:15:12 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年8月28日、ヤフー株式会社は、無料カーナビアプリ「Yahoo!カーナビ」で提供中の「推しドラ」機能において、ホロライブ所属の「AZKi」と「兎田ぺこら」のボイスを購入したユーザーを対象としたX（旧Twitter）シェアキャンペーンを開始しました。本キャンペーンでは、。: Yahoo!カーナビ 推しドラ「AZKi」「兎田ぺこら」購入者限定 Xシェアキャンペーン: 2025年9月11日(木) 12:00 ～ 2025年9月26日(金) 23:59: Yahoo!カーナビオリジナル AZKi&兎田ぺこら カーマグネットセット応募は簡単な3ステップで完了します。キャンペーン開始前に「推しドラ」を購入済みの方も対象です。Yahoo!カーナビアプリ内で、「AZKi」または「兎田ぺこら」の「推しドラ」ボイスを購入します。購入後に確認できる「音声コレクション」画面を開きます。画面右上の共有ボタンをタップし、指定ハッシュタグ「」が付いた状態でXにポスト（投稿）します。投稿確認画面に表示される画像とハッシュタグは。音声コレクション画面のスクリーンショットでの応募は対象外です。キャンペーンへの参加は「AZKi」「兎田ぺこら」それぞれ1回ずつ、一人最大2回まで可能です。キャンペーンに参加するには、以下の条件を満たす必要があります。アカウントが「公開」設定であること（非公開アカウントは対象外）。※当選連絡の前に投稿を削除した場合、当選の権利は無効となります。: 応募期間終了後、厳正な抽選の上、当選者には2025年9月下旬（予定）にYahoo!カーナビ公式XアカウントよりDMで連絡されます。: 2025年10月中旬以降を予定しています。詳細はYahoo!カーナビの公式発表をご確認ください。お気に入りの車に二人のマグネットを並べて、「#ぺこあずドライブ」を楽しんでみてはいかがでしょうか。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロアース】9月22日(月)に「ロボ子さん降臨祭」開催決定！記念アイテムや応援企画も発表</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/horoboko/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:10:21 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月12日、メタバースプロジェクト「ホロアース」の運営チームは、ホロライブプロダクション所属のVTuber「ロボ子さん」が主役のイベント「ホロアース ロボ子さん降臨祭」を2025年9月22日(月)に開催することを発表しました。\本イベントでは、ロボ子さんがアバターではなく本人の姿でホロアースに登場。開催を記念したアバター用ファッションアイテムやエモートの販売、さらにはユーザー参加型の応援企画やログインキャンペーンも実施されます。当日は、ロボ子さん本人がホロアースのワールドに降臨。その様子は本人のYouTubeチャンネルでも配信が予定されており、誰でも無料でイベントに参加することができます。: 2025年9月22日(月) 21:00予定: 「ホロアース」をインストールすることで、誰でも無料で参加可能。イベント開催に先立ち、2025年9月15日(月)18:00より、降臨祭をさらに楽しむための記念アイテムが販売開始となります。アバターファッションアイテム「ロボ子さんパーカー」ロボ子さんをモチーフにした、普段使いしやすいパーカーが登場。hololive production official shop in HOLOEARTHにて期間限定で販売されます。: 2025年9月15日(月)18:00 〜 2025年10月15日(水)17:59 (JST)降臨祭を盛り上げるための応援アイテム2種が追加されます。ロボ子さんモチーフの特製デザイン2種。エモートと組み合わせることで、ペンライトを振って応援できます。:「はろーぼー！」「高性能」など、お馴染みのフレーズでロボ子さんへの好きをアピールできる消費アイテムです。:ロボ子 文字プレートパック vol.1（5種×3個）内容: はろーぼー！ / おつろぼー / ロボ子さん / 高性能 / いいよぉ～※ペンライト、文字プレートはシミュレーションルーム、マイスペースでは使用できません。ロボ子さんお馴染みのポーズを再現したエモートが追加。このポーズで降臨祭を一緒に楽しみましょう。イベントをさらに盛り上げるための、2つの応援企画が実施されます。ユーザーが制作したロボ子さんのお祝い衣装（アバターファッションアイテム）やスタンプを募集する企画。優秀作品は、イベント当日の配信で紹介される可能性があります。: 2025年9月12日(金) 〜 2025年9月21日(日)12:00 (JST):ホロアースマーケットプレイスでのアイテム審査申請時に、タグ欄に「」と入力。ロボ子さんのライセンスを使用している場合は、ライセンス欄に「」を選択。審査通過後、9月22日の降臨祭開催までにアイテムを「販売中」の状態にする。期間中にホロアースへログインするだけで、ホロコインや応援に使えるアイテムがもらえるキャンペーンです。:2025年9月15日(月)18:00 〜 9月22日(月)23:592025年9月22日(月)0:00 〜 23:59※アイテムはゲーム内のプレゼントボックスから受け取ることができます。]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ReGLOSS 2nd アルバム『Snapshot』【店舗別特典まとめ】</title><link>https://merch-matome.com/snapshot/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:53:01 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売日：11月12日︎販売：25年11月16日（日）23:59まで︎初回プレス限定封入特典 ランダムミニカード 1枚（全6種）︎店舗特典：なくなり次第終了]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大空スバル、胃がんの可能性を無くすため胃カメラに挑戦する「精神を動揺させるな！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-54/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:44:37 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ2期生の大空スバルさんが12日の配信で、腹痛が原因で病院を訪れた際、人生初の胃カメラ検査を予約したことを明かしました。ネットの情報を鵜呑みにして不安に駆られたスバルさんが、検査で使われる「鎮静剤」の未知なる効果にパニックに陥る様子が話題となりました。事の発端は、スバルさんが感じていた腹痛。念のため病院で診察を受けたところ、医師からは「まあ全然大丈夫だと思う」と、大きな問題はないとの見解が示されました。しかし、診察の待ち時間に自身の症状をネットで検索したスバルさん。「そしたらAIで『胃がん』って出てきて。『胃は気がついたらなってて本当に怖いんだよ』って書いてあった」と語り、その情報にすっかり怯えてしまったことを告白。胃カメラの予約を取り付けたスバルさんですが、ここからが本番。人生初の検査に対する恐怖を「怖いよ」「キャンセルしよっかな」とリスナーに吐露します。特にスバルさんを恐怖に陥れたのが、検査で使われる「鎮静剤」の存在でした。リスナーから「」というコメントを拾うと、「え、待って。鎮静剤ってなんかペラペラ喋っちゃうの？」と、無意識のうちに口を滑らせてしまう可能性に本気で怯える様子を見せました。あまりの取り乱しように、コメント欄は「逆に何を言うか楽しみ」「今のうちに言えないことリスト作っとけ」と盛り上がりしました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ大空スバル、鼻手術後に疲れ知らずの超人になったかとおもったら医師からまさかの指摘が</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/%e3%83%9b%e3%83%ad%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%96%e5%a4%a7%e7%a9%ba%e3%82%b9%e3%83%90%e3%83%ab%e3%80%81%e9%bc%bb%e6%89%8b%e8%a1%93%e5%be%8c%e3%81%ab%e7%96%b2%e3%82%8c%e7%9f%a5%e3%82%89%e3%81%9a%e3%81%ae/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:19:47 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber、大空スバルさんが13日に自身の配信で、鼻の手術後に体験した驚きの体調変化とその真相を語りました。以前より鼻の不調を訴えていたホロライブ2期生の大空スバルさん。先日、その治療のための手術が無事成功したことをファンに報告していました。手術後、長年の悩みだった鼻呼吸が改善されたことで、スバルさんは「」と大喜び。4時間ぐらいで目が覚めちゃって、且つ、疲れが体に残ってないんですよやっぱり、今まで寝てる時、酸素が足りてなかったんですねと、”酸素の力”による自身の超人的な回復ぶりに感動し、その凄さを配信で熱弁していました。すっかり健康体になったと信じていたスバルさん。担当の医師に「」と興奮気味に報告したところ、医師は一瞬目が泳ぎ、こう告げたといいます。「ああ…。それね、いつも飲んでる薬に覚醒させたり興奮させたりとかする作用が多少あってね」スバルさんが感じていた絶好調の正体は、酸素の力などではなく、薬の副作用だったことが判明。これにはスバルさん本人も「」と驚愕を隠せない様子でした。薬を副作用の弱いものに変えてもらった途端、しっかりと眠気を感じるようになったという完璧なオチまで披露しました。この一連のエピソードに、コメント欄は、 「天然で面白すぎる」 「医者も困惑してて草」 「スバルらしい最高のオチ」 「知らないうちにキマってるの怖すぎるw」 といったコメントが見られました。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】悩みを抱える桃鈴ねねに、星街すいせいが寂しさ吐露。常闇トワも優しく諭す</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/daspi/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:55:38 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」に所属する桃鈴ねねさん、常闇トワさん、星街すいせいさんのコラボ配信にて、後輩である桃鈴さんが悩みを一人で抱え込みがちな性格を告白。それに対し、先輩の常闇さんと星街さんが、それぞれの形で優しくアドバイスを送る場面がありました。このやり取りが見られたのは、3人が「」について話していた時のこと。 「メンタルが落ち込んだらどうする？」という問いに対し、ホロライブ0期生の星街さんと4期生の常闇さんは「誰かに話すことが大事」だと語ります。しかし、5期生の後輩である桃鈴さんは、人に相談するのが苦手で「」と悩みを打ち明けました。常闇さんは、桃鈴さんに相談のメリットを語り始めます。「（誰かに相談すれば）『そういう意見もあるんだ』って視野が広がる」「相手もまた相談してきてくれるかもしれないじゃん？」「自分の意見を考えてみることによって視野も広がる。いい循環なんですよ」ただ話を聞くだけでなく、相談という行為が、自分と相手の双方にとって成長の機会になるという「良い循環」を生むと説明。悩んで立ち止まっている後輩の視点を変えさせようとする常闇さんの意見です。さらには、自分から「（飼っている）犬を見せて」と用事を作ってまで連絡しているエピソードを明かし、後輩のことを常に気にかけている様子を伝えました。これは、に見えます。常闇さんと星街さん。二人の先輩からの言葉を受け、桃鈴さんは照れながらも「」と前向きに約束しました。視聴者からは「こんなに優しい先輩たちがいて幸せだ」「二人のアプローチの違いがまた良い」「温かい気持ちになった」といった感動の声が相次ぎました。]]></content:encoded></item><item><title>大神ミオ、ソロライブ直後に涙→白上フブキ、さくらみこ、大空スバルが駆けつけ抱擁！「あったけえよ」「最高の仲間」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/mio-43/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:38:51 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber大神ミオさんが、10日に行った自身のソロライブ終了直後のエピソードを配信で語りました。大神さんの元に、白上フブキさん、さくらみこさん、大空スバルさんがサプライズで駆けつけ、その労をねぎらいました。大神さんはライブを振り返り、「」と感慨深げに語り始めました。ゲストとして出演していた白上フブキさんには「」と伝えていたという大神さん。しかし、白上さんをはじめ、さくらみこさん、大空スバルさんの3人は、ライブが終わるまで舞台袖でずっと待っていてくれたことを明かしました。大神さんは「」と、照れくさそうに、そして嬉しそうに当時の様子を語りました。ライブの終盤、感極まり涙しながらの歌唱となった大神さん。声とかも絞り出すような、カサカサの声になっちゃって申し訳ないなっていう気持ちで終わったと、万全のパフォーマンスではなかったという悔しさを滲ませていました。そんな複雑な心境でステージを降りた瞬間、目の前に大空スバルさんが駆け寄り、続いて白上フブキさん、さくらみこさんも姿を現したとのこと。大神さんは泣きながら抱きつき、「うまく歌えなかった」と胸の内を吐露。すると、さくらみこさんはと力強く励ましてくれたそうです。この仲間からの温かい言葉と抱擁に、大神さんは「あったけえよ。泣いちゃうよね」と語り、改めて深い絆を実感した様子でした。この心温まるサプライズに、配信を見ていたファンからは、 「ド珍の絆、あったけえ…」 「待っててくれるの、想像しただけで泣ける」 「ミオしゃの人徳だな。最高の仲間たちだ」 「これは泣いちゃうよ。本当にお疲れ様！」 といったコメントが溢れかえりました。大神さんは「」と力強く宣言。ファンを悲しませないため、そして最高のパフォーマンスを届けるため、次なる目標へと歩みを進めることを誓いました。]]></content:encoded></item><item><title>Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-</title><link>https://hololive.hololivepro.com/en/events/the-portal-awakens/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:20:49 +0000</pubDate><source url="https://hololive.hololivepro.com/en">hololive Events</source><content:encoded><![CDATA[hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” To Be Held in New Jersey, USA!hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-”Monday, October 6th – Sunday, November 2nd, 2025 (EDT)*Store hours will be announced at a later date.Details regarding exhibits, merchandise sales, and other event information will be announced at a later date via the official hololive English X account.
Please follow us for the latest updates!]]></content:encoded></item><item><title>hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” To Be Held in New Jersey, USA!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250912-01-188/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:20:35 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[September 12, 2025, Tokyo, JAPAN – COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Tanigo Motoaki) has announced the first of the official hololive English pop up store series, “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” coming to American Dream Shopping Mall in New Jersey, USA. Doors will open starting October 6th, and will run until November 2nd, 2025.This pop-up store will feature in-store displays, mystery-solving events, merchandise sales, and meet-and-greet events starring hololive English talents, all of which will center around its “THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-” theme.Details and additional information regarding this pop up store will be announced at a later date via the official hololive English X account, so please follow us there for the latest updates!
hololive English Official Pop-Up Store “Chronicles of hololive EN: THE NEXUS GATE -ActⅠ: The Portal Awakens-”
October 6th to November 2nd, 2025 (EDT)*Store hours will be announced at a later date.]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブの人気VTuber兎田ぺこら＆宝鐘マリン、『PUBG MOBILE』でドン勝目指すコラボ配信が決定！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/pekomari-3/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブプロダクション」に所属する兎田ぺこらさんと宝鐘マリンさんが、大人気バトルロイヤルゲーム『PUBG MOBILE』でのコラボレーション配信を実施することを発表しました。このコラボ配信は、より、各タレントの公式YouTubeチャンネルにて同時に生配信される予定です。今回の配信では、兎田ぺこらさんと宝鐘マリンさんのコンビ、通称「ぺこマリ」がタッグを組み、ドン勝（ゲームで最後まで生き残ること）を目指して協力プレイに挑みます。普段から配信で知られる二人ですが、予測不可能な展開が魅力の『PUBG MOBILE』でどのような連携を見せてくれるのか、多くのファンから期待が寄せられています。PUBG MOBILE JAPANの公式Xアカウントもこのコラボを告知しており、「#マリン船長PUBGへ出航」というハッシュタグで、宝鐘マリンさんの参戦を盛り上げています。ファン待望の「ぺこマリ」コラボをお見逃しのないよう、各チャンネルの通知をオンにして配信開始を待ちましょう。 ぺこマリの力を合わせて『PUBG MOBILE』でドン勝を目指せ 2025年9月12日(金) 22:00 開始予定 各タレントのYouTubeチャンネル #PUBGモバイル #マリン船長PUBGへ出航 #ホロライブ #VTuber]]></content:encoded></item><item><title>「風真いろは」、待望の新衣装お披露目が9月12日に決定！配信の最後には”嬉しいおしらせ”も</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/iroha-14/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」に所属する6期生「秘密結社holoX」の用心棒、風真いろはさんが、新衣装のお披露目配信を2025年9月12日(金) 20:00（日本時間）より実施することを自身の公式X（旧Twitter）アカウントで発表しました。今回公開された告知画像には、カフェやレストランを思わせる背景に、風真さんのものとみられるシルエットが描かれています。ふわりと広がったスカートや、クラシカルなブーツが特徴的で、これまでの和風なイメージとは一味違った「洋」のスタイルが期待されます。画像内にはコーヒーカップやパン、フォーク、フライ返しといった可愛らしいアイコンもあしらわれており、ファンの間では「カフェの店員さん？」「メイド服かな？」といった期待の声が早くも高まっています。風真さんは自身のポストで「配信の最後には嬉しいおしらせもお楽しみに」とコメントしており、新衣装の発表だけでなく、さらに特別な告知があることを示唆しています。待望の新衣装でどのような新しい魅力をみせてくれるのか、そして最後に明かされる「嬉しいおしらせ」とは何なのか。]]></content:encoded></item><item><title>【順次予約開始】hololive OFFICIAL CARD GAME オフィシャルホロカケース・オフィシャルスリーブ ロボ子さん / 百鬼あやめ / 風真いろは / ムーナ・ホシノヴァ / ラオーラ・パンテーラ：25年12月発売</title><link>https://merch-matome.com/holoca-supply06/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:08:04 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【順次予約開始】hololive OFFICIAL CARD GAME スタートデッキ 「推し 輪堂千速」「推し 虎金妃笑虎」：25年11月21日発売</title><link>https://merch-matome.com/start-deck-chihaya-niko/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:00:07 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[カードゲームは高額商品、中古品、偽物、無断キャンセル、再シュリンク品などトラブルが増えています。Amazon、楽天、Yahooショッピングなど大型通販サイトでは複数の販売元が出品しているため、販売元の実績や評価・販売商品の状態などをしっかりご確認ください。【関連】hololive OFFICIAL CARD GAME]]></content:encoded></item><item><title>【順次予約開始】hololive OFFICIAL CARD GAME ブースターパック｢アヤカシヴァーミリオン｣：25年12月発売</title><link>https://merch-matome.com/ayakashi-holoca/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:59:19 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[カードゲームは高額商品、中古品、偽物、無断キャンセル、再シュリンク品などトラブルが増えています。Amazon、楽天、Yahooショッピングなど大型通販サイトでは複数の販売元が出品しているため、販売元の実績や評価・販売商品の状態などをしっかりご確認ください。【関連】hololive OFFICIAL CARD GAME]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・天音かなた、後輩・一条莉々華らの喉を心配→アドバイスに「お局と思われたら…」と葛藤する姿が</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/kanata-27/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:31:13 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ4期生の天音かなたさんが9日、自身の配信で後輩VTuberの一条莉々華さんの喉の健康を気遣う場面がありました。事の発端は、天音さんの配信中の雑談でした。スタジオと自宅での配信環境の違いから「声の通りやすさ」に話が及ぶと、話題は自然と「普段から声が大きいホロライブメンバー」へと発展。特に大空スバルさん（2期生）や宝鐘マリンさん（3期生）や一条莉々華さんが大きいとのこと。「莉々華はちょっと大きいかもな。声がうるさいとかじゃなくて、喉のことを考えるとちょっと心配かもね」と、デビューから精力的に活動する後輩の喉を本気で心配する様子を見せました。■「うるせえお局と思われようと…」先輩としての優しさと葛藤天音さんは、「」と、自身の経験を振り返ります。その上で、後輩たちに喉のケアの重要性を伝えたいという思いを吐露。しかし、その伝え方には大きな悩みがあるようで、「『」と発言。後輩を想う気持ちと、「お節介な先輩」だと思われたくないという気持ちの間で揺れ動く、先輩ならではの葛藤を覗かせました。この発言に、コメント欄は「お節介タソで草」「先人の知恵」など、温かいツッコミで溢れかえりました。]]></content:encoded></item><item><title>「ホロライブ」所属 大神ミオ 1st Live映像を、JOYSOUND「みるハコ」で全国のカラオケル…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002716.000004747.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/4747/2716/4747-2716-4a99ed6c6c982fe9bcc798ff9e67cfea-900x506.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:40:03 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ3期生『宝鐘マリン』と『PUBG MOBILE』がコラボ！宝鐘マリンの通常衣装スキンや三十…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000327.000082433.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/82433/327/82433-327-20bcbcae93477930f7f8a75cea5533f2-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:40:03 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ホロライブ おまんじゅうにぎにぎマスコット #4（3期生&amp;5期生：25年12月発売</title><link>https://merch-matome.com/omanju-niginigi-04/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:05:38 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売時期：25年12月︎1BOX：8種類入り※1BOXで全種揃います。サイズ：（約）50×70×50mmおまんじゅうにぎにぎマスコット［ふつうサイズ］]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ホロライブ おまんじゅうにぎにぎマスコット #3（2期生&amp;holoX：25年12月発売</title><link>https://merch-matome.com/omanju-niginigi-03/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:04:38 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売時期：25年12月︎1BOX：7種類入り※1BOXで全種揃います。サイズ：（約）50×70×50mmおまんじゅうにぎにぎマスコット［ふつうサイズ］]]></content:encoded></item><item><title>Exploring New Possibilities for hololive x Offline Events – A Roundtable with ABEMA and COVER on “Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2″</title><link>https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2897</link><author>平松梨沙</author><category>COVER</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate><source url="https://coveredge.cover-corp.com/en">COVEREdge Magazine</source><content:encoded><![CDATA[On July 5-6, 2025, hololive GAMERS hosted the real event “hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2” (hereinafter “Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2”) at Saitama Super Arena.Organized by the video streaming service ABEMA, the two-day event was a huge hit with 35,000 passionate fans in attendance. In this article, we’ll take you inside Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2 with an event report and a roundtable discussion between representatives from ABEMA and COVER.A Frenzy of Gaming and Live Performances! “Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2” Event Reporthololive GAMERS – true to their name – is a unit made up of Shirakami Fubuki, Ookami Mio, Nekomata Okayu and Inugami Korone from hololive, a team of talents who all share a deep love for gaming.The four members of hololive GAMERS have become the main focal point of this event, with the very first installment, “hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS,” taking place at Yoyogi National Gymnasium in May 2024. It received such an enthusiastic reception that “Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2” was inevitable.The event was structured in two parts: a gaming segment where the talents took on challenges, and a live segment showcasing songs and dances. Day 1 opened with all four members appearing in brand-new outfits to perform their original unit song, “We Are GAMERS !!!,” kicking off the two-day festival in spectacular fashion.The four members of hololive GAMERS have become the main focal point of this event, with the very first installment, “hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS,” taking place at Yoyogi National Gymnasium in May 2024. It received such an enthusiastic reception that “Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2” was inevitable.The event was structured in two parts: a gaming segment where the talents took on challenges, and a live segment showcasing songs and dances. Day 1 opened with all four members appearing in brand-new outfits to perform their original unit song, “We Are GAMERS !!!,” kicking off the two-day festival in spectacular fashion.The gaming segment started with a massive controller decorated with motifs of the four members appearing on stage. They had a go at “Vivitter,” a game of courage, where Ookami Mio came out on top in the individual round and earned herself a special screenshot moment to strike a winning pose. The excitement continued as Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2 welcomed “Cho-Cho-Cho-Cho SPECIAL” guests – Nakiri Ayame, Amane Kanata, Himemori Luna, Takane Lui – who joined the hololive GAMERS to take on the 3D puzzle challenge “hololive Treasure Mountain.” While the game is a familiar favorite for hololive fans, the game was updated especially for the event with new background music, character visuals, and voice lines, which all got cheers from the crowd throughout the show. The following “Whisper Challenge” was also played in teams, but with the match ending in a draw, all of the talents joined in for a screenshot – perhaps the most rewarding moment for fans. The gaming segment then concluded with the original game “GAMERS BINGO, ” hosted by Takane Lui. With missions ranging from teamwork-based challenges to playful impressions of fellow hololive members, the hololive GAMERS gave it their all to fill in the board, sending the venue into a state of excitement. The live segment featured a special medley that combined original songs and covers, capped off with the debut of their new unit track, “To Be Continued…” fully showcasing the appeal of the four members’ as idols, directly to their fans. Day 2 once again opened with “We Are GAMERS !!!!, ” but the gaming content had a completely different look from the first day. The party game Gang Beasts filled the stage with shouts and laughter, with Nekomata Okayu emerging victorious from the contest. The fun did not stop there as “Cho-Cho-Cho-Cho SPECIAL” guests Oozora Subaru, Sakura Miko, Fuwawa Abyssgard and Mococo Abyssgard joined for a “Voice Mimicry Show” where cheers of the audience were recorded on the spot and then recreated by the talents, offering a unique thrill only possible at a real event. The most physically demanding challenge for talents had to be “Poko Poko Whack-a-Mole,” where one team swung hammers while the other scrambled to move moles in and out of the wall to avoid being hit, a heated battle that had the crowd on edge. The final game of Day 2 was the “GAMERS QUIZ,” hosted by Sakura Miko, where hololive members struggled with questions such as “Name eight things Sakura Miko likes.” With unexpected twists, the game delivered non-stop excitement right through until its conclusion.The live medley on Day 2 offered a fresh twist on the performance from Day 1, with a fresh lineup of songs and each song carrying the members’ heartfelt emotions. Fans answered back by waving their penlights and through call-and-response chants, fueling the powerful performances that marked the climax of the two-day event. Another performance of “To Be Continued…,” rounded out what was a wonderful celebration of hololive and gaming. Behind the Scenes: A Shared Commitment to Creating the Best Experiences and Emotions for Our Audience ―― As you prepared for the second event, what mindset did you both share?It all started when you (ABEMA) approached us with the idea of hosting an event, right?At that time, one of our directors had the opportunity to meet with your Gaming Business Development Office. While COVER was already hosting live music events, we felt that introducing a different kind of event could bring something new and exciting to both the talents and the fans. That’s why we proposed an event centered around gaming.At COVER, we hold “hololive SUPER EXPO & fes.,” our largest annual event, at the end of the fiscal year in March. While it’s a huge highlight across the organization, it also makes it harder to launch equally impactful initiatives in Q1 (April – June). That’s when we realized this project could be a way to fill that gap, and the discussions moved forward from there.When we first brought up the idea, the venue hadn’t even been decided yet. But as discussions went on, we managed to book two days at the Yoyogi National Gymnasium in May, and as Kodera-san mentioned earlier, the timing worked out perfectly for the company. That’s said, it was a large-scale venue, so I’d say it really was a bold decision on COVER’s part to go ahead with it.―― From COVER’s side, were there any concerns? There were, of course, concerns. ABEMA assigned team members who had a strong understanding of the talents, so we were confident in how the content itself would look, but what concerned us was the fact that we had never held a game-focused event before. The biggest question was whether people would actually show up.――But the fact that a second event took place means the first one must have been a success, right? We’re grateful to say that both days sold out completely, including the limited-view reserved seats. The response was so overwhelming that it felt like the venue capacity wasn’t quite enough in the end. On top of that, since Ookami Mio had to miss the first event due to health reasons, we also felt strongly about making the second one happen with all the members together. Of course, both talents and fans had the same expectations. Audience satisfaction was high, but what truly exceeded our expectations was how satisfied the talents themselves were. We were still in a trial-and-error phase for the first event, working out how to collaborate with them effectively while creating a concept and direction. By the second event, however, the talents already had a clear vision of their own, which gave both sides a strong sense of confidence as we moved ahead with securing the venue. Made Possible by a Strong Partnership Between Both Companies―― As you prepared for the second event, what mindset did you both share?Planning for Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2 began around October to November 2024, and from the outset up until the event, we had weekly online meetings between the two companies. Early on, the discussions focused on the bigger picture regarding the kind of event we’d like to create, and from there, talks gradually moved to specifics: how to structure the gaming segments, how to present the live performances and how to design the stage production and decorations. Depending on the week’s agenda, some of ABEMA’s participants would change, but overall there were always about 20 people involved. The well-prepared materials ABEMA provided made it much easier to keep things moving smoothly.The strong response to the first event also meant audience expectations were high. How we could rise to that challenge and meet such lofty expectations was a major focus in our discussions with ABEMA. As Kamochi-san mentioned earlier, with all four members able to appear this time, we wanted to reach an even wider audience. While we were still debating the venue, the opportunity to host two days at Saitama Super Arena came at the perfect time. At a venue as large as Saitama Super Arena, there is a considerable distance between the stage and the very back seats. That meant it was crucial to work out what kind of content and stage design to maximize the experience for every audience member. We even made sure to walk around the entire arena with ABEMA, carefully checking the view from every seat. ――Was there anything else you focused on specifically for the second event?This year, we handed out silver streamers and cans of “holocharge!,” hololive’s original energy drink, as guests were leaving. We had many people comment on social media about how delighted they were to receive such gifts, which may seem like a small detail, but we wanted to create a little moment of joy even as the event was ending – and I think it added to the overall experience. Throughout the process, we were always able to come together to discuss how the audience would feel watching each part of the event and what would bring them the greatest amount of joy. I truly believe that this was only possible because we had such a wonderful partner in ABEMA.Even though we were the organizer, our role was ultimately to work with the brand entrusted to us. That meant our top priority was staying true to the values that COVER and the talents, cares about most. Our entire team made sure to keep that in mind as we prepared for the event. Another thoughtful touch was ABEMA setting up a small “ shop” (penny candy shop) in the green room. The talents lit up the moment they saw it, playing the lottery games, enjoying the sweets, and chatting together. I felt it really added to their positive energy and mindset going into the event.There’s always some downtime between rehearsals and the main performance. At the first event, that time ended up being spent just waiting around, but for the second event, we wanted to make it more enjoyable, so we prepared something to help the talents pass the time in a fun way.――Looking back, what do you feel was made possible because ABEMA in particular was the organizer?One clear strength was that ABEMA already has a pay-per-view streaming platform, which made it easy to integrate the livestream component smoothly. What also stood out to me was the speed of their proposals. Whether it was about merchandise or program ideas, once we shared our feedback, they would quickly come back with alternative suggestions – and the quality was always impressive.At ABEMA, we produce a wide variety of programs and events across different genres, so we were able to bring in experience that offered something different from the music-focused events hololive usually holds. From planning and merchandise development to streaming, as well as marketing, promotion, and sponsorship outreach – all areas where the CyberAgent Group has strong expertise – we were able to handle almost everything in-house as one team. Of course, some parts involved support from external partners, but I believe we were also able to contribute in terms of resources. ABEMA’s Perspective on hololive’s Appeal and Potential――We’d also like to touch on COVER’s organizational setup. Could you tell us more, Kodera-san, about your department, the Gaming Business Development Office, which is mainly in charge of Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS? Our work mainly falls into three areas: developing games, supporting game creators, and organizing events. Most of these projects begin from scratch, with no set format to follow, so we’re often building the framework ourselves. From my perspective in management, I see every day how the freedom within our department allows members to easily find places where they can make the most of their individual strengths and skills. Of course, creating something from nothing is never easy, but because the team approaches projects with a positive mindset, we’ve always been able to deliver new experiences through gaming – from this event, to the Shishiro Hai and even our collaboration with Death Stranding 2.――How many members are currently part of the Office?At the moment, there are around 20 of us: when the Office was officially launched in October 2024, there were only four or five of us. With our mission of “Together, Let’s Create Culture Loved by All” in mind, we’re looking toward the global content market and have already begun preparing initiatives for the coming years. The team has been growing rapidly in line with that vision. ーーThis May, you received the “United without Boundaries” Award at the COVER AWARDS 2024.We were honored to receive the Project Award for Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 1. The project was carried out through collaboration not only within the Business Development Office but also across many different departments. Our company embraces three core values – “Bold Spirited,” “United without Boundaries,” and “Outcome Driven” – and I believe it was this cross-department collaboration, combined with the new licensing framework with ABEMA, that led to us being recognized for this award. ――From ABEMA’s perspective as a platform that handles not only VTubers but a wide range of IP and culture, what do you see as the appeal of hololive production, including its fandom?What really stands out to me, watching the talents in their streams and events, is how actively fans engage with one another. At events, you’ll see groups taking photos together, and there’s a strong culture of supporting their  together. I think that sense of community is a big part of why so many people choose to come to these events in person – not just to see the talents, but also to enjoy connecting with fellow fans.  I believe this also comes from daily communication via streaming, with the bond between talents and their fans being incredibly strong. Beyond Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS, we’ve also collaborated with hololive on projects like “HOLOGOE!” – ABEMA’s original late-night variety show – and even in those settings, you can really feel the warmth of fans rallying to support their . Of course, having such a wide fan base is part of it, but what truly stands out is the high level of passion each individual brings.――Looking ahead, what possibilities do you see?Working together, what really strikes me is how each of the talents has a strong personality and unique appeal, along with an impressive ability to promote themselves. At ABEMA, we’d love to continue creating further opportunities, beyond just events, to create new platforms together with COVER where those individual qualities and strengths can shine even more.■Data：hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2◆ DatesJuly 5 (Sat) – July 6 (Sun), 2025◆ VenueSaitama Super Arena◆ OrganizerAbema TV, Inc.<#ChoGAMERS2_day1> hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2 (Sneak Peek)<#ChoGAMERS2_day2> hololive GAMERS fes. Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2 (Sneak Peek)<Cho-Cho-Cho-Cho GAMERS 2/Digest Video> July 5 (Sat) – 6 (Sun) @ Saitama Super Arena]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】大神ミオ スポーツ報知 2025年9月11日付</title><link>https://merch-matome.com/mio-spotshouchi-250911/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:42:16 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売：25年9月11日（通販：11日正午より開始？）]]></content:encoded></item><item><title>hololive Marks 6 Years of Magic With Over 90 Retro-Themed Customizable Watches for International Fans - IMDb</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiTkFVX3lxTE5Dd2hFV2stX2VWLUpmVkVxY0hfcHJpTjJlOVMtRml5Y2szNC1QZVZ2VE45SDdoZHFKQVp3ZHNJUmN2bnJDUm5fbVExZ3pWQQ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:43:43 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】大神ミオ スポーツ報知 2025年9月10日付</title><link>https://merch-matome.com/mio-spotshouchi-250910/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:35:12 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売：25年9月10日（通販：11日正午より開始？）]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ轟はじめ、不知火フレアとの「ガラナ飲料」派閥トークでまさかの一致！「道民歓喜」「これはガチのやつw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/garana/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:15:51 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ「ReGLOSS」の轟はじめさんが、先輩であるホロライブ3期生の不知火フレアさんとのコラボ配信で、出身地・北海道の”ソウルドリンク”を巡る派閥トークを展開。その結果に多くのファンから「てぇてぇ！」「道民トーク助かる」といった声が相次ぎ、大きな話題となっています。きっかけはゲーム中の雑談から生まれた”道民チェック”今回話題となったのは、9月7日に配信された「【アソビ大全】フレア先輩と初タイマン」での一幕。2023年9月にデビューした「hololive DEV_IS」所属のユニット「ReGLOSS」のメンバーである轟はじめさんと、事務所の先輩である不知火フレアさんは、共に北海道出身という共通点があります。初めてとなる1対1でのコラボレーションで、ゲームを楽しみながら和やかにトークを繰り広げる中、フレアさんが「ちょっと北海道トークなんですけど…」とおもむろに切り出しました。「せーの！」で明かされたガラナ派閥！果たしてその結果は…？フレアさんが投げかけたのは、「ガラナはキリンガラナとコアップガラナ、どっち派？」という、道民にとっては永遠のテーマともいえる質問。北海道ではコーラと並ぶ定番の炭酸飲料として知られる「ガラナ飲料」ですが、主にこの2つのブランドが存在し、古くから道民の間で好みが分かれることで知られています。緊張感が走る中、二人は「せーの」で同時に自身の派閥を叫ぶことに。なんと、二人の答えは奇跡的に一致！ 思わぬ結果に「おおー！」「イェーイ！」と声を上げて喜びを分かち合いました。フレアさんは「どっちも美味しいんだけどね。コアップはちょっと甘め」「甘みが強いのが好きなのか、すっきりが好きなのかみたいな感じで好みが分かれる」と、的確な味の違いを解説し、道産子ならではの深い”ガラナ愛”を覗かせました。この一連の流れに、コメント欄やSNSでは、 「まさかホロライブの配信でガラナ談義が聞けると思わなかったw」 「道民だけどこれはマジで好みが分かれるやつ」 「キリン派で意気投合する二人、てぇてぇ！」 「地元トークしてくれるのめっちゃ嬉しい」 といった声がありました。]]></content:encoded></item><item><title>人気バーチャルYouTuberグループ『ホロライブプロダクション』より、秘密結社holoXの女幹部「…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002931.000025615.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/25615/2931/25615-2931-db282ee88c2bdc53ceffd51677bf1c00-571x800.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:16:44 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ天音かなた、VTuberならではの“住居ガチャ”の闇を激白！自力で回線速度を5倍にした驚きの手腕に「有益情報すぎる」「これは盲点」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/kanata-26/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:49:15 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の4期生VTuber、天音かなたさんが自身の配信で、エアコンの故障やインターネット回線の問題など、VTuberならではのリアルな住まいの悩みについて語りました。自力で回線速度のボトルネックを解消したエピソードも披露され、ファンから「配信者あるあるで大変」「有益な情報をありがとう」といった共感や称賛の声が相次ぎました。天音さんは配信で、まず自宅のエアコンが2回修理しても治らないというトラブルを告白。「もう20年ぐらい経ってる」という年代物で、と明かしました。賃貸物件のため、自己負担で新品に交換するわけにもいかず、「この辺はガチャだと思ってね」と、賃貸ならではの悩みを吐露しました。さらに話は、配信者にとって最大の懸念事項であるインターネット回線問題へ。天音さんは自身の経験から、回線速度が最大100Mbpsしか出ないという問題に直面したことを語ります。ルーターなどを買い替えても改善せず、原因を徹底的に調査したところ、なんと物件に元から設置されていた「」という機器が非常に古い規格で、それがボトルネックになっていたことを突き止めました。天音さんは「ハブが古くて、もうそもそも100以上の数値が出ないことになってた」と解説。「」この一連のトークに対し、コメント欄やSNSではファンからの多くの反応が寄せられました。「ハブが原因は気づかないわ…有益情報すぎる」 「賃貸ガチャ、回線ガチャは本当に怖い。配信者さんの苦労がしのばれる」 「機械にも強くてなんでも解決しちゃうかなたん」 など、VTuberという職業ならではの苦労への共感と、問題を自力で解決した天音さんへの称賛の声が見られました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ × 一番くじ 1月10日よりヴィランスタイルの限定グッズ登場!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-ichiban-kuji-villain-style2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:21:40 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」× バンダイスピリッツが手掛けるくじグッズ「一番くじ ホロライブ Villain Style」が、2026年1月10日より全国の量販店などにて順次発売。白上フブキ・大神ミオ・角巻わため・獅白ボタンらの描き下ろしイラストを使用した一番くじ限定グッズが多数ラインナップ!]]></content:encoded></item><item><title>「女神に布は必要ですか？」ラプラスが描いた大神ミオの応援イラストが上手すぎるのにヤバいと話題に！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/koyori-10/</link><author>風歌</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 15:48:11 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の博衣こよりさんが、自身の配信で、大神ミオさんに向けたイラストを描いたラプラス・ダークネスさんの驚きの画力と独特の世界観について語りました。大神さんのソロライブを記念した応援メッセージカード企画で、ラプラスさんが描いた大神さんのイラストが「上手すぎる！」と絶賛される一方で、ある”とんでもない問題”が発覚し、ファンや博衣さんを騒然とさせました。話題の発端は、でした。多くのメンバーが心温まるメッセージとイラストを寄せる中、ラプラスさんが描いた大神さんのイラストが公開されました。そのクオリティは非常に高く、普段のに、多くのファンが驚きました。しかし、博衣さんが自身の配信でこのイラストを取り上げた際、衝撃の事実を明かします。なんと、ラプラスさんが描いた大神さんは””だったのです。絵の上手さに引っ張られてミオ先輩が全裸であることにみんな気づかない。こよも気づかなかった。他のホロメンが言ってるの見て。え、ほんまやって。博衣さん自身も、様で、イラストの神々しさと絶妙な構図によって、多くの人がその事実に気づけなかったようです。あまりの衝撃に、博衣さんはラプラスさん本人に直接、なぜ大神さんを全裸で描いたのか尋ねたといいます。すると、ラプラスさんからは、と、独特な答えが返ってきました。ラプラスさんにとって、母のように慕う大神さんは女神そのものであり、女神の神々しさを表現する上で、ようです。この感性に、博衣さんも「なるほど」と一瞬納得しかけてしまいました。ラプラスさんの独特な感性には、博衣さんも「」と感心した様子。しかし、すぐに我に返り、と、愛のあるツッコミをしつつも、いつかラプラスさんに博衣さんのイラストも描いて欲しい願望を明かしました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ オータムフェア in ゲーマーズを2025年9月23日(火・祝)より開催致します！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000007121.000016756.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/16756/7121/16756-7121-2dc366f4e95a5d0e385619438e125d31-1280x720.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 09:40:18 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ戌神ころねのトイレがカオス→宝鐘マリンの痛烈なツッコミに本人はご満悦「ジンジョーの有効活用w」「トイレで戦争してるの謎すぎるw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/marikoro/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 04:15:03 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の戌神ころねさんの自宅で行われた宝鐘マリンさんとの8日に行われたコラボ配信を行いました。宝鐘マリンさんが、ころねさんの独特すぎる部屋のセンスに次々とツッコミを入れる様子が配信され、ファンから「情報量が多すぎるw」「センスが爆発してる」などの声が相次ぎました。事の発端は、戌神ころねさんの自宅で行われた宝鐘マリンさんとのコラボ配信前の準備中の出来事。雑談の中で、マリンさんが「」と切り出したことから、戌神さんの独特なインテリアへの言及が始まりました。トイレで勃発する”スター・ウォーズ”とアクセサリーを纏う”ジンジョー”マリンさんが最初に標的にしたのはトイレの光景でした。用を足すために借りたトイレの棚には、映画『スター・ウォーズ』のフィギュアが飾られていたものの、その様子が尋常ではなかったと語ります。「」と、ストームトルーパーと思われる兵士たちが戦闘を繰り広げ、さらにはC-3POらしき金色のドロイドが倒れているという、まさに戦場のようなジオラマが展開されていたことを暴露。戌神さんはこれを「作品」と表現しましたが、マリンさんのツッコミは止まりません。さらに、配信部屋に飾られていた人気ゲーム『バンジョーとカズーイの大冒険』に登場するキャラクター「ジンジョー」のフィギュアにも言及。「（ジンジョーの）目玉になんかアクセサリー引っか引っかけまくって、なんかネックレスとかぶら下がっててさ」と、フィギュアの飛び出した目玉がアクセサリースタンドとして利用されている衝撃の事実を明かしました。これに対し戌神さんは「有効活用しないと」と悪びれる様子もなく返し、マリンさんをさらに爆笑させました。一連のツッコミに対し、戌神さんは「歴代のホロ面であのマリンだけだからね、これを爆笑したのは」と、他のゲストとは違うマリンさんの反応に驚きつつも、「嬉しいね」とまんざらでもない様子を見せました。最終的にマリンさんは、この独特すぎるセンスを「ころねのね、なんか異様さが現れてて勉強になります」と締めくくり、配信は和やかな雰囲気で本編へと移行しました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ白銀ノエルとさくらみこ、味ぽん新CMにサプライズ出演！→本人たちも「めちゃめちゃ嬉しい」と報告</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/noemiko/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 9 Sep 2025 02:25:44 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuber事務所「ホロライブ」に所属する白銀ノエルさん（3期生）とさくらみこさん（0期生）が、株式会社Mizkan（ミツカン）が販売する「味ぽん」の新テレビCMにサプライズ出演したことが明らかになり、大きな話題を呼んでいます。本人たちが自身のSNSで報告すると、ファンからは「公式ありがとう！」「これは食卓がにっこり」などの喜びの声が相次ぎました。白銀ノエルさんとさくらみこさんの2人のデフォルメぬいぐるみが、国民的な調味料である「味ぽん」のCMに登場したことでサプライズとなりました。2人が自身のX（旧Twitter）で発信した投稿によると、さくらみこさんは「みこ達も味ぽんTVCMにちょこっと出演　みんなぜひ見つけてみてにぇ」「味ぽんさんの新CMにだんちょたちも特別出演させてもらいました！（めちゃめちゃ嬉しい…）」CM動画を確認すると、家族が食卓を囲むシーンの奥に、2人のぬいぐるみがはっきりと映し出されています。このさりげなくも確かな存在感を放つ演出に、多くのファンが反応しました。この報告を受け、ファンからは、 「え、まじ！？食卓に推しがいる世界線！」 「今日の晩ごはんは味ぽんで決まりだわ」 といった歓喜のコメントがあり、盛り上がりを見せました。]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】Vジャンプ 2025年11月号 / 尾丸ポルカ hololive OFFICIAL CARD GAME 付録</title><link>https://merch-matome.com/v-jump-2511/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 15:44:43 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売：25年9月19日︎雑誌付録：hololive OFFICIAL CARD GAME 尾丸ポルカ︎その他ホロライブ連載：「ほろらいぶいっ！」ホロライブ連載企画掲載あり【関連グッズ】hololive OFFICIAL CARD GAME]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大神ミオ、喉の休養で配信休むも本音ポロリ「暇です。」にファン「ワーカーホリックすぎるw」「ゆっくり休んで！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/mio-41/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 14:42:49 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月8日、VTuberグループ「ホロライブ」所属の大神ミオさんが自身の配信で、喉の温存のために数日間配信を休んでいた期間について「」と本音を漏らし、ファンから多くの反響が寄せられています。事の発端は、大神さんが自身の喉のコンディションを万全にするため、数日間にわたって配信を休み、なるべく声を出さずに過ごしていたことでした。普段から精力的に配信活動を行う彼女にとって、この「沈黙」の期間は少し退屈だったようです。配信が再開されると、ファンに向けて「」と切り出した大神さん。少し間を置いた後、「」と、あまりにも素直な一言が飛び出しました。続けて、「やっぱ配信がもう体に染みついちゃってて、配信しないの暇だなって思っちゃった」と語り、その”配信大好き”ぶりを改めて見せつけました。もちろん、休養の成果はてきめんだったようです。「3日か4日喋らずに過ごせばもう割とトゥルトゥルに近い状態になるということが判明した」と嬉しそうに報告。これは、昨年の入院明けに感じた喉の絶好調に近い状態を、比較的短期間で再現できたという大きな収穫だったと語りました。暇な時間には水分補給やカフェイン抜きを徹底し、自炊にも励んでいたとのことで、プロ意識の高さがうかがえます。このあまりにも大神さんらしい発言に、ファンからは「さすがミオしゃw」「根っからの配信者だ」「ワーカーホリックすぎる！」といった声や、「休むのも大事な仕事だよ！」「ゆっくり休んでくれてありがとう」「トゥルトゥル喉助かる」など、体を気遣う温かいコメントが殺到。普段からファンとの温かい関係性を築いている大神さんだからこその、愛のこもった”プロレス”が繰り広げられ、コメント欄は大いに盛り上がりました。]]></content:encoded></item><item><title>『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』Blu-ray受注受付開始！あの日の感動を永久保存版で</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/hololive-6th-fes/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 14:14:10 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月7日、カバー株式会社はVTuber事務所「ホロライブプロダクション」の大型ライブイベント『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』のBlu-rayディスクの受注受付を開始したことを発表しました。受注期間は2025年9月7日（日）20:00から10月6日（月）18:00までとなっています。今回発売されるBlu-rayは、ライブ本編の映像を余すことなく収録しているのはもちろんのこと、ファン必携の豪華な特典が満載のパッケージとなっています。hololive 6th fes. Color Rise Harmony Blu-ray（特製収納ボックス付き）ホロライブ所属タレントたちが勢揃いしたキービジュアルと、イベントロゴがデザインされた豪華な収納ボックスに、本編ディスクが収められます。気分に合わせてジャケットデザインをカスタマイズできる、4種類の差し替えジャケットが付属します。ライブ本編とは別に、特別な映像コンテンツを収録した特典ディスクが同梱されます。舞台裏の様子やメイキング映像など、ファン垂涎の内容が期待されます。ライブの名場面を収めた写真や、本商品のために制作された内容が盛りだくさんの特製ブックレットです。『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』について『hololive 6th fes. Color Rise Harmony』は、2025年3月に開催されたホロライブプロダクション史上最大級のイベント『hololive SUPER EXPO 2025』と同時開催された全体ライブです。所属タレントたちが一堂に会しパフォーマンスを行いました。今回のBlu-ray化により、会場に足を運べなかったファンも、そしてあの日会場で感動を分かち合ったファンも、繰り返しライブの興奮を味わうことができます。完全受注生産のため、この機会を逃すと手に入らない貴重なアイテムとなります。ぜひ、期間内にお申し込みください。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・雪花ラミィ、春先のどか退職に心境吐露「人が去るのは寂しい」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/ramy-7/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 11:59:14 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ5期生の雪花ラミィが自身の配信で、5日に退職を発表したホロライブスタッフの春先のどかについて言及しました。事の発端は、長年ホロライブのスタッフとしてタレントを支え、公式番組への出演などでファンからも親しまれていた春先のどかが、自身のX（旧Twitter）でホロライブ運営からの退職を発表したこと。この知らせは多くのファンや所属タレントに衝撃を与えました。そんな中、ホロライブ5期生の雪花ラミィが自身の配信でこの件に触れ、率直な心境を語りました。ラミィは配信の中で、「」と、春先のどかの退職に言及。「やっぱりなんかな、寂しいよな、人が去る時って」と素直な寂しさを吐露しました。続けて、「」とコメント。親しいスタッフとの別れをきっかけに、ファンや仲間たちと過ごすかけがえのない日々の尊さを改めて実感した様子を見せました。ラミィは春先のどかの未来について「」と温かいエールを送りました。「（ファン）とも1日でも長く笑顔で楽しく過ごしたいなと改めて思ったわ」「（ホロライブのメンバーは）友達以上のものを感じるよね。戦友って感じ」と、苦楽を共にしてきた仲間たちを「戦友」と表現。タレントとスタッフという関係性を超えた深い絆があったからこその寂しさと、それを経て改めて語られた仲間への熱い想いがあったとのことです。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive’s All For One Concert – A Diamond Stellar Stellar Experience - The Outerhaven</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMingFBVV95cUxQUUkwdGh3VXJYQjJiWDhuU0RWSHlibHZmS0hCSGJmVlV4RS1XYUtyMjBVSlpQS0pZUFROcG92X1VibVJ1eUZhUFh1a19rLVUtcnZXNEJsc1FhNkZyNUVPdy0zLUFtcTNNeWFXd0o5S3IxckQ4MDNXOXV2Sm14bjN5QkFzbWJvSE9QNUt2Uk4xRDhPbFhEcWM2ZlJIWkJEQQ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 10:56:34 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Monday, September 8 at 5:44 AM EDT</title><link>https://warosu.org/vt/thread/104321192#p104321192</link><author></author><category>/vt/ /news/</category><category>VTubers</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 09:44:44 +0000</pubDate><source url="https://vt.rita.moe/">/vt//news/</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ファンの声をもっと”カタチ”に！味ぽんのTVCMが刷新！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000595.000065533.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/65533/595/65533-595-7c89a2ee39ec2bd749b1797e866d1f1d-550x309.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 09:19:09 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>兎田ぺこら、ハンバーガー5個とパイを隠れて食べたのがバレる→ジムのトレーナーから地獄の罰トレに「もう死にそうでした」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/pekora-50/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 8 Sep 2025 04:44:04 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ3期生のVTuber「兎田ぺこら」さんが6日の自身の配信にて、ジムのトレーナーに隠れて月見バーガーなどハンバーガー合計5個、さらにパイも1つ食べていたことが体脂肪率の増加で発覚してしまったのを話ました。日頃から体づくりのためジムに通っていると公言しているぺこらさん。定期的な身体測定を行ったところ、トレーナーから思わぬ指摘を受けることになります。体重自体は減少していたものの、なんと「」とのこと。トレーナーが「あれぇ…？」と首をかしげる中、ぺこらさんの脳裏には自身が犯した”食の過ち”がよぎります。それもそのはず、ぺこらさんはこの期間に月見バーガーを含むハンバーガーを合計5つ、さらにパイも1つ食べていたとのこと。これだけの量を食べていたぺこらさんは内心、「」と冷や汗をかいたと語ります。「あれなんでですかねぇ？」と必死にはぐらかしたものの、気まずい空気が流れたようです。トレーナーから直接「何か食べましたか？」と怒られることはなかったものの、その日のトレーニングメニューに異変が。いつものメニューに加え、明らかに”罰”としか思えない追加トレーニングが課されたのです。その名も「」。全身を使い、心肺機能と筋力を同時に鍛え上げる非常にハードなトレーニングで、ぺこらさんはこれを30回行うよう指示されました。ぺこらさんは「」と当時の心境を吐露。ハイテンポな掛け声と共に始まった地獄のトレーニングに、「20回目ぐらいの時からもう死にそうでした」と、その過酷さを語りました。なんとか30回をやり遂げたぺこらさんは、配信の最後で「」と視聴者に注意喚起。「隠れてコソコソ食べるのやめましょう！」と自戒を込めて語りました。このエピソードに、ファンからは 「バーガー5つはさすがにバレるw」 「体脂肪率は正直で草」 「トレーナーさん、言葉じゃなく筋肉で語るタイプか…」 「自業自得だけど頑張ったw」 といったコメントが見られました。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive English 3rd Concert Highlighted Vtubers Growth - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMimwFBVV95cUxNODk0bElaY2VYa0xKWWZFOVJ1aGNJZFU3MUdMYklLWk9KMDV1cm9FZHFtYkxtdW1pYjg3aTQtVFhsMjZTX1lKM2tFbHR3N3ZnWlFmVXVHRlR4ZUtWU2FIR2xlZXVWa2lsNUlPamJXTUFOZDdIa1QwUGtMV3pBdWpCRXozbm84cUUwM0JZLTRFQjhiSTRZdld4Nmh0bw?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 19:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Popular HoloMyth Member Announces Retirement — And Fans Are Devastated - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMizwJBVV95cUxPRHd3dE9JRF9wb0hNWE9BbWZoNFVReGtLaXloalJtUFZvVjNJTWxfdHBqYXhfalNmdk1FRkVoV2hhQkVFUmNhSFlNczhVLThZU3VzMm5vVGM2WHdkM1ktZUhoRHNYakFvV1pSTkUwcy1YN3lISlVmVjBjNUYzUWZMYjlXZWRvdXZuZjdydEtRckw5clhJSHZhRGpBZ1dhYXFqRG9wNHZDWjI4NEdYRUpaUTAxWXgxS0otS01Qd1ljLTBVeHplZUdQUzQ2UVRqMlRka1NVODVGMHhXelFGdmpfX1NEMC1BdW9yc3VGY0ZManpXek0xZ2JXNjFaYkxNaTJJOHRpcm1xQzd3clV1eC03UVc5SjlQVXJTN2xCc2tDbk5LWERYeDdBcTBmNGJFLUN2ZWJSODNkbWJSZTU4Q2ZBbkhxME9TTy1OY1B2NW9ZOA?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 16:07:52 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>音乃瀬奏の悪魔的所業が発覚！大空スバルを深夜に襲った「飯テロ事件」とその意外な結末</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-53/</link><author>風歌</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 15:53:35 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の大空スバルさんが自身の配信で、音乃瀬奏さんから受けたという悪魔的な飯テロについて語りました。深夜の悩み相談かと思いきや、待っていたのは飯テロだったという衝撃の展開を語りました。事の発端は、音乃瀬さんから大空さんへ送られてきた深夜のチャットでした。大空さんによると、音乃瀬さんは時々「すばうママ」とチャットを送り、そうです。その日も「すばうママ」から始まったため、スバルさんはいつものように「どうしたの？」と優しく応じました。しかし、その日の音乃瀬さんはいつもと様子が違いました。と、まるで何かを悟ったかのような発言。スバルさんが「どうぞ」と促すと、衝撃のメッセージが届きます。『』っていう文章と共に信じられないぐらいのめちゃめちゃうまそうなすき焼きの画像が送られてきてと、送られてきたのはなんと。人生を頑張る勇気を与えたのは、だったのです。これにはスバルさんも思わず「やっていい事と悪い事があるから！」とツッコミを入れたそうです。実は、すき焼きは大空さんにとってと公言するほどの大好物。深夜という時間帯も相まって、その飯テロ攻撃は絶大な効果を発揮したようです。普段からスバルさんを「ママ」と慕い、悩み相談をする関係性を逆手に取った、音乃瀬さんの巧妙な悪戯だったのかもしれません。この悪戯に対し、大空さんが「お前なんでことすんねん」と返信すると、音乃瀬さんからは反省の色が全くない「」という返信が。こんなに黒マテリア笑いがさ、クックック笑いがナチュラルに出るやつもいねえよなと思ってわろたに大空さんも思わず笑ってしまったと語りました。この悪魔的な飯テロ事件でしたが、最終的に大空さんは、音乃瀬さんに「それどこで頼んだの？」と質問。すると、音乃瀬さんはしてくれたそうです。結局、美味しいお店の情報をゲットするという形で和解し、一件落着となりました。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブときのそら祝8周年！ファンへの手紙と”オフ会開催”サプライズに「最高の記念日！」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/sora-16/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 14:29:24 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[2025年9月7日、ホロライブ0期生・ときのそらさんが活動8周年記念配信を実施しました。豪華ゲストからの祝福やファンへの手紙に加え、待望のオフラインイベント開催を発表し、ファンから「最高のプレゼント！」「おめでとう！」といった歓喜の声が殺到しました。2017年から活動するときのそらさんは、VTuber界のパイオニアであり、「ホロライブプロダクション」の礎を築いた存在です。8年間もの長きにわたり第一線で活躍し続けており、今回の記念配信には注目が集まりました。配信では、圧巻の歌唱パートに加え、豪華ゲストからの祝福メッセージが公開。さらに、ときのそらさん自らがファンへの感謝として「今後も歩み続けていきます」と綴った手紙を読み上げると、コメント欄は「もちろん」「これは泣く」といった感動の声で溢れました。そして、最大のサプライズとして「」の開催が発表されると、チャット欄は「オフ会きたー！」「絶対行く！」と大歓喜。ファンとの温かい絆を再確認させた感動的な配信は、大きな盛り上がりを見せました。]]></content:encoded></item><item><title>ときのそら 活動8周年で衝撃告白「実は私、短大卒業生です」8年越しに明かした学歴と“本当の夢”</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/sora-15/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 06:13:50 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[　配信冒頭、「8周年、9年目に入った私の濁して言ってましたことをがっつり言います」と神妙な面持ちで切り出したときのそら。実は私、え、短大卒業生です。このお仕事をしながら卒業しましたと、活動と学業を両立していた過去を初めて告白した。これまで学歴を公表しなかった理由については「言う必要性はないかなということで隠しておりました」と説明した。　短大では声楽を専攻し、副科でフルートとピアノを学んでいたという。「なのでクラシック音楽が大好きです」と語り、高校も音楽専門のコースがある進学校に通っていたことを明かした。幼少期から音楽に強い関心があったといい、「」と自身のルーツを振り返った。　また、VTuberとしてデビューする前の意外な夢についても言及。「アイドルが1番やりたかったんですけど、成功する未来が見えなかったので」と冷静に自己分析していた過去を吐露。その上で「アニメの音響監督さんとかそういうスタッフ側をがっつり最終的な職業にしようと思ってお勉強をずっと続けていた」と、裏方の仕事を目指していたことを明かした。　VTuber活動を始めた当初は、将来への不安から「」と、水面下で努力を続けていたという。　もともと「人前がすごい得意ではないってタイプだった」というときのそら。8年間もの活動を経て、ファンに向けて自身の内面を赤裸々に語れるようになったことについて、今こんな私になれたのはみんなが『そんなそらちゃんで大丈夫なんだよ。大好きだよ』って言ってくれるその言葉が自信になったからですとファンへの感謝を述べた。VTuberとして走り続けてきたときのそらの告白に、チャット欄は驚きと温かい応援のコメントで溢れた。]]></content:encoded></item><item><title>トレーディングカードゲームが株式市場で放つ存在感 ― ブシロード・カバー・タカラトミーのTCG成長戦略</title><link>https://note.com/karuta54/n/n839a4bf1ec7a</link><author></author><category>karuta54&apos;s notes blog</category><category>COVER</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 04:30:33 +0000</pubDate><source url="https://note.com/karuta54">かるた</source><content:encoded><![CDATA[　トレーディングカードゲームと聞くと、2023年に注目を浴びたポケモンカードゲームの価格高騰を筆者は想起する。希少性の高いカードを求めて投機的な取引が活発になると、レアリティの高いカードには数千万円もの価格が付き「ポケカ投資」という言葉が広がった。続きをみる]]></content:encoded></item><item><title>さくらみこ ホロ甲子園への熱い思い「こよりのために頑張る」 主催者・博衣こよりへの感謝とサポートを約束</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/miko-36/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 03:59:33 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[主催者である博衣こよりへの深い感謝の念を語るとともに、大会を盛り上げるべく全力を尽くすことを誓った。配信の中でさくらみこは、自身が「パワプロ経験者とかが誘われていくのかな」と思っていたところ、があったことを告白。誘ってもらえると思ってなくて。オファーしてくれたから『やります』ってすぐに返事した。嬉しいよね主催者としてのこよりの手腕を「」と絶賛。「アドバイスチャットみたいなのを作ってくれて、すごい丁寧にやってくれてすごいなと思って」と、その手厚いサポート体制に感銘を受けた様子を見せた。さくらみこ自身も数々の企画を手掛けるからこそ、「企画してる人の大変さがよくわかる」と主催者の苦労に共感。「」と、その労をねぎらった。さらに、昨年こよりから企画に関する相談を受けていたエピソードも披露。相談を受けたからこそ今回の企画について「俺頑張ろうと思った」と力強く宣言し覚悟を語った。さくらみこは「エリート巫女」の愛称で親しまれるホロライブ0期生。パワプロ初心者としての参加となるが、「みんなの意見も聞きつつやってこうかな」とファン（みこぴー）との共闘を誓った。配信の最後には「」と、大会本番へ向けての意気込みを新たにした。]]></content:encoded></item><item><title>鷹嶺ルイ 猫又おかゆの”ゲリラパーティー”開催に困惑も…駆けつけた大空スバルと3人で大爆笑「また追いはぎにあったのか」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/rui-7/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 7 Sep 2025 01:40:56 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber、鷹嶺ルイが5日に「デジタルデトックス中の話」というタイトルで配信を実施。猫又おかゆが自宅で勝手にパーティーを企画した驚きのエピソードを明かした。事の発端は、ルイがおかゆと2人で会う約束をしていたことだった。しかし、おかゆは他のホロライブメンバーにも「本日はルイの家でパーティーです」と全体連絡。ルイは「」と困惑したという。結局、急な呼びかけだったこともあり、仕事終わりの形に。当時、元気がなかったというルイを見かねたおかゆとスバルは「こういうストレス解放方法がある」と、独自のやり方でルイを元気づけようとしたことを告白。ルイは2人の優しさに感謝を述べた。さらに、パーティーでは、おかゆが「」と、香水やアロマキャンドル、フィギュアなど大量のお土産をプレゼント。ルイは「めちゃくちゃハッピーハッピーになってまして」と大喜びした。そのお返しに、ルイはおかゆに「たまごっち」をプレゼントしたが、ここで予期せぬ展開が訪れる。ルイが自分用に付けていた「たまごっち」の猫型カバーをおかゆが「可愛いな」「ちょっと貸してみてよ」と興味津々に。ルイは過去におかゆにゲーム内アイテムを半ば強引に奪われた「エリトラカリパク事件」を思い出し、「この流れはエリトラの時と似ている」と警戒。しかし、たくさんのお土産をもらった恩もあり、最終的にカバーを譲ることに。この一部始終を聞いていたスバルから「」とツッコミが入り、ルイは「マジでおもろかった」と振り返った。鷹嶺ルイは、VTuberグループ「ホロライブ」の6期生「秘密結社holoX」として活動するVTuber。期生の垣根を越えたメンバーとの交流はファンの間でも度々話題となっている。配信の最後には「」と語り、メンバーとの絆が深まる一夜となったことをうかがわせた。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大空スバル、人生初の一蘭に衝撃「今まで知らなかった自分を悔いた」独特すぎるシステムにファンも共感</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-52/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 6 Sep 2025 16:02:20 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ2期生の大空スバルさんが、７日に行った配信で「人生で初めてラーメン店『一蘭』に行った」ことを報告。その独特すぎるシステムと味への感動を熱く語り、ファンの間で「リアクションが面白すぎる」「最高の飯テロ」と話題になっています。スバルさんは、先輩の白上フブキさん（1期生）、後輩の鷹嶺ルイさん（6期生）と共に初めて一蘭を訪問。隣席と仕切られた「味集中カウンター」に座るなり、「」と衝撃を受けたことを明かしました。店員と顔を合わせることなく、ただひたすらにラーメンと向き合うという異様な環境に、スバルさんは「人生であんな真面目な顔してラーメン食ったの初めて」とコメント。その味に深く感動し、「」とまで語りました。また、替え玉を注文すると店内にチャルメラのBGMが鳴り響くユニークなシステムにも大興奮。自分も鳴らしてみたいと、同行メンバーの替え玉プレートを置かせてもらったといい、「このBGM今スバルが鳴らしてますみたいな。ちょっと誇りを感じた」と無邪気に語る姿に、コメント欄は笑いに包まれました。この初体験レポートに、ファンからは「一蘭に行きたくなった」「スバルちゃんの食レポは最高」といった声が多数寄せられ、大きな反響を呼んでいます。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive CEO Motoaki Tanigo praises Team Cherry after Hollow Knight Silksong record launch - The Express Tribune</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMixgFBVV95cUxNX21rb1h2MDdNeWs0dmFtZzlZczRHd3E2QkhhMGhwQU1Zdm9mQ3IyZE1ZcUozdWJ1TTlOeHl1U0cxNVpHRHdqZF9NWW13ZE4ybWo1bElaT1Jwb2xBZ1V4aDlvb290T3VnbDI2SHlKMmlLUHRxVVlDaGJybWhNSWhuTXN3b3lzZUNiYWdfdXQtX1Bldmc3aERSdkZ4cDNNUU5ZRWx1dU55UW1MMDlBNkRJalJOdmoyZGloRG45OFQ2d3dXU2ZQVGfSAc4BQVVfeXFMTXJpaGhLaGZVREs2cThhWFdPUWRmRXF3d0JFM3BLbVZ3MFljcHhpeEUyN3Y5NjhKdG1leGtnVUtCcXJlOE1pT2VqZnR1QjItMGdWbEdYbnVjZjdJUU1nLVpWcVJPZU14dXRQNEhFejc1SHBrWWpYTkg3VFVldzVpSXRFR0R2Rk9Bd0lpdVBkQWtrLXhWMVVzdVNYWUdUMmFTMmpEcko3NU9HbWI1VnM5X3djR2dNVTBFYjgyTVZwS1FXMm1lS1NFMVQxaU1qc3c?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 6 Sep 2025 11:15:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Nodoka Will Graduate From Hololive - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMib0FVX3lxTE5OeU83SE92WDF4X1pMVi1vYUw0SFlxM0xXb1dJb1RQQTh3cmhZdy1PV19lLU5Yc3hINkdOeUVZZ3ZIOFFWWWVSN1lYOURzUV9LVGVOak5GNVlVOEp2ZlR6SFVoVFk3UTFfd2ViMUkwOA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 6 Sep 2025 03:29:29 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Silksong’s Record-Breaking Launch Draws Applause from Hololive’s CEO - Gaming Amigos</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZ0FVX3lxTE1TbVFCS21GXzdkTUtTd3J6b0ZCV3VlbE15eU5RdS1iYTY5Z2lOWmwydTNjZWg0SDZPbnJZbU9fNVlVcHlMdk1WMmRFVG5hcERkc3N2UnNYbXdvZkZhQ2hudGFFVUFDQUU?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 23:02:42 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Review: Hololive Holo’s Hanafuda Is Casual and Fun - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi_AFBVV95cUxNUDExWVBVVW9wRi15QWgycU1Sb0JQOVJhb3BTOHh4UnVqMHdqZXc4YkhxUW5BMWRzUGg5Y18zcW5yOHdjZ0JLZ244amZoR2FZaUhVYXhaeHdHUWlmNDFtZjBXLVlsMzhuLTFpa2VhcjdiQnpVZHlrREt0QXRTY0s1dDhLclV5cUVtRjVmVF9ab0JDNUZBdk4waEZCOEtCUGtSZmNMQlBlcHZyRXJhaTg3aU1sSVhndnFqaHVhaENOU1U2OUZTN3dxMGVhNFVVVnhHY2V5STZ2bVlRbjVGdUxnYlNncmw5OGR3dlkxUDEtalFHQmZsRGppS2lZSHM?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 13:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Review: Hololive Holo’s Hanafuda Is Casual and Fun - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiggFBVV95cUxQT0xrZVZ1T0lUMkJZWExQdWlvM0VrNWN2dnZsSEI4ZnU1OTRrZWNiYnIzN2owSFVMd0VkUHZIbFhCc3hUeUJKQlRLWE5TbnJDSnphb1VDUEhyVUpFRGtCdXlnNVBhNWNEQmhmQkVfWG42N3Y0ZzcxNnJyZTltaldpSl9B?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 13:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Hololive CEO praises Silksong devs after record-breaking launch - Dexerto</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMipgFBVV95cUxObmdqd1BFZTN3bGU5X05EMmdueXctX1NJRUVQYlNzZWxJX3pmZFNVT2l3ZlF1cDg3aGxQMEdhb0VraXhLb2ItaXZFOUdvZlpNQU9MSm5vWDFodFp1VUMtc0V4VWdFWXJyUktKalg2MXhjLTdSSWttbHQwektvdW03ZGdhMjJwWXlZZ1dsOVR5bS1raGR6LTdnallmSGY5WDlBYnNPWnNn?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 11:10:06 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>[hololive] 5th Generation’s 5th Anniversary! Tons of New Merchandise Celebrating NePoLaBo Members, Including a 3D Live Stream an...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_363.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 08:21:14 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>大人気バーチャルYouTuberグループ『ホロライブ』より、ホロライブ2期生「大空スバル」がサスペン…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002922.000025615.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/25615/2922/25615-2922-11cff2ce304ab5dc97c59fe71c6bf3a5-600x800.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 08:21:13 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ネットマーブル、最新作アクションRPG『モンギル：STAR DIVE』「東京ゲームショウ2025」ス…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002316.000007736.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/7736/2316/7736-2316-a41ae0513520a89198c1590362eb28f7-1280x720.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 08:21:13 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ甲子園2025開幕！さくらみこ「大谷」神引き、宝鐘マリンは「堅実」、一条莉々華「人生かかってる」…</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/holokou-2/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 05:05:07 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[10月26日（日）に本番を迎える「ホロライブ甲子園2025」がついに開幕。さくらみこ・宝鐘マリン・博衣こより・一条莉々華たちが、運命の「新入生ガチャ」に挑みました。ホロライブ0期生のさくらみこさんが奇跡の「転生・大谷翔平」を引き当てる一方で、3期生の宝鐘マリンさんはエンタメより勝利を優先し、ReGLOSSの一条莉々華さんは苦渋の決断を下すなど、開始早々から各高校の個性が出る選手が出揃いました。ファンからは「今年も面白すぎる！」「誰が勝つか全く読めない」と声が上げられました。この企画は、「ホロライブ」のメンバーが監督となり、野球ゲーム「パワフルプロ野球」の「栄冠ナイン」モードでチームを育成し、夏の頂点を目指す大型イベントです。その第一歩である「新入生ガチャ」は、3年間を共にする初期メンバーを決めるイベント。博衣こより監督、堅実な「育てがい」のあるチームでスタート！秘密結社holoXの頭脳、監督は、合計星691でスタート。派手さはないものの、変化量の多いスライダーを持つ投手や守備力の高い野手など、育成の土台となる選手をきっちり確保しました。「最低保証になったにしては当たり」「育て方次第や」と冷静に分析し、ここからの3年間で選手たちを一流に育て上げるという、研究者らしい育成プランに意欲を燃やしています。ポテンシャルを秘めた選手たちを、こより監督がどう磨き上げていくのかに注目です。一条莉々華監督、「人生かかってる」苦渋の決断で勝利への布石ReGLOSSの監督は、合計星637ながらも、18回目の挑戦で有力な転生OB選手「ケムナ」を確保。さらなる上振れを狙って最強クラスの選手を追い求める道もありましたが、安定して甲子園優勝を目指せるチーム構成を優先し、ここでガチャを終了する決断を下します。配信の盛り上がりよりも勝利の確率を選んだ彼女の「こっちは人生かかってんだぞ」と熱い想いを発していました。この戦略的な判断が、本戦で吉と出るか凶と出るか楽しみです。ホロライブ3期生の監督は、合計星695。わずか9回目のガチャで、金色の特殊能力を3つも持つ超強力な転生投手「岩瀬」を引き当てました。「他がゴミクソでも始めた方がいい」と即決し、配信のエンタメ性を求める視聴者の声に「勝ちよりも大事なものがあるだろうって思ってるよね。でもマリンは堅実に行きたい」とキッパリ。エース一本柱で勝ち抜くという、一点突破のチーム編成を選択しました。そして、衝撃を与えたのが0期生の監督です。ガチャから現れたのは、現役最強選手「大谷翔平」の転生選手。これには本人も「手震えた」と大興奮。しかも野手陣も強力で、マイナス能力を持つ選手がいないという完璧な布陣。あまりの強さに「こんなの優勝しかねえぞ」「憧れるのをやめましょう」と早くも優勝宣言が飛び出す事態に。まさに神引きで、他校にとって最大の壁として立ちはだかります。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ白上フブキ、配信外で1000万超えカードを神引き！→嘆く角巻わためとさくらみこを煽り散らかし「高みで待ってるぜ」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/fubuki-15/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 5 Sep 2025 02:23:20 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ1期生兼ホロライブゲーマーズの白上フブキさんが、自身の配信でゲーム『TCG Card Shop Simulator』内で1000万円を超える超高額カードを「配信外」で引き当てたことを報告。直前にホロライブ内最高額を記録した角巻わためさんや、さくらみこさんを煽る一連の流れが話題となっています。ファンからは「あまりにも短い天下で草」「煽りスキルが高すぎるw」などの声が相次ぎました。PCゲーム『TCG Card Shop Simulator』。それぞれがカードショップの店長となり、レアカードを求めてパックを開封していく企画が人気を博しています。そんな中、ホロライブ4期生の角巻わためさんがのカードを引き当て、「ホロライブ内最高額記録」を更新したばかりでした。しかし、その喜びも束の間、わずか数時間後に白上フブキさんが配信外でそれを遥かに上回る超えのカードを引き当てたと報告。角巻さんの天下はあまりにも短いものとなりました。白上さんは「謝罪会見」と称して配信を開始。配信外での神引きを謝罪する……かと思いきや、「やはりそういう欲がない状態でやったからこそ出てきた」「他の店長の皆さんは欲にまみれていますので」と、清らかな心が生んだ結果だと主張し、他のメンバーを一刀両断しました。前記録保持者となった角巻わためさんに向けては、「900万じゃちょっとねぇ。すいませんわ、1000万。頑張ってもろて」「」と堂々の煽り発言。この一連の煽りに、配信を見ていたホロライブ0期生のさくらみこさん本人も「」と嘆きのコメントを投稿。これに対し白上さんは「」と追い打ちをかけ、チャット欄は笑いに包まれました。ファンからは「これぞ狐の王」「煽りのキレがレベチすぎるw」「数時間の天下だったわためぇ…」といった反応が殺到。まさに「運を持ってる」存在であることを証明しました。次は誰が高価格カードを引けるのか楽しみです。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ・大空スバル、入手困難な「Switch 2」ゲット！→父親の神対応に「父上！」と感謝爆発「父上GJすぎる」「優しい世界」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-51/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 15:22:44 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属のVTuber、大空スバルさんが自身の配信で、入手困難となっている新型ゲーム機「Nintendo Switch 2」を手に入れたことを報告。その入手方法が「あまりにもドラマチックだ」とファンの間で話題になっています。■「何としても手に入れないと…」配信者としての使命感2025年に発売され、世界的な品薄状態が続いている新型ゲーム機「Nintendo Switch 2」。多くのゲーム実況者が配信を行うためにその入手に奔走しています。ホロライブ2期生の大空スバルさんもその一人。「」と焦りを感じていた矢先、思わぬ形でチャンスが舞い込んできたことを配信で明かしました。■父からの緊急連絡「地元の店に2台だけあるらしい！」ある日、スバルさんの元に父親から「地元の店に2台だけあるらしい！」と電話があったといいます。スバルさんは即座に「いるいる！」と返答。娘のために店へ走ってくれたというのです。この父親のファインプレーにより、スバルさんは無事、都内ではあまり見かけないswitch2を手に入れることができました。■「父上ほんまにありがとう！」ファンからも称賛の嵐父親の感動的な行動に、スバルさんは配信で「これは父ちゃんじゃなく父上まで呼んじゃうだろ。父上ほんまにありがとうね」と、最大限の敬意と感謝を伝えました。この心温まるエピソードに、チャット欄やSNSでは、「仕事休んでまで買ってくれるとか最高のパパじゃん…」など、スバルさんの父親を称賛する声が殺到。普段から配信で語られる家族の仲の良さが垣間見えました。スバルさんは早速、新しい「Switch 2」を使って『マリオカート』の新作を配信すると意気込んでおり、父の想いが詰まった新ハードでの配信に、ファンからの期待も高まっています。]]></content:encoded></item><item><title>『PUBG MOBILE』とホロライブ「宝鐘マリン」のコラボが9月10日より開催決定！記念キャンペーンもスタート</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/marin-23/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[大人気バトルロイヤルゲーム『PUBG MOBILE』は、「ホロライブ」所属の「宝鐘マリン」さんとのコラボレーションイベントを2025年9月10日(水)より開催することを発表しました。これを記念し、本日よりX（旧Twitter）にてプレゼントキャンペーンが開始されています。本日、『PUBG MOBILE』の公式Xアカウント（@PUBGMOBILE_JP）は、宝鐘マリンさんとのコラボレーションを発表しました。コラボの詳細はまだ明かされていませんが、ゲーム内でのスキンやアイテム、イベントなどの展開が期待されます。ファンからは「ついに船長が来た！」「どんな衣装が出るか楽しみ」といった期待の声が多数寄せられています。コラボの開催を記念して、Amazonギフトカードが当たるキャンペーンが実施中です。詳細は以下の通りです。 抽選で合計5名様に「Amazonギフトカード2,000円分」をプレゼント 2025年9月9日(火) 23:59まで]]></content:encoded></item><item><title>パズル×音ゲーの新次元MIX『QQQbeats!!!』9月18日発売決定！予約購入開始!!テーマソン…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000604.000041970.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/41970/604/41970-604-79057b1b47a87c5b5a8c505b57fc01c5-1920x1080.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>株式会社Arii正式启动集换式卡牌游戏批发业务</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000012.000152399.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/152399/12/152399-12-c18321fdb39b909efd04e5e52a66a2de-1200x630.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Arii Co., Ltd. lance officiellement son activité d…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000014.000152399.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/152399/14/152399-14-ea75f88e980c66fe88528f163c12b241-1200x630.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Inicia operaciones a gran escala en la venta al po…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000013.000152399.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/152399/13/152399-13-02adfd20a81b3b2c55b6e828c9215025-1200x630.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Arii Co.,Trading Card Business Division Commences …</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000011.000152399.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/152399/11/152399-11-57dbb746584b8138ffc18feee7e1fb13-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>『ホロライブプロダクション』より、「赤井はあと」が「POP UP PARADE」に登場。あみあみにて…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002915.000025615.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/25615/2915/25615-2915-ce7738151a9bc24059f58d2c865be38f-571x800.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 08:20:56 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Shaping the Future of COVER: Inside Our New Graduate Training Program</title><link>https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2876</link><author>cover_hirata</author><category>COVER</category><pubDate>Thu, 4 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate><source url="https://coveredge.cover-corp.com/en">COVEREdge Magazine</source><content:encoded><![CDATA[New Graduate Training: An Effort Backed by the Entire CompanyAt COVER, the New Graduate Training Program is led by the Human Resources Planning team, which is responsible for designing and managing its concept and framework. But bringing the program to life requires the support of many others – dedicated employees at the core of each department, as well as executive offices, division heads, and even our CEO, Motoaki Tanigo.It is a company-wide effort that transcends departments and job titles, reflecting the importance we place on nurturing the new graduates.Inside COVER’s New Graduate TrainingThe business skills our program aims to develop fall into two main areas. The first covers the fundamental abilities every professional needs, regardless of role. The second focuses on the technical skills required for specific job functions.From their very first day on April 1, new graduates take part in an intensive six-day program designed to build the fundamental abilities every professional needs.This year, the training period ran from April 1 through April 8, including the weekend. After training is complete, follow-up sessions will continue every two months until the end of graduates’ second year, with a focus on strengthening logical thinking skills.Six-Day Training Period in AprilThis program is designed to help new graduates make the transition from student life to the professional world. The goal is to update values and ways of thinking formed during their school years, and to build the mindset needed to succeed as a working professional. ・Understanding the CompanyRegarded as the most important part of the program, this training is built on three pillars: understanding the organization, understanding the business, and understanding the flow of commerce. (See the interview with Mr. Hayamizu below for more details on the program itself)In this program, members of our back-office teams walk new graduates through the rules, procedures, and systems employees need to know, from administrative paperwork to workplace guidelines. It also serves as an important part of building a deeper understanding of the company.As part of this framework, a component called Skill Development is built in to help new graduates acquire the core business skills needed in any role. This program is further divided into two areas:This program covers the basics every professional should know – from how to handle phone calls and writing emails to understanding seating etiquette. While chances to learn these skills have become less common in recent years, they can be needed at any time, so by providing this foundation, we help new graduates feel confident and prepared to navigate any situation as working professionals. This program introduces the fundamental approaches needed to succeed in any organization, including practices like reporting, communication, and consultation, as well as the PDCA cycle. Delivered mainly through lecture-style learning, it is designed to give new graduates the framework they need to think strategically and achieve results in their work. Starting with the Essential Skills Everyone Needs, No Matter the Role―For this feature, we spoke with Mr. Hayamizu, who is closely involved in onboarding new employees after they join the company. To start off, Mr. Hayamizu, could you tell us about the work you’re responsible for?The Human Resources Planning team is responsible for a wide range of human resources initiatives – from designing evaluation systems and onboarding new hires to running employee satisfaction surveys. We’re also in charge of company-wide events, including the annual All-Employee Meeting.Within the Human Resources team, I focus on designing and carrying out training and development programs, including the New Graduate Training Program. When creating these plans, I look at them from a two- to three-year perspective, focusing on how to support employees during the first few years of working life, from the time they first join as new graduates. ―It appears that training at COVER covers quite a wide variety of topics, doesn’t it?That’s right. I also design custom programs aligned with each department’s development goals, as well as various business training sessions for existing employees. COVER first started out in the streaming and content business, but as our scope has expanded, we’ve come to work with people from many different industries,so along with that growth, the skills required have also evolved, and we develop training programs that keep up with changes within the company. ―To jump right in, what was your impression of the new graduates who joined in 2025?This year we welcomed 13 new graduates, with an even split between men and women. The roles are also evenly balanced – half in creator/engineering positions and half in business – so it feels like a well-rounded group overall.What’s most striking is how bright, connected and proactive they are. During the training sessions, many were the first to raise their hands, sharing their own opinions with confidence while keeping the atmosphere lively and collaborative. ―So the April training is designed to give new graduates a solid footing regarding the fundamental skills needed to thrive as professionals, is that right?That’s right. I think many aspects of basic business etiquette are either seen as unnecessary today or simply not taught anymore. For example, many students these days do almost everything on their smartphones, so some have limited experience working on a computer and have hardly emailed anyone at all, for instance. However, being able to use a computer is still often essential in the business world, and knowing how to properly email others can make a real difference when it counts. Personally, it’s important for new graduates to build these fundamental skills early on, as they’ll become the foundation for leveling up later. I see our graduate training program as a way to raise the market value of our new graduates, and that’s something I keep in mind when designing it. Understanding Stakeholders―Are there any training programs unique to COVER?This year, we placed particular focus on the “Understanding the Company” section of the training that I briefly touched on earlier. As COVER’s business model continues to grow and become more complex, we want new graduates to really think about questions such as: Who are our customers? What are we paying for? Who are the stakeholders behind each business? Developing this awareness is something we see as essential. At COVER, our business is built on four main business models: Streaming/Content, Live/Event, Merchandising, and Licensing. For this year’s training, we wanted new graduates to understand each of these areas. To achieve that, we worked with the Corporate Planning Office, which has a cross-sectional view of all businesses, as well as with the heads of the Production Business-related Divisions to help new graduates explore a more fundamental question: What is the VTuber business built on, and what is it ultimately striving for? We also asked each of our executive officers to share insights into their respective areas of responsibility – explaining how their organizations are structured and the role each one plays within the company. ―So, the Human Resources Planning Team doesn’t just create the program on its own, but collaborates with different departments and divisions to devise training programs.That’s right. Another area we particularly focused on was “Understanding the Business.” As part of this, we held a “Business Understanding Talk Session,” where senior employees shared stories from projects carried out in 2024. The goal was to help new graduates understand what kind of skills we want them to develop through projects and the mindset we hope they’ll bring to their work. Rather than simply presenting the projects, the speakers talked about how they engaged with stakeholders and what factors ultimately led those projects to succeed.For example, the Creative Production Department, which handles live streaming, gave a lecture on what goes on behind the scenes of YouTube live broadcasts. At hololive production, we stream around 100 live events on YouTube each year, including birthday concerts and generation-wide performances. Initially, our Human Resources Planning team considered framing the session to be about “developing technologies to deliver better streams,” but the Creative Production Department went down a slightly different path: they wanted new graduates to understand the streaming process itself first, which is what their team values most.There was also a session that focused solely on the “Shishiro Hai” project. Shishiro Hai is a fighting video game tournament hosted by hololive production talent Shishiro Botan. The project originally began when one of COVER’s sales representatives heard about Shishiro Botan’s desire to host an event of her own, leading them to work together to make it a reality. But, of course, a salesperson’s mission is primarily to boost sales figures, so making Shishiro Hai a reality was a gradual process to ensure it would be the best version of itself, needing the approval from managers and alignment with other stakeholders, overcoming one obstacle after another. As a department, we continually have to ask ourselves how we can best turn our talents’ ideas into fully-fledged projects, which is the kind of mindset we hope our new graduates will develop as well. ―It sounds like a fascinating program.It really is. We also had a session on Hoshimachi Suisei’s “Bibideba,” which has surpassed 100 million views, where the team shared how they created strategies to generate hype. Even I, from the business side of things, found myself getting genuinely excited hearing what they had to say. I never want to design a program that feels dull, so I’m always making sure that the content is genuinely enjoyable for all involved. https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2555An Interview with Shishiro Botan & Project Leader – The Passion and Creative Collaboration Behind Shishiro Hai | COVERedgeShishiro Hai, the esports event led by hololive production’s Shishiro Botan, returned for the third time even bigger and better. In this second installment of the COVERedge Shishiro Hai special feature series, we look at what makes the tournament so distinctive, and sit down with Shishiro Botan herself and S, a COVER employee who supported the event, to discuss their shared passion for organizing these kinds of tournaments, what collaboration there was and reflect on the impact the event has had on the business side of things. | COVERedgeCore Principles: What Defines the VTuber Business?―Aside from making it enjoyable, what else did you prioritize when designing the training program?Our new graduate training program took on its current form in 2024. At that time, we discussed its content with management and set a clear goal: to develop new hires into future managers. While also looking 10 to 20 years down the track, we mapped out the skills and knowledge employees should acquire in their second and third years, and then worked backward to define what needed to be covered during their first year. This approach became the backbone of the program. At COVER, employees in their second and third years are expected to step up as project owners – driving initiatives on their own. And it’s not just about taking over existing projects. They’re required to develop the ability to create and execute entirely new ideas from scratch. That, of course, is not an easy task. For example, even the most carefully planned project schedule can fall apart when uncontrollable and unpredictable factors come into play. That’s why it’s essential to break down what is required at the very start – clarifying what’s needed in advance if you’re going to take something on, and identifying potential risks. And when you ask other departments for support, you need to clearly communicate what needs to be done, to what extent, and by when. When you connect the dots, it becomes clear that managing projects in one’s second year first requires solid foundations from one’s first year, developing skills in defining what’s required and mastering thought frameworks needed to support it. That’s why the first year focuses on developing logical thinking skills, while the second year shifts to a Project Management Training Program designed to equip graduate employees with the ability to see a project through to completion.―It sounds like the training program is designed with the future in mind. How has this year’s program evolved compared to last year?Last year, the program ran for five days, but this year it was extended to six. The biggest addition was the “Understanding the Company” session, included for the very first time.I imagine many companies include programs to help new graduates understand their business, but at COVER, that kind of content hadn’t been part of our training – and to be honest, I didn’t initially think it was essential either. However, when it came time to design the 2025 program, I realized how important it was for new graduates to gain a clear understanding of the business model because, without understanding the foundation of COVER’s business model, there may be misunderstandings or even a breakdown in trust. For instance, every VTuber talent brings their own individuality and creativity, but if employees were to see them merely as character IPs and mistakenly think that talents are only there to help realize their own project ideas, there is a huge risk of losing the trust of not only the talents themselves but also the fans who support them. What COVER employees need to be doing is using their professional expertise to take the individuality and creativity of our talents and shape their ideas into something even better for the ultimate fan experience: a mindset every employee at COVER must have. Since new graduate training is about establishing such standards, we felt it was essential to clearly define “the mindset of a COVER employee” and include the “Understanding the Company” session. We’re now taking steps to ensure that the standards instilled into this year’s new graduates are upheld by our existing employees as well.―So the new graduate training program has also become a starting point for programs aimed at existing employees, is that correct?Absolutely. I believe that hiring and developing new graduates is also a way of shaping the culture of our company. With each cycle of recruitment and training, a mindset of passing the fundamentals one was taught to the next generation begins to become ingrained into the fabric of the company. That’s how culture takes root and grows. CEO Motoaki Tanigo has set a goal of making VTuber a part of everyday life worldwide by 2030. To make that vision a reality, it’s vital that we continue to build and strengthen the values and culture that define COVER.―What kind of results have you seen from the new hires after training?We conducted surveys after the program, and the feedback has been overwhelmingly positive. One new hire shared how, after having a proposal turned down, they broke it down using a logic tree to identify what exactly needed improvement. By doing so, s/he was able to receive more constructive feedback. Managers have also shared positive feedback, including that “they’ve really mastered the basics of business etiquette,” and one new hire even proudly reported that they “handled an issue by recalling what [they had] learned in training!” It’s clear that the program is already making a positive impact. ―Looking ahead, what kinds of training programs would you like to implement in the future?I have two main directions. The first is continuing to build the foundation of our company culture through training and the second being expanding opportunities for skill development. At COVER, we already have a system that supports employees who are eager to learn, but I’d like to raise awareness of it and use it to boost motivation for growth. As for new graduate training, my hope is to eventually incorporate programs where they can work together to create projects. While that may still be a challenge at the moment, expanding hands-on learning is one of my key goals. At the same time, I want to deliver elements of the new graduate training to existing employees as well, so we can further strengthen COVER’s standards across the company. The Fusion of Talent Individuality and Professional Expertise―If you had to describe what COVER means to you, what would you say?Hmm, that’s a tough one, but for me, COVER is the fusion of our talents’ creativity and individuality with the professionalism of our employees. In fact, I’m borrowing this expression from Atsuo Nakayama, who has written extensively on the VTuber business. During onboarding for mid-career hires, I always tell them it’s the individuality and creativity of our talents, combined with the professionalism of COVER employees and the support of our many stakeholders, that allows us to provide fans with truly moving experiences. That’s why I believe it’s essential for everyone at COVER to uphold that sense of professionalism at all times. Source: Atsuo Nakayama, Creator Wonderland: The Entertainment Revolution in the Land of Wonder and the Dynamic Identity of Generation Z, Nikkei BP, February 26, 2024, p. 211.―Lastly, do you have a message for students currently job hunting, or those who will be in the future?To those in the middle of job hunting or students, I’d say keep an open mind and stay curious. Some people join us without much knowledge of VTubers, entertainment, or anime, but to create great content as a team, it’s important to make a conscious effort to understand the content you are producing. No matter the industry, having the curiosity to explore different things – regardless of whether you truly like them or not so much – and continuing to learn and absorb new things is an essential quality to thriving in the workforce. I encourage everyone to stay curious and keep having new experiences every day.―Although the Human Resource Planning Team takes the lead, new graduate training is truly a company-wide initiative, with everyone working together to support and invest in the growth of each new hire: a shared commitment that will hold COVER in good stead for years to come. ]]></content:encoded></item><item><title>大空スバル、宅配業者と思いきや犯罪者…？続く偽警察官の訪問に戦慄→マネージャーの冷静な一言に「確かに」「ゾッとした」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/subaru-50/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 3 Sep 2025 15:18:18 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の大空スバルさんが9月3日の配信で、過去に住んでいたマンションで体験したという恐怖体験を語りました。宅配業者を名乗る人物が関わる事件と、その後に自宅を訪れた偽物の警察官との緊迫したやり取りを生々しく明かし、ファンからは「ガチのホラーじゃん…」「スバルの対応が冷静ですごい」といった驚きの声が相次いでいます。ある日、スバルさんが宅配の荷物を受け取った後、しばらくして警察を名乗る人物が自宅を訪ねてきたとのこと。その人物は「さっきの宅配業者は実は犯人だった」と告げ、「事情聴取をしたいので玄関に入れてもらっていいですか？」と家の中に入ることを要求してきたそうです。しかし、スバルさんは「」と、刑事ドラマの知識からその要求を冷静に分析。警察官が一人で行動していること、服装が私服で派手な靴を履いていたことなど、数々の不審な点に気づき、家に入れることを毅然と拒否。男が去った後、あまりの恐怖にスバルさんはすぐに担当マネージャーに連絡。するとマネージャーからは「それ本物ですか？」と、核心を突く冷静な一言が返ってきたといいます。その言葉にスバルさん自身も偽物の警察官であったことを確信。恐怖が倍増したと語りました。その後、マネージャーが警察などに連絡を取って対応してくれたそうで、この一連の出来事はファンに大きな衝撃を与えました。配信のコメントでは「スバルの機転が命を救った」「話聞いてるだけで鳥肌立った」といった声が殺到していました。]]></content:encoded></item><item><title>秋葉原で行列のできるホビーショップが柏モディに登場！トレカ・ガンプラ・ホビーが充実！32席のトレカ対…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000016.000135288.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/135288/16/135288-16-419d2a1f728e2914f4ce9f26560c0c40-1200x1699.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 3 Sep 2025 07:37:11 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>『灰仭巫覡』オリジナルソング &amp; 新PV 発表！ 常闇トワ × 獅白ぼたん が歌唱する書き下ろし新曲…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000007629.000001719.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/1719/7629/1719-7629-d93d9810c02303d16d232ac3242650a5-1920x1080.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 3 Sep 2025 07:37:11 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【DMM Factory】『ホロライブ』所属の白上フブキ・不知火フレア・角巻わためによる「バカタレ共…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000004870.000002581.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/2581/4870/2581-4870-6d044c3416f1bcc85b2533c36feb2a62-2560x1340.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 3 Sep 2025 07:37:11 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ百鬼あやめ、7周年配信で感極まり涙。卒業した同期に想いを馳せ「当たり前じゃない」にファンから「もらい泣きした」「ずっと応援する」と感動の声</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/ayamer/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 3 Sep 2025 04:49:51 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」所属の2期生・百鬼あやめさんが、2025年9月2日に行った自身のデビュー7周年記念配信にて、ファンへの感謝を語る中で感極まり、涙を流す一幕がありました。同期の卒業にも触れ、「ここにいることが当たり前じゃない」と語った彼女の真摯な姿に、ファンからは「7周年おめでとう！」「涙腺崩壊した」といった温かい声が相次ぎました。百鬼さんは「わーい！7周年！」と明るくスタートし、ファンからの無数のお祝いコメントに「ありがとうございます！」と笑顔で応えていました。しかし、感謝の言葉を重ねるうち、「なんか思ったより嬉しい…ぐっと来てしまった」と次第に声が震え始めます。「」と、こらえきれずに涙。突然のことに本人も驚きつつ、「みんなにお祝いしてもらえるのめっちゃ嬉しい」と、涙ながらにファンへの感謝を伝えました。涙の理由について、百鬼さんは「同期2人いない。確かにそうだね」と、現在は卒業してしまった同期メンバーの不在に言及。ホロライブ2期生はデビュー当時、複数人で活動していましたが、時を経てメンバーが欠けてしまった現状があります。百鬼さんは、「（自分たちの）期はかけないんだろうなみたいな。って思ってたけど」「でもさ、それがかけちゃってね」と、デビュー当時に抱いていた想いと現実とのギャップを吐露。（百鬼あやめさんが所属する2期生からは湊あくあさんと紫咲シオンさんが卒業しています。）「」と、一言一言を噛みしめるように語りました。この涙ながらの告白に、チャット欄では「お嬢の涙につられて泣いちゃった」「7年間続けてくれて本当にありがとう！」「これからもずっと応援してる！」といった、もらい泣きするファンや、改めて感謝と応援を誓うコメントが見られました。また、「デビュー当時は5年ぐらいかなって思ってた」という赤裸々な告白もありましたが、見事7周年を迎え、ファンと共に未来を見据える彼女の姿に、「8年目も、その先もついていくよ！」という声が多く見られました。]]></content:encoded></item><item><title>角巻わため、ねんどろいど再販決定！→ファンからの「唯一のフィギュア」発言に「ぐさっ」「矢が飛んできたw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/watame-25/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 2 Sep 2025 15:40:17 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ4期生の角巻わため（つのまき わため）さんが、自身の配信にて、デフォルメフィギュアシリーズ「ねんどろいど 角巻わため」の再販が決定したことを発表しました。待望のニュースにファンと喜びを分かち合う中、ファンからの愛ある”一言”に思わずたじろぐ場面があり、ファンから「おめでとう！」「ぐさっと刺さってて草」などの声が相次ぎました。「ねんどろいど」は、グッドスマイルカンパニーが展開する大人気の手のひらサイズのデフォルメフィギュアシリーズです。角巻わためさんのねんどろいどは以前発売された際、そのクオリティの高さから大きな人気を博し、一時は中古市場でプレミア価格が付くほど入手が困難な状況となっていました。今回の再販は、前回手に入れることができなかったファンや、新たに関心を持った人々にとって、まさに待望の発表と言えるでしょう。「早々たるメンツの中に…」人気キャラと並んでの再販に喜び爆発！今回再販が決定したのは、フィギュアメーカーのグッドスマイルカンパニーが企画した「商品化＆再販希望アンケート」の結果を受けてのこと。このアンケートは総応募数が53,900件にも上る大規模なもので、数多くの人気キャラクターが候補に挙がっていました。しかし、喜びの報告も束の間、コメント欄に流れた「わため唯一のフィギュア」というファンからの的確すぎる指摘が。これには、わためさんも「ぐさっ。あれなんか矢が飛んできた」「唯一のフィギュアだから。これしかないから」と、苦笑いを浮かべながら反応。ファンからの手厳しいながらも愛情のこもったイジりに、見事に一本取られてしまう形となりました。ファンからの痛いところを突く一撃に動揺しつつも、最後は「」と笑顔で締めくくり、改めて再販の喜びをファンに伝えました。この一連の流れに、ファンからは 「再販おめでとう！プレミアついてたから本当に嬉しい！」 「唯一のフィギュアは草w」 「ぐさっと的確な矢が飛んできてて笑った」 「ファンとの距離が近くてええなぁ」 といった祝福と笑いのコメントが見られました。]]></content:encoded></item><item><title>【ホロライブ】百鬼あやめ、待望の新衣装3Dお披露目！9月3日の7周年記念ライブ！</title><link>https://hololive-tsuushin.com/schedule/ayame-16/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 2 Sep 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[VTuberグループ「ホロライブ」に所属する2期生の百鬼あやめさんが、活動7周年を記念した3Dライブの開催と、待望の「新衣装」を3Dでお披露目することが決定しました！記念すべき配信はとのこと。今回発表された内容のポイントは、なんといっても「7周年記念ライブ」と「新衣装3Dお披露目」という2つの大きなイベントが同時に行われる点です。この発表を受けて、XなどのSNSではファンから喜びのコメントが溢れかえりました。「7周年おめでとう！新衣装もライブも本当に楽しみ！」「3Dで動く新しいあやめちゃんが見られるなんて…絶対リアタイする！」「どんな衣装なんだろう？和風かな？それともクールな感じかな？」など、祝福の言葉と共に、新衣装のデザインを予想する声も数多く見られます。9月3日の記念ライブでは、新衣装のお披露目はもちろん、7年の活動を振り返るような感動的なパフォーマンスや、記念の歌などが披露されることが期待されます。もしかしたら、仲の良いホロライブメンバーがゲストとして登場するサプライズもあるかもしれません。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ角巻わため、大型企画「7Days」最終回を振り返り号泣→ファンからの温かい声に「ホロライブ入れて良かった…」「また泣いてるw」「こっちも泣いちゃう」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/watame-22/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 2 Sep 2025 14:32:37 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ4期生の角巻わためさんが、自身の配信で、先日最終回を迎えた大型ゲーム企画「7Days to Die」を振り返り、感極まって号泣していました。ファンからの温かいコメントに涙腺が崩壊し、これまでの活動での葛藤や成長、そして仲間への感謝を涙ながらに語る姿に、ファンから「嬉し泣きだね」「もらい泣きした」といった声が多数寄せられています。多数のホロメンが参加した大型企画「7Days to Die」今回話題となったのは、ホロライブプロダクション所属のVTuberが多数参加した、ゾンビサバイバルゲーム「7Days to Die」（通称：7大豆）の長期企画。サーバー内でメンバーたちが交流し、協力しながらゾンビと戦うこの企画は、連日大きな盛り上がりを見せていました。角巻さんも中心メンバーの一人として参加。「わため＝ハンマー」とみんなから思われるプレイスタイルや、仲間を鼓舞する持ち前の明るさで、企画の盛り上がりに大きく貢献していました。そんな企画の最終回を終えた直後の感想配信での出来事でした。配信終盤、角巻さんはファンから寄せられた「7DaysでのWatameだけの唯一無二が生まれたんだなって、なんだかすごい嬉しくなっちゃった」「めっちゃ楽しませてもらったよ。参加してくれてありがとう」といった温かいスーパーチャットを読み上げると、次第に言葉を詰まらせ、ついに「」と涙。「これは嬉し泣きなんだ」と前置きしつつ、過去のコラボ配信では「」と、これまでの活動での葛藤を正直に吐露しました。しかし、今回の企画を通じて「徐々に、みんなと打ち解けてきて、積極的に話せるようになった」と自身の成長を実感したと語り、「まあ、それが出来るようになったのも、優しくしてくれる、ホロメンのおかげで。ホロライブ入れて良かった…」と、涙ながらに仲間やファンへの感謝を伝えました。涙の羊にファンから温かいツッコミ「また泣いてるw」突然の号泣に、チャット欄は「いま来た人びっくりするよw」「切り抜かれちゃう」と盛り上がり。角巻さん自身も「”角巻わため深夜に号泣”」「”7大豆最終回を思い出して号泣”って切り抜かれちゃう」と、照れながらも的確に未来を予測し、笑いを誘いました。普段から努力家として知られる彼女が見せた嬉し涙と、それを見守るファンの温かい関係性だからこそ生まれた、感動的な一幕でした。]]></content:encoded></item><item><title>台湾発スマホアクセサリーブランド「RHINOSHIELD」×「hololive production…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000039.000042555.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/42555/39/42555-39-a0a17c3137c368a800f2a36aa3ec49d5-1800x942.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 2 Sep 2025 07:16:34 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ甲子園2025へ、さくらみこが監督就任でファンに逆“覚悟”要求！→「指示するなよ！」「絶対熱くなるw」</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/miko-35/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 1 Sep 2025 15:35:50 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ0期生のエリート巫女、さくらみこさんが、毎年恒例の大型企画「ホロライブ甲子園2025」への監督就任に際し、自身の配信でファン（35P）との向き合い方について言及。コメント欄が白熱することを見越した上で「」と語りかけ、ファンからは「すでに会合が控えてる」「これは熱い夏になる」などの期待の声が相次ぎました。◆今年もやってくる！白熱必至の「ホロライブ甲子園」「ホロライブ甲子園」とは、大手VTuber事務所「ホロライブ」の所属メンバーが、大人気野球ゲーム「eBASEBALLパワフルプロ野球」シリーズの「栄冠ナイン」モードでオリジナルチームを育成し、頂点を目指す夏の一大イベントです。その一方で、育成方法に絶対の正解がない「諸説ゲー」であることから、配信のコメント欄ではファンからの様々なアドバイスや指示が飛び交い、と表現されることもしばしば。今回のさくらみこさんの配信は、開幕を前に、監督としての所信表明のような場となりました。◆「荒れることは十々承知済み」みこち流の“覚悟”とは配信冒頭、さくらみこさんは監督就任について「」と堂々と宣言。長年の配信経験から、ファンの熱いコメントは織り込み済みであると語りました。さらに、「逆にみんなも覚悟しててほしいね」とファンに“挑戦状”を叩きつけます。自身が配信中に、なぜか少数派の突飛なコメント、通称「ワザップ」を拾ってしまう癖があることも認めていた。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ兎田ぺこら、6周年LIVEの”涙”に一部ファンが「卒業か？」と憶測→配信で「想像が豊かすぎる」と一蹴</title><link>https://hololive-tsuushin.com/holonews/pekora-49/</link><author>ホロミ</author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 1 Sep 2025 14:07:40 +0000</pubDate><source url="https://hololive-tsuushin.com/">hololive tsuushin fan blog (JP)</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブ所属の3期生VTuber「兎田ぺこら」さんが、自身の活動6周年を記念したライブの翌日に行った配信にて、一部のファンの間で囁かれていた”卒業説”に言及。ライブの演出を巡る憶測を一蹴し、ファンを安心させました。この一連の流れに、ファンからは「さすがすぎるw」「はっきり言ってくれて助かる」などの声が相次いでいます。事の発端となったのは、先日大盛況のうちに幕を閉じた兎田ぺこらさんの6周年記念3Dライブ。豪華なセットやゲスト、そして「パチスロ」をテーマにした奇抜な演出でファンを魅了し、X（旧Twitter）でも関連ワードがトレンドを席巻しました。しかし、その中で一部のファンが、ライブのオープニング映像でぺこらのキャラクターが一筋の涙を流すシーンに過剰に反応。「この涙は卒業を意味しているのではないか？」という憶測が、SNS上で飛び交ってしまったのです。こうした一部のファンの心配に対し、ぺこらさんは配信で問題のシーンを映し出すと、開口一番「『この涙は卒業を意味してるんちゃう？』…するわけねえだろ！」と一刀両断。ぺこらさんによると、オープニング映像は専門のクリエイターに「いい感じにしてください」と、ほぼ”おまかせ”で制作を依頼しているとのこと。「この一粒の涙で『もしや卒業を意味しているのでは』っていうね、想像力がすごい豊かな方が…」と苦笑しつつ、「ぺこらは匂わせとかしてないって。したこともないんで、ご安心ください」とキッパリと卒業説を否定しました。最後には「安心してください。まだ活動させてください！」「むしろ何、引退させたいの？」とユーモアたっぷりにファンへ呼びかけ、心配していたファンを完全に安心させました。この配信を受け、ファンからは 「杞憂民が光の速さで成仏してて草」 「想像力豊かすぎる野うさぎ好きw」 「はっきり否定してくれるぺこーらは信頼できる」といった安堵と爆笑のコメントが殺到。]]></content:encoded></item><item><title>Hololive EN At Radio City Music Hall Was A Pure Expression Of Fandom - But Why Tho?</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMidkFVX3lxTE5RR0tBcC10TW9ONUl6dlRDczQ4ZVJlTFUwb2dxUjNPNFVWXzVxT3RtVVRYMU45bDFmbzd1SmpYcHVJdGQ0MnBfaVpnTW4tYU1LVWxZOUxHY0RfcDFFZUVsS2dMMmVibEtIVmtBS3pUSmltLUlfeHc?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:00:24 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Saturday, August 30 at 1:38 PM EDT</title><link>https://warosu.org/vt/thread/104041716#p104041716</link><author></author><category>/vt/ /news/</category><category>VTubers</category><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:38:18 +0000</pubDate><source url="https://vt.rita.moe/">/vt//news/</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>I am back from NEW YORK &amp; ALL FOR ONE (feat. still sick hwikky)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=JrvpZkhpByo</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/JrvpZkhpByo?version=3" length="" type=""/><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:18:47 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[✨ Support & Follow hwikky
- X (Twitter): x.com/hwikkyofficial
- Patreon: patreon.com/hwikky
- Ko-fi: ko-fi.com/hwikky

#holoAllforOne #AnimeNYC #hololiveSTAGE25 
#hololive #ホロライブ]]></content:encoded></item><item><title>「AZKi」ソロライブ＠ぴあアリーナMM 開催決定！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001179.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1179/30268-1179-96b5301a3eea0ed9252bc97c58b9130c-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:44:16 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】figma 鷹嶺ルイ：26年8月発売</title><link>https://merch-matome.com/figma-lui/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:06:12 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[※期間中は必ずご予約できます。※上記期間をもって販売予定数が決定し、以降は予定数に達し次第受付終了※GOODSMILE以外の通販サイトでは数に限りあり]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ホロライブ モバイルステッカーコレクション Vol.4：25年11月24日発売</title><link>https://merch-matome.com/mobile-sticker04/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:18:04 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[「ホロライブ」のモバイルステッカーコレクション第4弾がイラストレーター「ア・メリカ」さんとのコラボイラストで登場！「モバイルステッカーコレクション」は、キャラクターイラストだけでなく、作品に関わる文字やモチーフをデザインに取り入れたコンセプトで、モバイル機器などに貼ったり、飾って楽しむ、最大で約59mm×86mmのダイカットステッカーコレクションです。各タレントのファンネームなどをかわいらしくデザインしています。いずれか1種が入っており、どれが出るかはお楽しみです。ステッカー1枚入り]]></content:encoded></item><item><title>Nerissa Ravencroft &amp; Friends Get New Makeovers for New Hololive Limited Edition Release - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi5gJBVV95cUxNaGpZWTc5XzNpVTRkN1k2MFlrTGZ4am53VmE5cVZUak1tcWRacEN3WlNFS1JjTmVjanNLTjhnaGtDQXVCZkJPSF9yRmh3OGx6NkNsQ19zcm04QzM5SGtxZGhDblVhcVhaSEcwQ3ZScTB0b3ZnaXlWM0J0T3ExRlJQdXJTMHM5SjVwdW5XTVJEQkIwTE5reVRwZW1Sbk9wUGlDQXI3TFJXQ3NETTgyZlFKR1RiNi1aZFQ5WDNmR2gxdEhsQ29iUXdqeENub2twT09lSENnbHN6U3d2Q1BjOUlJNWFaT1RZM2ZKM2lJS3J6LUx0aVBlYlZMYzdFdUxvY21fZHFTajZqLUprejcxcWItc1NrbzdyV095SVZFMDkyV1ZIbVpON2Nwa0ZwcWZ2YnEzZ0dta1hqdlBaN3QxWHYxV0tLNExtbjlNMmN4XzdXTk1ySGZGaDlreEVKTFpNWFY4WTFOamV3?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:17:16 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】コンプティーク 2025年10月号 ：hololive DEV_IS特集</title><link>https://merch-matome.com/comptiq202510/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:04:06 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[今月は『hololive DEV_IS』を大特集!!「ReGLOSS」「FLOW GLOW」2つのユニットメンバーが大集合!ユニットごちゃまぜのシャッフルトークなど付録は、「hololive DEV_IS Wポケット付きクリアファイル」!!なんと横約60センチのビックサイズ!『hololive DEV_IS』hololive DEV_IS Wポケット付きクリアファイル]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】白上フブキ フブキングダム FOXフレンド Tシャツ【Amazon限定】</title><link>https://merch-matome.com/fubuki-fox-tshirts/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:20:57 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[ホロライブプロダクション所属タレント「白上フブキ」が「ホロアース」の世界で自作した“あのTシャツ”が、リアルグッズとして登場！みんなの想いが詰まったその一枚が、現実の世界でカタチとなりました。]]></content:encoded></item><item><title>[hololive] Congratulations! Tokoyami Towa’s Second Album Release &amp; 2nd Live Confirmed! Let’s Check Out the Details of These Two ...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_357.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:40:21 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Born From Co-Creation: Shishiro Hai and Unrivaled Loyalty</title><link>https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2777</link><author>cover_hirata</author><category>COVER</category><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><source url="https://coveredge.cover-corp.com/en">COVEREdge Magazine</source><content:encoded><![CDATA[Sponsorship Born From Shared Sentiment – Building Excitement for Shishiro Hai TogetherShishiro Hai generates excitement that transcends location and dimension by involving both participants and fans alike and this would not be possible without collaborators lending Shishiro Botan a hand. Beyond mere sponsorship, it is a relationship that is not just strictly business but one between Shishiro Hai and each company who share a vision of building excitement for the event together and ensuring viewers are having the most fun possible. Introducing sponsors’ products and initiatives needs to be in a form that is entertaining taking into account viewer psychology and context in order for it to have a positive impression and be informative. Shishiro Botan and S both expressed the importance of such designs aimed at consumers for both the sponsors and for viewers. Here are some examples of initiatives that have featured during a Shishiro Hai:Gift and discount campaigns that are worthwhile for viewersProviding stories from even before the event starts to generate festival-like hypeSpecial segments that incorporate entertainment elements to keep viewers engagedPublic viewing locations to experience all the action of Shishiro Hai with others offlineCreative offerings from current vocational school studentsIn fact, through pre-tournament sponsor announcements and PR during the event, there has been no major drop-off in viewer numbers: rather, we have been able to maintain a festival-like atmosphere with continual comments being posted that mention company and brand names. Next, we will go into more detail about some of these initiatives.Event Initiatives and the Hype They GenerateVAXEE produced mousepads that featured key visuals from the 1st to the 3rd event, which were reposted about 19,000 times through follow and repost initiatives on X, and posts from appearing players and coaches delighted to receive mousepads of their own amassed a total of 853,000 impressions.With HP, the major sponsor of the 3rd Shishiro Hai, we had more correspondence on X from the announcement of their sponsorship right up until the event, including Shishiro Botan posting about her visit to HP headquarters, and also a “(Discount) Challenge Stream” that viewers could participate in, which kept fans engaged right up until the tournament started.There are also companies instantly recognizable by fans whose relationship with Shishiro Botan and hololive themselves also became a storyline: for example, Red Bull Japan, of which Shishiro herself is a virtual ambassador. When they were announced as a sponsor of the 1st tournament, we received comments such as “Thank you always” and “(The lion that gives me wings), and after the 3rd event, the convenience store chain Lawson held a campaign offering limited-edition stickers with Red Bull purchases across Japan.Shishiro Hai’s first special segment is now always a taste test stream in collaboration with a food/beverage company. Frozen meal delivery service provider nosh has collaborated for all three events, including Dietary Guidance with Shishiro (the 1st Shishiro Hai) and Telepathic Food Reviews! (the 2nd and 3rd events). The comment section was ecstatic to see appearances not normally witnessed, with about 160,000 viewers across all streams, including mirror streams, for the segment during the 1st tournament. Tournament participants also tried the  “あえて、®” () range of frozen meals from Ajinomoto, who have recently expanded into the esports industry. For a tournament that can be full of tension at times, these are the perfect segments to unwind and have a good time.Public viewings held at esports Challenger’s Park (QTnet) for the 2nd edition of the tournament, and HUB for the 3rd event, with a limited-time drinks selection and bonus coasters available at HUB, gave fans a space to not only watch the tournament unfold live, but also hang out before and after the events.Students from the Tokyo Design Technology Center have produced a range of assets and material used for Shishiro Hai including subtitles for participants and interviews, as well as slides shown on stream during the tournament. As well as it being rare and novel for a school to collaborate for a VTuber event as a sponsor, it garnered positive reactions from those in awe of the creative skills current school students have.How Much Students Gained From Shishiro Hai: Tokyo Design Technology Center――Tell us about what led to starting this initiative with Shishiro Hai, anything in particular that has left an impression and any challenges that have been taken on through this collaboration.What led to working with Shishiro Hai was the visit from hololive talents as guests to our campus open day. We saw the incredible response and interest from high schoolers and students currently attending our school, and strongly felt that collaborations with VTubers can be rather effective for the younger generation in providing new learnings for our students and generating PR for our school.What particularly left an impression was how flexibly sponsorship conditions, which were originally meant for businesses, were changed to suit a school like us. This was never just purely a sponsorship arrangement but was structured so that we could be involved with the production of actual material as a practical learning experience for the students who could see the meaning of a school being a sponsor and get true educational value out of the experience. There are also not many cases of a school being a sponsor so it was a truly meaningful experience and one we are grateful to have been a part of.――What learnings, opportunities, and skills have students gained from being involved with an event like Shishiro Hai? Tell us about the response from students and any instances that left an impression.There were so many things students gained from being involved with Shishiro Hai. One of the major things was being able to experience an actual production workflow and the technical level required in the workplace through this project. This is different to other schoolwork in the fact that students were able to develop a real sense of responsibility that their work will actually be used and learnt more practical skills.In particular, students gave a lot of positive feedback from working in an environment directly related to an industry that they are aiming to get into, saying that they had a clearer picture of what career path they want to take, which was a huge motivation for them.▼Creative works that students produced(In the red box)――What was the response from viewers and users like? In particular, were there any comments on X or livestream in response to the students’ work that really stood out?We received a lot of kind comments and support in response to students’ work that was actually displayed on stream, which have been a huge source of encouragement for both students and faculty members. The more times we do it as well, we have started to see comments that really feel like viewers are acknowledging our continual efforts, which is really pleasing to see.There have also been comments like, “I didn’t know that sponsors could also be educational facilities,” with interest coming from not only viewers but companies in other industries as well. We have recently had more inquiries about other projects connected to student learning and development, and we can receive more meaningful project proposals now that there is more of a prior understanding about the educational goals and intentions that we have.――What do you think about the future potential of educational programs linked with actual entertainment content like Shishiro Hai? What do you as a school expect from or what challenge would you like to take on with respect to Shishiro Hai or similar projects?We feel like the learning potential for educational programs in conjunction with actual entertainment content like Shishiro Hai will really expand. Experiences where you can receive direct feedback from industry professionals and viewers are extremely practical for students and can increase their understanding of what is to come in the future. Through these kinds of initiatives, we hope that it can develop into a system where students can forge a career path in the industry.Also, in addition to submissions of design production works, we hope that there are more opportunities to provide similar practical experiences from a project, management and data analysis perspective and we would like to independently create more as well.「A Unique Growth in Loyalty: Shishiro Hai from the Perspective of Shuhei Matsumoto, Producer of Street Fighter 6.―― What expectations do you have as a publisher after collaborating on VTuber Shishiro Botan’s event Shishiro Hai?There have already been 3 reiterations of Shishiro Hai, but I always feel there is a willingness to try and keep growing the event with the changes made each time. It is evident that this attitude is one of the big reasons that the more times the event is held, the more loyalty from viewers and participants increases. We are extremely grateful that such growth in loyalty has had a positive effect on Street Fighter 6.Shishiro Hai is an esports event with a slightly different atmosphere to the more “serious” tournaments that we host such as CAPCOM Pro Tour and STREET FIGHTER LEAGUE. I always think that esports can take any form and wonder what Shishiro Hai has in store for us each time.。――How have you dealt with the ripple effect and response that has come from co-creation projects with Shishiro Botan such as Shishiro Hai?Shishiro Botan has hosted other events featuring Street Fighter 6 besides Shishiro Hai, and each one has been accepted by the fighting game community. As you just mentioned, there has been a huge ripple effect on Street Fighter 6, with a remarkable amount of comments from people who have seen Shishiro’s events and wanted to give the game a go. This effect has led to us proposing a collaboration for the release of the AI character  generated from data collected from Shishiro Botan gameplay. This allows players to be able to play against Shishiro, and the already high levels of user loyalty for her have led to an amazing amount of player engagement. ――How does CAPCOM, one of the leading fighting game developers for many years now, feel about the potential and value of entertainment such as esports tournaments and gaming streams hosted by VTubers?There is so much potential and huge value in these sorts of events. This is just my personal view, but VTubers continuing to enjoy playing our games only increases their value. Fans want to see their favorite VTuber, or their , having fun playing video games and if they like it and continuing playing so much that they end up hosting gaming events, then they will want to support even more. The intentions behind the concept and game modes of Street Fighter 6 are already well-known, and by having VTubers also understand this will contribute to the lasting success of such events rather than them just being a passing trend and make it easier for VTubers to pitch new project ideas. This is when it turns from a mere collaboration into co-creation together with VTubers which I feel holds real value in unlocking new potential for the game. What did you think about this three-part special feature on the appeal of and behind the scenes of Shishiro Hai? We have tried to take you behind the scenes at how the event was born and the potential it has created in terms of both business and entertainment.This tournament, which started from Shishiro Botan’s passion for Street Fighter, has led to the creation of a new form of entertainment that pushes the boundaries of esports events through co-creation with many businesses, talents, creators, and, of course, fans.We will be bringing you more content on COVER projects and behind-the-scenes looks at other examples of co-creation and the value they bring here on COVERedge, so please stay tuned.©CAPCOM* All company names, product names, and service names mentioned on this page are trademarks or registered trademarks of their respective companies.]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】大神ミオ スポーツ報知 2025年8月27日付</title><link>https://merch-matome.com/mio-houchi-250827/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:08:04 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Japan Post suspends shipments to the U.S. starting August 27th</title><link>https://blackship.canny.io/changelog/japan-post-suspends-shipments-to-the-us-starting-august-27th</link><author>Joanna Kochanowska</author><category>merch</category><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:06:30 +0000</pubDate><source url="https://blackship.canny.io/">Blackship updates</source><content:encoded><![CDATA[We want to inform you about an important change affecting shipments to the United States via Japan Post.On , the U.S. government issued an executive order, “Termination of De Minimis Treatment for All Countries,” eliminating duty-free treatment for certain imports. Starting , goods imported for personal use will be subject to tariffs and additional customs requirements.Due to these changes and unclear customs procedures, Japan Post will temporarily suspend the acceptance of the following items for shipment to the United States beginning August 27, 2025:Individual gifts with a content value exceeding USD 100Goods intended for sale or consumptionBecause Blackship ships from a company to individuals, Japan Post services will no longer be available for most shipments to the United States until further notice.However, printed materials such as books and magazines can still be shipped via Japan Post. At the moment, Printed Matter Airmail is the only Japan Post shipping option available for shipments to the U.S. through Blackship.Alternative Shipping OptionsShipments to the U.S. can still be sent using our international courier partners: FedEx and DHL. These carriers remain fully operational and are unaffected by the Japan Post suspension.You can find the original Japan Post announcement here. You can find more information about the Changes to U.S. Duty Exemptions here.Thank you for your continued support. We will keep you informed as the situation evolves and share any further updates from Japan Post as they become available.]]></content:encoded></item><item><title>HYTE Releases tokidoki x hololive PC Gaming Products - License Global</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMimAFBVV95cUxQdkdMM2FHbktsbEN2bl9VbFlVekl2S2JudWVtb2MzeDFiT3VPMU92LUVuTDdiYk9Ia1M1dEpIYkY2S182aHhQU25TRWJGREVBMkFQWmQ0dVRieXg2VURTNlhnMlN3Wkh2ajhxRS04U3hnVVRYLWJTN1N4RjQyQkdzUkQ1SzIxM2YyaGJHNUV5RVV5a0U3eS1Kdg?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:26:22 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】hololive OFFICIAL CARD GAME オフィシャルスリーブ 虎金妃笑虎 / 輪堂千速 / ブランドロゴ(Green / Yellow)：25年11月21日発売</title><link>https://merch-matome.com/hololive-official-card-game-supply06/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:13:04 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売日25年11月21日︎価格：スリーブ 990円【関連】hololive OFFICIAL CARD GAME]]></content:encoded></item><item><title>VTuber Suisei Hoshimachi Makes Cover of Forbes Japan 30 Under 30 - Anime News Network</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiwwFBVV95cUxOWkhTU0FmUi1DYTZqcGV6ZHhLSE4yMTN3QXkxYmlBS1VMLVN6b1NJeVRLdWVKS3RhNnQ0Mm9Jb0F6czVNUy1fRk9CcVRydXhMZ3VoNkdXRVNlbkE3SGFJYlVXYTFFUDk0TlhhTThWS3VBa2puVUpKTWJRRHR6OGhOUXFaU2lZTDFNQVE2QTBQMU91eDl0blBVQzNIRnItdTFyYkdLUmZVeVYtUHdaQ28yRFR5ZFR2N0tjV3ZJYXhuTVMwNjg?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>『姫森ルーナ』が『麻雀格闘倶楽部Sp』に参戦！「ホロライブ麻雀コラボリレー 姫森ルーナ」を開催！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000459.000053327.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/53327/459/53327-459-f6fca8aaf040369206286ebfaacd2fd0-1200x551.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:43:52 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>株式会社TwoGate、YouTubeメンバーシップ限定の先行・コンテンツ販売機能をリリース〜2BR…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000030.000111607.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/111607/30/111607-30-b9ba8b1121327b8d335c018199846d91-1878x1274.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:43:52 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>New US-Japan Trade Deal + Changes to U.S. Duty Exemptions</title><link>https://blackship.canny.io/changelog/new-us-japan-trade-deal-changes-to-us-duty-exemptions</link><author>Joanna Kochanowska</author><category>merch</category><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:01:28 +0000</pubDate><source url="https://blackship.canny.io/">Blackship updates</source><content:encoded><![CDATA[We wanted to share two important updates that may impact your future proxy orders from Japan.US-Japan Trade Deal HighlightsThe US and Japan have just signed a major new trade agreement. Here’s what it could mean for your shopping:15% Tariffs on Japanese Goods: U.S. importers (both individuals and businesses) will be required to pay a 15% tariff on Japanese products, which will increase the total amount you have to pay.Price Fluctuations are Possible: Japanese markets are rising, a sign that brand pricing may adjust in response to trade changes.You can still shop from Japan as usual. We’re monitoring developments and will let you know if anything changes.DHL Japan: Upcoming Change to U.S. Duty-Free ExemptionsDHL Japan has informed us of a major update from the U.S. government that could impact how customs duties are applied to your orders:Effective August 29 at 12:01 a.m. EDT, all shipments to the US, regardless of origin, will no longer qualify for De minimis (duty-free) treatment. will now be subject to all applicable U.S. duties, including general tariffs and those under special trade laws.Informal entry (for shipments under USD $2,500) may still apply, but this is not yet confirmed. The following will still be duty-free:Gifts under USD $100 sent from an individual overseas to a U.S. individual.Personal belongings/household goods valued under  brought in by travelers.We’ll keep you posted as more details emerge.Thank you for your continued trust in Blackship. We value your business and are working diligently to navigate these changes together.]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ねんどろいど 大空スバル サスペンダー衣装 Ver.：26年1月発売</title><link>https://merch-matome.com/subaru-nendroid-suspender/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:05:46 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[※期間中は必ずご予約できます。※上記期間をもって販売予定数が決定し、以降は予定数に達し次第受付終了※GOODSMILE以外の通販サイトでは数に限りあり]]></content:encoded></item><item><title>Ookami Mio Interview: Healing Voyage of hololive Artist&apos;s New Album - Billboard</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMipAFBVV95cUxOWGV2WEladXN4RkxJR0dsalF2NUlyTXc5YzlDVE5OMV84b0UxdWRrcTlUMWMzcEpCbDNGb29pTndxcGJ2aldKcTdlR3N5ZlRqd09aUkZZcU9MdnYzbVFRY2NIY2QtZXdBc3NqbTAyT1EwWm9ESFVIUGFtRzZmOHptaTA1SWJ5cHF1SjFzOHpmY09iVHozcXRlN2JwVEZwYWFGa09DVA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:43:34 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>The Healing Voyage of hololive Artist Ookami Mio&apos;s Second Solo Album: Interview - yahoo.com</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMipgFBVV95cUxOVjZ3d3ljdThSZ0UtMkN4eU9sbDhpVmxRYXFiT1NkRGhDYy1wU3lKRVJzRW5fYV9hRVppeDNKdW54Um11NEdQUm04ak5WNVFEU1liUnBDZzJtNXBDcFl1Rjd5NTBzRDhLQ0Q5WUFlVUUxeEJuS1VicnE1a2tkd3RKdXFmb1lBM0tub0xoQUNYYldCcDNkMjJWZlNIQ2xoeC1GRXAwTVd3?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:42:55 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Hololive Vtuber Hoshimachi Suisei Makes Forbes Japan 30 Under 30 - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMilwFBVV95cUxPLWNtV3pVMTdvaHlDWmp0QV9OQ25OREZSdmIwejhMQXkyWWZ0Z2ZJRWlERG9EOHVZOGJTV0NVT3JzRTlnaXk1Z2R1RDdyQ0ZxdU9ZaVYtWDQ5TzZ0LXdROW1lLWhaQ2R3by1zTWJCX09SNEtod0MwYU80UXBFeVMxc0NHZ0loYlA2V1JkR0hCOFFiZFRrNFNJ?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】ForbesJAPAN「世界を変える30歳未満30人」2025年10月号 / 星街すいせい表紙</title><link>https://merch-matome.com/forbesjapan2510/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:45:32 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売日：25年8月25日︎定価：1,200円]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ 公式マスコットぬい ドンキ/アピタ/ピアゴにて8月23日発売!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-mascot-don-quijote-apita-piago-2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:05:45 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気バーチャルYouTuber (Vtuber) グループ「ホロライブ」× 全国のドン・キホーテ、アピタ、ピアゴにて、2025年8月23日よりマスコットぬいぐるみ「hololive friends」が発売。おすわりしているふわふわ素材のぬいぐるみと、持ち歩きにぴったりなマスコットぬいぐるみがラインナップ!]]></content:encoded></item><item><title>HYTE Teams Up with tokidoki x hololive English -Advent- for Family of PC Keycaps, Case, Wall Scrolls, More---Pre-orders Live - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi-wFBVV95cUxPUTBiZ1JlR2FuWE9Haktja2NtYlpxd2RwWTJDNTVHNzR2bGZfemw4NnQ3dDFDSlBZbDhIRXpzTnhidjlFUnd5RXZIMWE4eVZyRTNRVjBWNjlGRzZOd2NYbFZxZXB3UjdQU1pyRnBDb3VuVlNMeHduSmx2OHdOZ3pYSEhRSlQ2SnZfWXhqMjhGNXVaSU41czdVWkZSblJKcHVVWk14YUxNNlBzUEU4SjM2QUt2TGoxem9XS29yM0o1UGltQnQyNUVvYi1XdHhyeTBPVDUyc1ZHRVptWjlwbTBSd3g0blZCRVROUWFKS0FIOXFZUi10YUd2eWg5aw?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:01:24 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive English -Advent-&apos;s Talents Now Restyled as tokidoki Characters in HYTE&apos;s Newest Line of Products - TechPowerUp</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi0wFBVV95cUxQTXlDYURXajMyekJ6Sk5JbW1UVThRaFdlUTE0N2w0UkxHb2paWFdsa3dNNHZUQzFWUXhwMHFfT18weUhRLS1jb1NRX3BiNDhRVjVsZ01MNFFpcWoxU0FMUWJxVW14amhkU3hlZDhRVDVScHRjdEM0QUM0VVhYWTdZbFNRbTh5ZFlKUFFQdTRsdEI4VHNteHgtLWxiaEFzUGVMN1hfSGdNb3JjN2IzSzNla0NQck9nckp5YzBSUVlORU5vUUpLa01hdUlqT0pCVFBuYTBB0gHYAUFVX3lxTE8xdDFqcV9seGtNVkpNTkNfWHJTb2IwNDU3cW94YVhqMmNKTzV3OXFnaUgwTzBoMVd1aGZVclBlTHFTS0NSQ0QxdHNfbTRVc1VjYURSZXZJdmJHNDVZQmV0dUlPMGRfd3V1UGtBUWRZVWxkb3RrR2hYZU53dV9DdUhDV0xSTnROU0VxWVF6WFYtVFFDQ212ZXpwN0pTdDJFelRhdWhkZjl2bDdfVl9Iank5WmVBLTRZdDRyRDVib0psWHB1aE9hZmVLLURUTjc5ajktcVVjMGt6Nw?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:39:23 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Friday, August 22 at 12:47 AM EDT</title><link>https://warosu.org/vt/thread/103744214#p103744214</link><author></author><category>/vt/ /news/</category><category>VTubers</category><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:47:54 +0000</pubDate><source url="https://vt.rita.moe/">/vt//news/</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】POP UP PARADE 赤井はあと：26年2月発売</title><link>https://merch-matome.com/pup-haato/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 03:04:07 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[※期間中は必ずご予約できます。※上記期間をもって販売予定数が決定し、以降は予定数に達し次第受付終了※GOODSMILE以外の通販サイトでは数に限りあり]]></content:encoded></item><item><title>鹿児島県に初出店！「カードラボ 鹿児島店」が8月22日(金)、天文館通駅から徒歩1分の好立地にグラン…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000007110.000016756.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/16756/7110/16756-7110-08e38fae8ab4ac35f95d53f89314ed19-1000x562.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:52:51 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>「ホロライブプロダクション」が展開するグローバルイベント企画『hololive Meet』プロジェク…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000138.000016010.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/16010/138/16010-138-b5d4fe7cf09acbf86ff567c57cf7a657-1200x630.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:52:51 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>『ホロアース』Ver.1.0.20リリース！同時視聴エリアの公開やフェイストラッキング機能を実装！白…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001181.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1181/30268-1181-ce7ca873d0fefdb6ffa9a6aea89176c7-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:52:51 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Wei Chuan Dragons to host Hololive Night at Taipei Dome - TVBS新聞網</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMidEFVX3lxTFBQRFNGUEtfV3RMSjhGWjNOT1g2aGU1TWhqa2Z0OVRBQnR6MFhpdTNmQ0ZOYkJoemtsVkFYOFVJaDNCU0NUR3I0RmZCMjk0RHpZMDJHZmJfV0R1U29vT0QzM0RzMkN4eHRRT2lWZktETnZLYnIz?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Wei Chuan Dragons to host Hololive Night at Taipei Dome - TVBS新聞網</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiUkFVX3lxTE9LaF94ck12NU1vN3ZOTEw1Sjc5WmM4U0VEc1pHN3lDZHlDMHpoX3JNdEJVN2FzTnJmM0lGZnZlR2FKZGRRNlJWd2ZXdmM0VGptcWc?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive English -Advent-&apos;s Talents Now Restyled as tokidoki Characters in HYTE&apos;s Newest Line of Products - Yahoo Finance</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiiAFBVV95cUxNSkFuSmpxbHZTQk0xczFHMmdnZDFEQ1ZvWWxQQnRwLVZKR1pxQzl3YUttWkxtQmhEMnhTMkpvOUZ3R2tXUkpfbVlXRmg2blVkMWx2ajExZlVmaE5ESVVMT1ZXd1p0NUQ5TU5KZS1ibk92WEdUU2w4MHptNklFUXVuYmtQUHN1d25h?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:22:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>HYTE, tokidoki team up for hololive English -Advent- themed line - esports.gg</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMimAFBVV95cUxPZDB4Q24wUnBjWExrRG5YeS1wLURrMTFtM1NVaDRwMHIwN3NuSkVkTU4tMzRWQzh5SW03R2xlMnNhTloyM3FGWjdMWkJzalpydVJfSmVjMGJ1RVZZSGU5dHk1eGhXYXZEWlZraW5OT0xBMHhWd0VXbWRRZzlQN3UzMzhhd2kySlNZVm83M0g5dUxYWFBfNDNiMA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:12:35 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Thursday, August 21 at 11:56 AM EDT</title><link>https://warosu.org/vt/thread/103353451#p103725491</link><author></author><category>/vt/ /news/</category><category>VTubers</category><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:56:03 +0000</pubDate><source url="https://vt.rita.moe/">/vt//news/</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>HYTE Teams Up with tokidoki x hololive English -Advent- for Family of PC Keycaps, Case, Wall Scrolls, More---Pre-orders Live - XboxEra</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi4wFBVV95cUxQdFA0eTlHeE9OT1JEUGZiRFQ2SGVuWGdtb2tkTFJianlydXp2WjF3OFNORER2NG9KMmpIcENnZmhQY09BTUpwQXJqZ3dyeEQwMU04QVRIb0x0S2prQ2xTMk1KZFRMR3NyTDBxVms5TjVLbVU2T2lNQmN2YXZxR3pHVEliM0l2SEg1VzN6VGxablJWdWhKTjQtcTVLcDJ5c3ZDQnRBQUdFang1bHUxeG5EZE03VnRYNGNvMF91X2wyZWR3UUFYU21XOU1EVFlnTHVUaVZ0YlA1Q1p4WU9kRkNkRjFwMA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Delivering Experiences – An Interview with COVER’s Deputy Head of Production Planning on Enriching Oshi Culture</title><link>https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2719</link><author>cover_hirata</author><category>COVER</category><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:00:00 +0000</pubDate><source url="https://coveredge.cover-corp.com/en">COVEREdge Magazine</source><content:encoded><![CDATA[When I think about production planning, I often look to Dr. Clayton Christensen’s “Jobs To Be Done” theory. The idea is that when people buy something, they’re not just seeking the product’s function itself, but something beyond that. A well-known example is the milkshake. People don’t necessarily order a milkshake simply because they’re thirsty. They might buy it to make a long drive less boring, or because they want to be seen as a kind parent who treats their children. In other words, there’s ultimately a state or experience they want to achieve through a particular product – in this case, the milkshake.When we apply this way of thinking to our merchandise, the same holds true. Take acrylic stands, for example. Fans aren’t simply buying them for the sake of owning one – they’re looking for the experiences and value that come after. The same goes for can badges. It’s not just about having the badge itself, but about creating an  to show their , posting photos on X and getting likes, or even sparking conversations with new fellow fans. In that sense, the true goal of merchandise is not the item itself, but the experiences and relationships it helps to create. Fans of hololive have a culture of connecting with one another – coming together to cheer on their favorite talents. At events, for example, it’s common to see fans reaching out to each other, gathering and taking photos together. In those moments, merchandise serves as a tool that helps fans connect, which is why, in the end, I see the role of merchandise as providing an experience. It’s not simply about offering merchandise, but about creating moments – feeling closer to your , or sharing a sense of community with fellow fans. Through merchandise, we want to deliver that kind of experiential value.]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブインドネシア 現地初ライブ 『hololive Indonesia 5th Anniver…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001180.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1180/30268-1180-8cce3929915da052c593e2ed44e2e01f-1427x802.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 02:52:24 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>AIRPORT HOTEL STREAM - Night Before Flying to NYC (hololive Concert, ANYC)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=y8AsakLU4-w</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/y8AsakLU4-w?version=3" length="" type=""/><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:09:06 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[✨ Support & Follow hwikky
- X (Twitter): x.com/hwikkyofficial
- Patreon: patreon.com/hwikky
- Ko-fi: ko-fi.com/hwikky

#holoAllforOne #holoJustice
#hololive #ホロライブ]]></content:encoded></item><item><title>大阪・関西万博で話題のコラボが正式リリース決定！花譜×Mori Calliope 「光」9月3日(水…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000408.000106737.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/106737/408/106737-408-d20db0e938d7798e33457f767b359abf-3900x3900.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 01:16:57 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【hololive】 A Delicious Collaboration with That Popular Burger Chain! Limited Edition Menu and Exclusive Goods to Appear in holol...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_348.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 01:16:56 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Media Mix Project Magical Girl holoWitches Releases Manga&apos;s First Volume - Crunchyroll</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiowFBVV95cUxOMUxkQUNVYUJRMGhkX1llVzNTQjZrbnhnRm9MNmVGQnlkdWVlWHBoT1lrSEpHTEJaQ3JTVEhVaWFXYkRwLWJ3bzA0djh4WnBtVjFaOXN1VEh6cEI4eEhhMk41ZzRfZjV5Sk1hYUhGakxqMk1raHJSRmt1ZmpQdTFNQVp1cDZyVk9ENEswWWlrMXJjWWNDdDFsTXMzaVl2REtkSGhn?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:30:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Amane Kanata 1st Solo Live “LOCK ON” のオフィシャルレポート公開…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001178.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1178/30268-1178-c6b4fd8fad94771ed491e67272c1fff4-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 23:38:47 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】ウルトラジャンプ 2025年9月号 魔法少女ホロウィッチ！ 表紙掲載</title><link>https://merch-matome.com/ultra-jump-2509/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:41:11 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】魔法少女ホロウィッチ！コミックス第2巻：25年10月17日発売</title><link>https://merch-matome.com/holowhich-02/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:03:46 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>As Hololive Grows, One Star&apos;s Shocking Exit Is Rocking the Entire Industry: &quot;The LeBron of Anime Idols&quot; - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi_gJBVV95cUxOajVvRE0tOVdiME9PSTdaeWtQa25OaXNUckVPZjhiNG9YZFU0Rk03MHNBaVlLenBRUEJpQWlGZ0pHZ1BDalVjTTRFZjRsbTJScTRoYk4zSE5KU1JrX0J0bUszemFtTEYydk1Vb2RXdVRYXzJZUWJkT3JqcXIyWXlfOUZHMVRMTFhfYVhTNU5uTm12cU5hMlVNN3dJU0lGQS1TQS10T0Nnd1pBMEtCZl91MEhBZ2xTeDliWGRqSlVmVXh0V1l3NDhheXNDYkxqdklha2M0Wk9CMTVrdldDSFdKN2J1Tk9kRFVrMjRVV0RFQXU4TmxyUGlicldrMEh2QmFMcHA5WmJzdklkTkFRMmxnWmZaTmFzMlBPSThBdG52RXF1dmRGSk1TMEhxVjQyMHJCb3hFYXlhTW4weGpFalNIQTNqZ3ExZjBWUkdaOENCMGNsVkkxYmVKa0p6UDd6VnVJdW13UWZQMnBNOXc3Nk5yTDd3MDRzX1hKZUNjOW13?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 03:23:10 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future: The First-Ever Offline Concert Hits the Stage November 15! | COVER Corp. - カバー株式会社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXkFVX3lxTFA1S3VfSk10UHoxNkxsT3hiX3poM2hoX1AzdHlJSUpjY0EtV0hPOHFhazAyX2R6amJSSF9hdVhYN0dBX0wtODlUVlpKRkVEWkFZQjFGakRZMmlrRUI0MVE?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 16:20:07 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future: The First-Ever Offline Concert Hits the Stage November 15! | NEWS - ホロライブ公式サイト</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTE5iQzJOZzBENmVpYnpUX0R5SEJUNE94bnlFbmVOTmlPRFowWXE3Zlo1d3Uzd0tHOUYwRGhJTlpPQ0l4UGNud2djRjZuYnFIZlJjQ0RHeDVRMmdTMXFCdWN4dTZGMjU5LWpJ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:15:25 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future: The First-Ever Offline Concert Hits the Stage November 15!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250817-01-186/</link><author>os_pr</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:50:51 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[August 17, 2025, Tokyo, JAPAN – COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Tanigo Motoaki) announces the first-ever concert featuring all hololive Indonesia talents, themed around a “colorful future,” aptly titled hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future, to be held on Saturday, November 15, 2025, in Indonesia.
This event will serve as the main highlight of hololive Indonesia’s 5th anniversary celebrations, which have been ongoing since April this year.For the first time, all nine hololive Indonesia talents from three generations; Ayunda Risu, Moona Hoshinova, Airani Iofifteen, Kureiji Ollie, Anya Melfissa, Pavolia Reine, Vestia Zeta, Kaela Kovalskia, and Kobo Kanaeru will share the stage in an offline music concert held at Indonesia’s event for creators, Comic Frontier 21, located at ICE BSD Hall 6, South Tangerang.”I’m thrilled that the hololive Indonesia concert is finally becoming a reality. We’re working hard to make sure our fans in Indonesia will enjoy it, so please look forward to it!” commented Motoaki Tanigo, CEO, COVER Corporation.The concert will utilize Unreal Engine technology for the first time in a hololive Indonesia performance, offering fans a uniquely enhanced concert experience. This historic event is proudly sponsored by Pocky and KARAOKE MANEKINEKO.For the latest updates on the event, ticketing information, and merchandise, visit the official hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future website and follow the official hololive Indonesia social media channels.
More exciting announcements are on the way, so don’t miss out!hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future: Overviewhololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future
Organized by: COVER Corporation / hololive production
#holoIDChromaticFuture
November 15, 2025, 19:00 (WIB)
COMIC FRONTIER 21
Jl. BSD Grand Boulevard No.1, Pagedangan, Kec. Pagedangan, Kabupaten Tangerang, Banten 15339, Indonesia
Ayunda Risu / Moona Hoshinova / Airani Iofifteen / Kureiji Ollie / Anya Melfissa / Pavolia Reine / Vestia Zeta / Kaela Kovalskia / Kobo Kanaeru]]></content:encoded></item><item><title>hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future</title><link>https://hololive.hololivepro.com/en/events/chromaticfuture/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:30:06 +0000</pubDate><source url="https://hololive.hololivepro.com/en">hololive Events</source><content:encoded><![CDATA[November 15-16, 2025
ICE BSD TangerangWelcome to hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Join us as we celebrate five dazzling years of hololive Indonesia at their spectacular anniversary concert, “hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Get ready for an electrifying night where all hololive Indonesia talents unite on stage for their very first concert — bringing you a whirlwind of music, energy, and unforgettable moments you’ll treasure forever.Let’s come together, fill the hall with cheers, and step boldly into a future bursting with color, energy, and endless possibilities.Saturday, November 15, 2025 (WIB)
Event starts at 7:00 PMCOMIC FRONTIER 21
ICE BSD Hall 6
Jl. BSD Grand Boulevard No.1, Pagedangan, Kec. Pagedangan, Kabupaten Tangerang, Banten 15339, IndonesiaHow to get thereStay tuned for ticket prices, seating categories, and purchase information, available soon!Celebrate the moment with exclusive Chromatic Future merchandise, available only during the event.
Stay tuned and don’t miss out!Celebrate 5 Years of Dreamshololive Indonesia has grown with you for five incredible years!
Now it’s time to look ahead to a brighter and colorful future together.
Let’s make Chromatic Future an event to remember!Follow hololive Indonesia for updates]]></content:encoded></item><item><title>2025.08.17 hololive Indonesia 5th Anniversary LIVE Chromatic Future: The First-Ever Offline Concert Hits the Stage November 15! - Hololive</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTE1Dc05QTnZnS0NmaDBjQ25nTUJ3ZGJybTZ4cFFpUk5hdUN5RVNyU203c1dRakcwaUxlSTFWTng4UmRkN0tpMWVyWmR5LXRESVNUb3hRdVN3UWhxNzhT?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>株式会社Arii トレカ商事事業部、トレーディングカードゲームの卸取引事業を本格的に開始</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000009.000152399.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/152399/9/152399-9-13d5d2046c55d1f5f568738a66d5d6c4-1920x1080.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 23:15:42 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>HOLOLIVE JUSTICE 3D STREAM WATCHALONG</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=tXNJjebNfcI</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/tXNJjebNfcI?version=3" length="" type=""/><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:30:06 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[hololive Justice 3D Stream Link: https://www.youtube.com/live/U0Rfu47fo64

✨ Support & Follow hwikky
- X (Twitter): x.com/hwikkyofficial
- Patreon: patreon.com/hwikky
- Ko-fi: ko-fi.com/hwikky

#holoAllforOne #holoJustice
#hololive #ホロライブ]]></content:encoded></item><item><title>I AM GOING TO NEW YORK (ALL FOR ONE HOLO EN CONCERT)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=0fuPoekktqc</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/0fuPoekktqc?version=3" length="" type=""/><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:26:27 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[✨ Support & Follow hwikky
- X (Twitter): x.com/hwikkyofficial
- Patreon: patreon.com/hwikky
- Ko-fi: ko-fi.com/hwikky

#holoAllforOne #holoJustice
#hololive #ホロライブ]]></content:encoded></item><item><title>Partying with Hololive vtubers is finally possible with an app that is basically VRChat for fans of anime girl streamers - Yahoo! Tech</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMimwFBVV95cUxQRVNUdFZwRmtyX2k5cXlvNVdHOEZCMWRZQ1lISXRnMzhQYlRKY2dNSmNjeTMwbEZLRjRxNFE4ODVQME1HemtOaF9jNVJ4Mk96Q19IbjhMakV1ZVU0QUZzb2hIcXlGaXJyb2pGRXVQVUFTcjRkQkNzMjlXd0Z1WS1VZjVMMmhLNVBkQXhpbkFHa0V4bW9TZXhYR2oyRQ?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:47:21 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Partying with Hololive vtubers is finally possible with an app that is basically VRChat for fans of anime girl streamers - PC Gamer</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi8wFBVV95cUxNR1Npdlc4QUZjQlkwcUNaamkxcko1NENzQ3hCMTRla0gzTXpYQ3RESUMxdFlERVhPTXViRU5PWlc4bUxYZ1FXTWZYR19HYjdPRlJueGVIclZRTEJDZ29WSUZsSFAwaENETzZfdzJzNjdiN0IyQUZIbUtZWEppUjlwWWNxWS1iajR6V1NyZm9VVXRhWUdwMnYxQjdEQTNBWkRJaUw4NUkyVGhQT1FGVVd5U3FRc3VfTUgyaTdsaWdBT3VNa1BPdnRzMllOY3pOaEdWUFJTUk5IQXVocjRzcXpheDBzak5QS1haY2lKY1Zsay0zd1E?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:47:21 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>2025 年 8 月 15 日(金)よりSHIBUYA TSUTAYA にて開催の『Hello ho…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000027.000141920.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/141920/27/141920-27-e8aa1cd249ae9cb1270680e5dd8cd498-3742x2105.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:43:26 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ『Hello hololive』 in 渋谷 8月15日より開催!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-pop-up-store-hello-hololive-shibuya-tsutaya2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:43:25 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気バーチャルYouTuber (Vtuber) グループ「ホロライブ」のポップアップストア『Hello hololive』が、SHIBUYA TSUTAYA 1階にて、2025年8月15日〜8月24日までの期間限定で開催！計31名の新ビジュアルを使用したグッズが登場！]]></content:encoded></item><item><title>Testing My New Suisei PC with BATTLEFIELD 6</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=US3Am5OuHUk</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/US3Am5OuHUk?version=3" length="" type=""/><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:50:24 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[✨  Hoshimachi Suisei PC Case + Keycap & Desk Pad Bundle - https://hyte.co/hwikky-hololive
(this stream is not sponsored, I just wanna play some games man)

✨ Support & Follow hwikky
- X (Twitter): x.com/hwikkyofficial
- Patreon: patreon.com/hwikky
- Ko-fi: ko-fi.com/hwikky

#hololive #ホロライブ
#HYTE #battlefield6]]></content:encoded></item><item><title>Smilegate enlists Hololive stars for Chaos Zero Nightmare theme song - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi1gJBVV95cUxOZXBHTWtLTTdaTVdmT2ZCbGZMYUM0VlFqakRvdFFCT2dpQmI2em5qNWN6UzE4cUhGeVFiSWlSQWVsdTJpTlkwRnIyclE3MG5VQjRsZDE4ellLWmFkY2hVZ1BFakhVYWhDNU1MUFlQUXBHYkZqNWdSUjBWQXVNV3d4dXJPSkVlTG11VmxKNU1TQmdRSnRmUWtOdVp2RndsWk9oWGEzeGtXNURMY2daOUZ6NVZvNnd3d1hicHJ4ZzZXMnhCZ0RoR1JsVFJqRS1kb2xGaTNQQlJDTEpwVExneEZDc3R2TDdjNHRNSC1sUE95VTFxNHN2bzBrdFozd2lvX081dWJ0NkdFZlEtREhxbnRoT0ZDcEM0d3M4V01RVlUzRnhIMG9pdHJRdnVzTTJvNEtLb04wWHpPbHZnUEo0ejVkV3FFSEdFLWlib21hdkdrWi1UZWNBaVE?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:20:51 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】ホロライブ×ウェンディーズ・ファーストキッチン『BAKATARE DINER』白上フブキ / 不知火フレア / 角巻わため</title><link>https://merch-matome.com/wendys-firstkitchen-bakatare/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 21:14:37 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎販売期間：8月15日12:00〜9月21日23:59・アクリルスタンド・トレーディング缶バッジ（コンプリートセットあり）・ジオラマアクリルスタンド・ステッカーがセットになったポテトを販売2,000以上購入ごとにポストカード特典プレゼントフードやドリンクに使用できるチケットを販売（使用時回収となります）フードピック・ドリンクタグ付き・池袋北口店・飯田橋ラムラ店・アピタ安城南店・富山ファボーレ店全国のウェンディーズ・ファーストキッチン、ファーストキッチン]]></content:encoded></item><item><title>New Hololive Vtuber Games Are Holo Hidden and GuraQuest - Siliconera</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiiwFBVV95cUxOT0VJZko0bUtSbzFWVUtNWklfLU5jRXBlX1dBUHIyNlY3UTluX24taE45V2d0QXhhMzJrUXRtZi1nQy1BYVdvQWZFZHZvd0stcFlwNWpCcFhRRGtIUFlRMkptaHQ4Vy1GR01ranJQUVNpMlhvM3d2Tkd5cXZabE5aYjdzN1U3dU8wMFZV?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>The Steam Version of &quot;Okayunyumu!&quot;, Which Was Previously Delayed, is Now Available! A Pure Love Visual Novel Starring and Supervised by Hololive&apos;s Nekomata Okayu - Saiga NAK</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMidEFVX3lxTE45dU9IMVY0OG95T0tsZmJOSlpQZnY5QnFSaHdyZWhhLTl3N3hhR2kwWVV1SnVqQmJPVjdTTU13b3BxLXhUZDNiYUVRejNQeXBNSVBncHhsS1BIMDlwRjVSTE9ramltMWV6TWxTaVF4Y2Rpa0F00gF6QVVfeXFMTjdrcjBzZ3JhVnZvbmJGaG5kRHJEbG45MWxqNUk5OFRJYXZpRTZSdXozNU1FR1FYSzh0Qy1xNVg5QktiTVNZMjlENm9hQXB3LXpxTFpRenQ4WDktUlVJaWt3S3M1aU43TzZkSlgxNzJnM3Vnbk9iMFhMV3c?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:44:59 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【発売中】天音かなた スポーツ報知 2025年8月15日付</title><link>https://merch-matome.com/sports-houchi-250814/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 22:56:16 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売：25年8月14日︎通販：8月??日〜開始時間不明(なくなり次第終了)]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ所属 天音かなた 1st Liveの感動が、全国のカラオケルームで蘇る！JOYSOUND「…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000002702.000004747.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/4747/2702/4747-2702-84bc37020f79ad46ac0881bb85626e5a-900x506.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 21:39:30 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【hololive】Collaboration between that popular fighting game and the members!? Enjoy the members dressed in Street Fighter 6 chara...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_345.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 21:39:29 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Inside the VTuber industry, according to a COVER exec - Mashable</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMilgFBVV95cUxPaGI1am80OTB3ZC1uZkNsMnhiMGwycnpDZ2ppWEVfZzl4bkxCdWpZUjFFcHpRdWNEMnNGX0lDc0dfMjdIdDl5NllzNFoyaElGNE5GMzdHcFhQMnp2Mjcwak5qQm5oeEtFbmx2TEpPaGk3ckpqb3drZnU4bGpTV2czTVBjdWZIZXU0YzNzVkFZS0ZSbHhmclE?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:17:38 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Achieving Creators’ Dreams and Creating a Challenge-Oriented Organization: An Interview with the Head of the Administration Department</title><link>https://coveredge.cover-corp.com/en/list/2670</link><author>平松梨沙</author><category>COVER</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:00:00 +0000</pubDate><source url="https://coveredge.cover-corp.com/en">COVEREdge Magazine</source><content:encoded><![CDATA[In recent years within the entertainment industry, anime in particular has seen a significant increase in the demand for proper compliance. This isn’t just demanded of us as a publicly listed company, but as the result of a structural shift within the industry as a whole. In fact, the anime market has grown two-fold over the last 10 years to be currently worth over 3 trillion yen, and of this, 1.6 trillion yen is in the Japanese market alone. It is now to the point where anime has lost the ‘Cool Japan’ tag and is now considered to be a major industry on the global stage. However, for a while there, admittedly, our creators were handling excessive workloads, but a report from the United Nations Commission of Inquiry in October 2023 shedding light on labor conditions within the anime industry has garnered international attention on the issue (with discussions reaching the point of whether or not to release details on Netflix, etc.) causing the industry to rethink and apply global standards to traditional working methods that have propped up the anime industry up until now. We are fully aware of these issues having received our own recommendations with regards to the Subcontractor Act in Japan. For our hard-working creators, we need to adopt measures that may be seen as rather strict regulations at times, but this is a necessary path we have to take for the betterment of the industry as a whole.To address this, we are implementing measures such as improvements to workflows and eliminating excessive working hours by working with the Corporate Planning Office in particular to come up with fundamental ways to resolve such structural issues. We also feel like we are coming together as an industry through collaborations with other companies in the industry and media mix projects.As a company at the forefront of the industry, here at COVER we are not content with just simply addressing compliance issues, but rather proactively providing information and making efforts to ensure the steady development of the industry as a whole. This is absolutely necessary to continue to develop Japanese anime and VTubing as an entertainment industry we can be proud of, which includes improving our efforts in ensuring that talents and creators can thrive under sustainable working conditions.]]></content:encoded></item><item><title>Ninomae Ina&apos;nis and SUSHIRO HONG KONG Team Up for the First-Ever hololive English Collaboration Starting August 13! - Hololive</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTE5ORmg5WDlvQ0hOOENpaldNNFI4Y2ZGWG56UEFGU1NrY1JBVmh4RlBPamJTZEk5RjdvNVlfNmhkTGJvUzlHRzBicXA0ZVBpUEZkTE93ZmhlbDNrOUM1?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:38:05 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Ninomae Ina&apos;nis and SUSHIRO HONG KONG Team Up for the First-Ever hololive English Collaboration Starting August 13! | NEWS - ホロライブ公式サイト</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTE9EV1V3TlA2Y3d2OFVjeWxwODhlZzRfeVdnSDJFdWstdVVSTmhiU3hwWG1lOUQtMWRQNTRuS1hjbTVMY1AyRUNNYl8tVjEyTXBZRmlSTUNWcnJIWWxHVVJ2N0ZUSGpOLThx?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:21:31 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Ninomae Ina’nis and SUSHIRO HONG KONG Team Up for the First-Ever hololive English Collaboration Starting August 13!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250813-01-185/</link><author>os_pr</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:55:43 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[August 13, 2025, Tokyo, JAPAN – COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Tanigo Motoaki) has announced that hololive English -Myth- talent Ninomae Ina’nis will be teaming up with SUSHIRO HONG KONG for the first-ever hololive English collaboration.
A series of themed stores, limited-time collaboration menu items, and exclusive merchandise will start on Wednesday, August 13th, 2025 and end on Sunday, September 14, 2025.Ninomae Ina’nis was at SOGO Causeway Bay!
Earlier this month, Ninomae Ina’nis made a surprise appearance on SOGO Causeway Bay’s LED TV Screen, creating buzz among local fans and officially kicking off this highly anticipated collaboration.SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis collaboration starts from August 13th!
Ninomae Ina’nis will be taking over SUSHIRO HONG KONG with a special themed collaboration from August 13th until September 14, 2025.During the promotion period, all SUSHIRO HONG KONG locations will offer three collaboration menu items and a special takeaway sushi set, each accompanied by limited-edition merchandise. In addition, customers who dine-in or use takeaway self-pickup services and spend a designated amount will be eligible to purchase exclusive collaboration goods — a must-have for any fan!WAH! Three Themed Stores Pop Up Across Hong Kong – Calling All Fans to Show Up and Snap Away!Starting August 13, three exclusive themed stores will open in Mong Kok, Causeway Bay Plaza 2, and Yuen Long Plaza. The special collaboration introduces two exclusive key visuals of Ninomae Ina’nis under the concept of “Day and Night”:
By day, she takes on the cheerful role of a SUSHIRO staff member, and by night, she returns to her mystical roots as the Ancient Priestess.Each store is fully themed with large photo walls, life-size standees, and custom table decorations—creating the perfect space for fans to snap photos, show their support, and enjoy exclusive collaboration menu items available only for a limited time.Date: August 13 – September 14, 2025・ SUSHIRO Mong Kok
Address: B/F, King Wah Centre, 628 Nathan Road, Mong Kok, Kowloon・ SUSHIRO Causeway Bay Plaza 2
Address: Shop 3A, 3/F, Causeway Bay Plaza 2, 463–483 Lockhart Road, Causeway Bay・ SUSHIRO Yuen Long Plaza
Address: Shops 341–348, 3/F, Yuen Long Plaza, 249–251 Castle Peak Road, Yuen Long, New TerritoriesSUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Exclusive Collaboration Merchandise DetailsThis summer, SUSHIRO HONG KONG and Ninomae Ina’nis bring fans a flavorful trio of themed dishes. Each dine-in order of a collaboration item comes with one piece of exclusive merchandise — a double dose of surprise and delight!
Items feature chibi Ina’nis in original designs created just for this event, paired with SUSHIRO’s most popular menu icons and mascots![SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Food Pick with Purchase]Event Period: August 13 – September 14, 2025, while supplies last.
Event Rules: Customers who dine-in at any SUSHIRO location in Hong Kong and order “Ina’nis’ Favorite! Seared Mentaiko Trio (HK$22)”, will receive one randomly selected  per eligible order.・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis food pick*6 designs in total, randomly distributed; limited to one per transaction.[SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Acrylic Mini Standee with Purchase]Event Period: August 13 – September 14, 2025, while supplies last.
Event Rules: Customers who dine-in at any SUSHIRO location in Hong Kong and order “Takodachi Energy Boost: Fried Octopus Bites (HK$36)”, will receive one randomly selected  per eligible order.・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis acrylic mini standee*6 designs in total, randomly distributed; limited to one per transaction.[SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Acrylic Transparent Card Keychain with Purchase]Event Period: August 13 – September 14, 2025, while supplies last.
Event Rules: Customers who dine-in at any SUSHIRO location in Hong Kong and order “WAH! Eldritch Trial: Red Grape Parfait (HK$38)”, will receive one randomly selected acrylic transparent card keychain per eligible order.・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis acrylic transparent card keychain*6 designs in total, randomly distributed; limited to one per transaction.SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Exclusive Takeaway MerchandiseIn addition to the dine-in exclusive items, Sushiro has specially launched the “Ina’nis Collab Takeaway Sushi Set”, a convenient option for busy Hong Kongers on the go.[SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Takeaway Sushi Set – Exclusive Merchandise Promotion]Event Period: August 13 – September 14, 2025, while supplies last.
Event Rules: Customers who purchase the “Ina’nis Collab Takeaway Sushi Set” (HK$99) at any SUSHIRO HONG KONG location will receive one SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Eco-Bag per set purchased.・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Eco-Bag*1 design in total; limited to one per transaction.The eco-bag features both day and night versions of Ina’nis on the front, elegant collaboration branding on the back, and an attached Takodachi-shaped pouch for convenient storage.SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Add-On Merchandise PromotionSUSHIRO HONG KONG is launching four exclusive collaboration merchandise items for local fans.
During the promotion period, customers who dine in or use takeaway self-pickup and spend a net amount of HK$200* or more in a single transaction will be eligible to purchase select items at a special add-on price*. Each item is available while supplies last and offers the perfect way to commemorate this limited-time collaboration!*Net amount refers to the final payment after deducting discounts, coupons, or promotions and includes the 10% service charge.
*Not applicable to orders via third-party delivery platforms.[SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Add-On Merchandise – Phase 1]Event Period: Starting from August 13, 2025, while supplies last.
Event Rules: Spend HK$200 or more at any SUSHIRO HONG KONG location, dine-in or takeaway self-pickup only, to become eligible to purchase the following items:・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Acrylic Carabiner Keychain – HK$49*2 designs in total, randomly distributed; limited to one per transaction.・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Cooling Fan – HK$169*2 designs in total, randomly distributed; limited to one per transaction.[SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Add-On Merchandise – Phase 2]Event Period: Starting from August 27, 2025, while supplies last.
Event Rules: Spend HK$200 or more at any SUSHIRO HONG KONG location, dine-in or takeaway self-pickup only, to become eligible to purchase the following items:・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Magnetic Plush Charms – HK$219*1 set includes 2 designs・ SUSHIRO HONG KONG x Ninomae Ina’nis Acrylic Standee – HK$149*2 designs in total, customers may choose a design. For information regarding the event, please visit SUSHIRO HONG KONG’s official social media channels:Founded in 1984, Sushiro has grown to become Japan’s No.1 conveyor belt sushi brand. As of the end of March 2024, the brand operates 797 locations across Japan and overseas (including takeaway-only stores). In Hong Kong, there are currently 35 branches, each offering over 100 types of sushi and Japanese dishes at any given time.
As a leader in Japan’s conveyor belt sushi market, Sushiro is committed to a customer-first philosophy — carefully selecting ingredients, continuously developing new flavors, and leveraging cutting-edge technology to enhance service quality. The brand strives to deliver high-quality and great-value Japanese cuisine to all customers.]]></content:encoded></item><item><title>The virtual idols taking over the internet — and the company betting big on them - AOL.com</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMieEFVX3lxTE1lcWttWjhlQXdoT2pVbDFDeTdwd0o2V1NTckl4OGIwTmJWM21NM2VJbGZNVWNVcWYxMHlLejh2cnlqN3h4dGR1Rk5sNkEyaVZKS1lPSTZLVXpOUG1JVlhDRGt1NHlpUGRBWWF6cXQ3cjloWDVUdnktZA?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>[hololive] Post-SUPER EXPO 2025 Fun! Cute exclusive items galore – Regional exclusive goods from the hololive SUPER EXPO 2025 Af...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_344.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:16:35 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>おうちでクレーンゲームが楽しめる「タイクレ」で、「グルーヴコースター フューチャーパフォーマーズ」と…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000595.000041970.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/41970/595/41970-595-2b6b9db6cc6121740e920a431d6f8e76-980x551.jpg?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:16:35 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>カバー株式会社（5253） 2026/Q1決算分析 先行投資実施もTCG事業好調により増収増益の着地［2025.8.12］</title><link>https://note.com/karuta54/n/nf77295fc1541</link><author></author><category>karuta54&apos;s notes blog</category><category>COVER</category><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:45:23 +0000</pubDate><source url="https://note.com/karuta54">かるた</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【8/14通販予定】天音かなた スポーツ報知 有明アリーナ特別版 2025年8月14日付</title><link>https://merch-matome.com/kanata-spotshouchi/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:44:00 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売：25年8月13日︎通販：8月14日〜開始時間不明(なくなり次第終了)]]></content:encoded></item><item><title>The Second Collaboration Between Smartphone Accessory Brand &quot;RHINOSHIELD&quot; and &quot;hololive&quot; Announced! Smartphone Cases, AirPods Cases, and More Go On Sale August 8 - Saiga NAK</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMib0FVX3lxTFBwdVR5TUs1aEo1QmRyeXp2UVBicUljUXJVTGRpaUpaRkljT2R6ZGJCY2pDcGFGeVM0U2pSa1BnaDhiM1Z2SGZnSUNmODM2MzdxM3ZFbjBRSnFvd3pKSnRMOGR2aWhZMjIxSC1jT3gxY9IBdEFVX3lxTE5LYjhod1I0MHBmZGlzY09VRlhycXFqTlRJdnhXS3dFSnFFY2hxc0MwR3Rnb0d3WXlvYXMwLU45aVlSeWNoV0VlNnRrdmIybzFLakRmNzg0N1JIWUJ5c293bzFMVm5FdWRDUDR6b2tIU1lCOHlE?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:13:02 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>The second collaboration between smartphone accessory brand RHINOSHIELD and &quot;Hololive&quot; is announced! Phone cases, AirPods cases, and more to go on sale August 8! - Saiga NAK</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMic0FVX3lxTE5yUkJJak1rb3BCS1RNcndFeU1SOG5zTTMydnd2QWNRVFd0QWZaby1iSXliTUVubkEzdklyMHhkUmVUbXZKd0tpaEFFVmxQbU5xdXhRbXFCSEh6N284d2RMMTAxQS04N0tvaXVaR1FSRnN5LWPSAXRBVV95cUxOS2I4aHdSNDBwZmRpc2NPVUZYcnFxak5USXZ4V0t3RUpxRWNocXNDMEd0Z29Hd1l5b2FzMC1OOWlZUnljaFdFZTZ0a3ZiMm8xS2pEZjc4NDdSSFlCeXNvd28xTFZuRXVkQ1A0em9rSFNZQjh5RA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:13:02 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Cover Corp Q1 2025: Revenue Growth Insights</title><link>https://vtubersensei.com/2025/08/12/cover-corp-q1-2025-revenue-growth-insights/</link><author>Thomas Toblu</author><category>VTubers</category><enclosure url="https://vtubersensei.com/wp-content/uploads/2025/08/cover-corp-margins-2025.jpg?w=768" length="" type=""/><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 07:18:31 +0000</pubDate><source url="https://vtubersensei.com/">VTuber Sensei</source><content:encoded><![CDATA[Figure — Revenue trend (FY totals and latest Q1).Cover’s Q1 (three months ended June 30, 2025) is a clearest-possible example of a business shifting from product-market proof into active scale mode. The quarter delivered a large top-line jump driven by one particularly successful product line, while the company also pushed hard on infrastructure, technology and overseas expansion. That combination produced solid absolute profits but compressed margins compared with the company’s best historical quarters.Below is a full read of the quarter: the numbers, what caused them, how Cover is allocating capital, the tensions and risks this creates, and the structural strengths that make this a meaningful pivot rather than a one-off spike.Cash & Cash Equivalents (end Q1)(Values and percent changes from Cover Corp Q1 presentation.)Where the growth came fromThe dominant story for the quarter is merchandising — specifically, the launch and rapid scale of the hololive OFFICIAL CARD GAME (TCG). Merchandising accounted for roughly  of Q1 revenue (about ¥5.84B of ¥9.63B). The TCG moved Cover from a diversified-revenue mix into a quarter where a single product family was the largest contributor.Figure — Q1 revenue mix: merchandising was roughly 60% of sales this quarter.Why the TCG matters: it combines recognizable IP, repeat purchase cycles (new sets, booster releases), event-driven demand (tournaments and league play) and collectible economics. Those characteristics make it high-leverage for an IP-first company: strong unit economics on physical product, recurring drop cycles, and community-driven engagement that feeds back into virtual events and content.That concentration is important — it produced the big topline move, but it also creates a single-point dependency for quarterly performance.Profits, margins and the investment trade-offCover delivered higher absolute profits (operating profit ¥972M, net profit ¥693M), but margins show the impact of active reinvestment.Figure — Gross, operating and net margins for the quarter (rounded).: strong. The merchandising-heavy mix, where merchandise typically carries healthier gross margins than pure streaming revenue, lifted gross profitability.: positive but compressed relative to periods without heavy upfront investment. The company reports increasing R&D, logistics consolidation and overseas setup costs that absorb a portion of the gross uplift.: likewise positive but indicates a significant share of revenue is consumed by the non-operating items and tax/interest compared with gross profit.Put simply: revenue growth translated into higher gross profit, but Cover deliberately reallocated a chunk of that cash into investments intended to expand future capacity and quality — which lowered the percent of revenue that flowed through to operating profit this quarter.Where Cover is spending — the “build” phaseCover describes its current actions as foundational: spending now for capabilities that should help scale the business and diversify revenue later. The main categories of investment called out in the quarter:Expressive technology & R&D — more advanced 3D/live concert tooling, motion capture workflows, and production technology that enable richer, more interactive shows and collaboration with external partners.Logistics and supply chain — a consolidated logistics center began full operation on , intended to shorten delivery times and reduce per-order handling costs as volumes grow.Overseas expansion & local channels — building localized EC presence and licensing relationships in North America and other regions to reduce cross-border friction and capture more local demand.Content and event production capacity — more concerts, larger productions, and supplemental studio/staff investment to raise product quality and live-event scale.Management also presented a medium-term investment plan that contemplates roughly  of cumulative growth investments (including M&A) through FY2030, paired with an ambition to reach ~¥100 billion in revenue and ¥25 billion in operating profit by that horizon. Those numbers frame the current investments as strategic and multi-year rather than simply tactical.Balance sheet — runway exists, for nowCover finished Q1 with about  in cash and equivalents. The company is profitable in absolute terms and holds a meaningful cash cushion. That balance sheet provides runway to fund the medium-term build-out and to absorb some execution hiccups — but it does not eliminate the need for measured returns on the substantial planned investments.Because the company intends large, multi-year capital and M&A commitments, the health of the balance sheet will depend on the pace at which investment converts into recurring revenue and margin expansion.Risks and friction points made explicit in the reportSeveral concrete risks are visible in the Q1 materials:Concentration risk (TCG dependency): merchandising’s outsized contribution (nearly +100% YoY growth) is heavily tied to the TCG. If demand softens, or if competitors or product fatigue reduce momentum, merchandising could normalize sharply.Trade policy and tariffs: management noted a tariff-driven hit to North American e-commerce that temporarily cut monthly sales from that region to roughly half prior-year levels at one stage. International trade policy is an external variable that affected EC performance and pushes the company to localize sales channels.Rising fixed costs and execution risk: new logistics, studios, staff and technology create a higher fixed cost base. If revenue growth doesn’t keep pace or new products take longer to mature, margins could be pressured. retirements reduced membership/streaming revenue in the quarter. A business rooted in performers will always carry talent risk — retirements, image issues, or turnover can materially affect engagement and related revenue.These are not hypothetical risks; they are the issues the company called out and positioned as active items to manage.Strengths and structural positivesAlongside these risks there are structural positives worth noting:Proven product-market fit for a physical IP product. The TCG demonstrated tangible ability to convert virtual talent and fandom into a mainstream hobby product, with tournament and community play amplifying demand.Licensing & partner momentum. The company is expanding licensing relationships and working to monetize IP across platforms and territories — a natural path for an IP-first company that can linearize its fanbase into multiple product categories.Operational upgrades that compound. The logistics center and supply-chain consolidation can reduce marginal shipping costs and delivery headaches as volume increases; technology investments (Holoearth and expressive tech) can yield differentiated experiences that are harder to replicate.Positive absolute profitability and cash buffers. Cover is not burning cash this quarter; it is generating operating profit while building. That gives management flexibility to absorb execution variance and pursue strategic expansion.Looking forward — what the next few quarters will revealThis quarter is the start of a new phase: the charts and numbers show a business that converted IP into a high-volume merchandising product and then immediately reinvested that success into infrastructure and product expansion. The next few quarters will be the test:Is merchandising strength repeatable beyond the immediate launch windows of the TCG?Does localization and supply-chain work blunt the tariff impacts and restore more stable overseas growth?Will the investment program start to generate margin expansion, or will the fixed-cost base outpace revenue increases?Answers to those questions will determine whether Q1 is the opening chapter of durable scale or a high-water mark that requires careful management to sustain.Cover’s Q1 is a mixture of a clear success and deliberate risk-taking. The company turned a major IP product into a dominant, high-margin revenue source for the quarter and used that momentum to finance infrastructure and capability-building. That approach has solid rationale: merchandising and events coupled with improved logistics and expressive tech can turn transient product spikes into sustainable revenue platforms. But it also creates execution dependencies — concentration around a single product line, external policy exposures, and a heavier fixed-cost base.Numbers this quarter are real and meaningful: strong revenue growth, improved gross profit, positive operating profit and a healthy cash position. The key question is whether the investments now under way will diversify and stabilize revenue while improving long-term margins — or whether the company will need to adjust if merchandising cools and the new fixed costs remain high. The Q1 slides make both the upside and the risks explicit; the next few quarterly reports will tell which direction the company’s execution takes.Cover Corp FY2026/3 Q1 presentation (financial results for the three months ended June 30, 2025) — numbers and program descriptions are taken from the company’s Q1 materials. embedded charts created from the Q1 figures (revenue trend, Q1 revenue mix, margin breakdown; headline table shows key metrics).]]></content:encoded></item><item><title>カバー株式会社 2026年/Q1決算展望 成長投資が利益水準に与える影響は［2025.8.11］</title><link>https://note.com/karuta54/n/n7c6fd92041ed</link><author></author><category>karuta54&apos;s notes blog</category><category>COVER</category><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:35:09 +0000</pubDate><source url="https://note.com/karuta54">かるた</source><content:encoded><![CDATA[　2025年8月12日にVTuberグループ・ホロライブプロダクションを運営するカバー株式会社（証券コード：5253）2026/Q1決算発表が予定されております。　当記事ではプレスリリースやIR情報などの公開情報を基に、決算における注目ポイントの事前整理や今後の動向を考察していきたいと思います。続きをみる]]></content:encoded></item><item><title>Sunday, August 10 at 9:01 PM EDT</title><link>https://warosu.org/vt/thread/103353451#p103353451</link><author></author><category>/vt/ /news/</category><category>VTubers</category><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 01:01:40 +0000</pubDate><source url="https://vt.rita.moe/">/vt//news/</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>みこちが入部！？今年もやります！味ぽんとVTuberグループ「ホロライブ」コラボ！「ホロぽん飯テロ部…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000574.000065533.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/65533/574/65533-574-1a5c17342063673dcb46edbbf8047943-960x540.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:53:39 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>『hololive OFFICIAL CARD GAME』初のカードコレクションブック発売決定！矢吹…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001176.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1176/30268-1176-696d475bf4a2cedac5e98dc516533e3a-1000x1445.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:53:39 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>AZKi×内田真礼コラボレーション楽曲『セカイの色彩』デジタル配信リリースのお知らせ</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001177.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1177/30268-1177-426f1e70fc583edf009a07547f51ffa1-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:53:39 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>スマホアクセサリーブランド「RHINOSHIELD」8月8日（金）よりhololive公式コラボを拡…</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000028.000123370.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/123370/28/123370-28-d7aa082064a668b48451d885d29fc7e5-3840x2160.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:53:39 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>「常闇トワ」10月8日に2ndアルバムリリース決定！10月29日に有明アリーナで2ndライブ開催！</title><link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000001175.000030268.html</link><author></author><category>hololive</category><enclosure url="https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/30268/1175/30268-1175-a2a83e93d8e625e881736d212b19bac7-1920x1080.png?width=295&amp;height=195&amp;canvas=118%3A78&amp;quality=85%2C75&amp;format=jpeg&amp;auto=webp&amp;fit=bounds&amp;bg-color=fff" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:53:39 +0000</pubDate><source url="https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&amp;page=searchkey&amp;search_word=Hololive&amp;search_pattern=1">hololive in PRTimes news releases</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ 夏色まつり ハートポーズのPOP UP PARADE新作 12月発売!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-natsuiro-matsuri-pop-up-parade-gsc-anime-store-goods2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:52:00 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気Vtuberグループ「ホロライブプロダクション」より、夏色まつりが手でハートを作った愛らしいポーズで立体化。お手頃価格と飾りやすいサイズ感、スピーディーなお届けが特徴のPOP UP PARADEシリーズから、新作フィギュアが2025年12月発売予定。全高約17cm、専用台座付。価格は5,500円(税込)。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ キャンペーン in ローソン 7月8日より夏のコラボ開催!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-lawson-campaign2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:52:00 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気バーチャルYouTuber (Vtuber) グループ「ホロライブ」× 全国のローソンにて2025年7月8日よりコラボキャンペーンが実施される。対象商品を購入の方に白上フブキ / 百鬼あやめ / 兎田ぺこら / 角巻わため / ラプラス・ダークネス / 風真いろはがデザインされた限定グッズをプレゼント！]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ AZKi 新EP『Re:Start』『Re:Birth』同時リリース 11月5日発売</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-azki-restart-rebirth-anime-store-goods2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:52:00 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[VTuber事務所「ホロライブプロダクション」に所属する「AZKi」さんが新EP『Re:Start』と『Re:Birth』を2025年11月5日に同時リリースする。CD限定ボーナストラックとして『Re:Start』には「The Last Frontier」ライブ版、『Re:Birth』にはオリジナル版を収録。]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ『ホロナツパラダイス』in 渋谷 8月1日より開催!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-pop-up-store-shibuya-tsutaya2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:52:00 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気バーチャルYouTuber (Vtuber) グループ「ホロライブ」のポップアップストアが、SHIBUYA TSUTAYAにて2025年8月1日〜8月31日まで開催される。「ホロライブ」ポップアップストアでは、 限定衣装の描き下ろしイラストを使用した新作グッズが多数ラインナップ!]]></content:encoded></item><item><title>ホロライブ × ストリートファイター6 カフェ in 池袋/梅田 8月8日より開催!</title><link>https://collabo-cafe.com/events/collabo/hololive-street-fighter-cafe-capcom2025/</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 16:52:00 +0000</pubDate><source url="https://collabo-cafe.com/?s=Hololive">hololive collabs in Japan</source><content:encoded><![CDATA[大人気バーチャルYouTuber (Vtuber) グループ「ホロライブ」× ストリートファイター6とのコラボによるコラボカフェが、2025年8月8日〜9月4日までの期間限定でカプコンカフェ 池袋店・梅田店にて開催される。オリジナルコラボメニューや、描き下ろしイラストを使用したグッズが登場！]]></content:encoded></item><item><title>Entergram Delays Steam Release of Hololive Visual Novel Okayunyumu! - Gaming Amigos</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiggFBVV95cUxPZXlWMnBvTFhPMk4wdTZxRGJEZUdvWVB0QXhYYTlOREJ2dUI2R01zU1Zkcnh1TVgtMHZVWmJEd183Ym4xV1dscmlNNFhzVTFORU1WWEZidkhscjMxemRsaHFrc2xhRG8zOWVNUm1FdF9aOEZleWJranhkY1NDdjNlQ3pB?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 11:55:49 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【スト６×ホロライブ】激熱のコラボイベントが最高だったｗｗｗ</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=M7Ygdi9l7xc</link><author>くーぽん</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/M7Ygdi9l7xc?version=3" length="" type=""/><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 09:00:37 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UC_TI5ueTHqo7AJwapquSZRQ">くーぽん</source><content:encoded><![CDATA[2025年08月08日から開催の『ストリートファイター6』と「ホロライブ」のコラボ第1弾レポートです、是非ご活用ください‼

推しはアーモンド・兎田です。

☆カプコンカフェ公式HP☆
https://www.capcom.co.jp/amusement/brands/capcomcafe-ikebukuro/topics/1783/

#hololive #ホロライブ #ストリートファイター6]]></content:encoded></item><item><title>New Hololive Event Gives Ouro Kronii &amp; Friends Stunning Makeovers for Limited Edition Release - IMDb</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiTkFVX3lxTE9Fd0pvSFpkN05KelRqRnFSemhpNVdLNzBudTFTX1Y4eDgtTC1ocVkzQU9ZZ2NXSFdma0w2TnJmNUJfTEtrQng5dGd2a3ZNUQ?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Sat, 9 Aug 2025 08:09:58 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>RHINOSHIELD Launches Exclusive Collaboration with hololive production — Limited-Time VTuber Phone Accessories Now Available for Preorder - Hololive</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMihwJBVV95cUxPbEpKbE85bW1lUXl4ZThWRFJnS1BLTDJlX0FIX21iTnJyRDZOOHd0QnFYaks2V1N0WV83U09ncmstWEoxcGJMX2hfSjk2S01DMUNGdlUwQUpvbDdqVW04TnVwUS0taHUtdVJjOEF3UUxfWmRDWnZDN3pBRmxVbF9wQzlkeW1rQmNvUjJJRlJKNWY0YWdGLUktdWJkVjNlRVFWNXVtbm96SUxIS2haR21Ub2Jtc1pyT29zbEZWSmQyVGFBMm9hWkg3bEdGaWNsdlA1MlVNRldDdGpZbTV1Q2o4OThYTW9CM1pqWDFIYktiX3R5ZzB6YUZRb2hzR3hVcEhwa0ZDaG9mOA?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 13:01:30 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Smilegate enlists Hololive stars for Chaos Zero Nightmare theme song - MSN</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMi1AJBVV95cUxQUzcyanR3bUZBQUtIcU1ZalZkckNITHcwb3pzYlFwaVN1NlNpZHdNY1VleDR4dnA3VWpqZGlpLVdXVzNkN2pNd0RXbWZSSmx3ajBzNG1EUjhvdzJ5QllKOWd3c19yY3NnYzFNMlVidWQ1Z2ZsNXdyYTRYYS1XVm5SNW9pbjhVNm5YY2tVLTFqZlBNX1JRNjJiZTlHdWFUN0k3VlpjcnhYdGE2aHc5VEk5TmlySnZMT1JIemZjckI2YmhaQzBBTmRFY2xnX0dYckc1MW5SSVFZclZXaHBkZlVEcUc0S2hHSXVUdHJKS3Ftd0x1UXQ0azR1WXZoeFhBWGtJMnFOMlZMbWJvcjNncHdJNFZ4N3dPZTVHY1hJaXBpOEItekF4LXRRb0xIbzY2QUxDZm1WTnBTbnBzaWRhWEEzZllma2o3SURjbVdwcHVDU0NoTWJS?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 12:03:48 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive production and RHINOSHIELD are expanding their collaboration with the new “holonatsu Paradise” collection, starting August 8! | COVER Corp. - カバー株式会社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXkFVX3lxTFB4VllUTWN6ZVF6Ui1PMENVM01mUnFCVjFaMGRBbGhkN2JvMm44UlBOX0otRWVrdHR4NmhCVEtjWVNCeDVJOWF4Mlc4RU54OENzaDF6cDVwY0ZWdXJreWc?oc=5</link><author></author><category>COVER</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 11:33:16 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZvTVhrNE5IUndPUklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">COVER on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>【予約受付中】常闇トワ ／ 2nd Album 『SHIN』【店舗特典まとめ】：25年10月8日発売</title><link>https://merch-matome.com/towa-shin/</link><author>jun3720</author><category>merch</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 11:33:16 +0000</pubDate><source url="https://merch-matome.com/">Merch Matome</source><content:encoded><![CDATA[︎発売日：25年10月8日︎各店舗特典：あり（なくなり次第終了）]]></content:encoded></item><item><title>RHINOSHIELD Launches Exclusive Collaboration with hololive production — Limited-Time VTuber Phone Accessories Now Available for Preorder | NEWS - ホロライブ公式サイト</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiZ0FVX3lxTE9wMVBhWUlPbDUxSk9NZXBHR0xBRi10Ui1HdFBlZEpJYlZmemdMeXZGWWlRSXFLaVBkRlhyN1gtTVJTTUVDbHZ0TFdCNjRhV0JsSDMxeDFpZGxDdGxhXzZmTUk1aHdzZG8?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 10:21:36 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive production and RHINOSHIELD are expanding their collaboration with the new “holonatsu Paradise” collection, starting August 8! - Hololive</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiggJBVV95cUxQcUhqVUo0UmFOaUx6eHFJRjZTUGFnYmxKSENhVDNkZVBXLURzVjlOa01EWHFvWUw0ODhkRy1WSmlaZzNlZURlbmt5blRvQ0ZVSFZlWVlObDVXSGhaeTU5MElweHdKOW9aWTdrb3RhNlZud0tnWHNOSmJINXFwNl9mdEZDQ0F6TGRHVHBtUVlHbjE0TkhyM09kUnVMZkFkMzZvR0x0cWdnWjN0UldJSXpHYnhwdUoxV0V2U0FuRlVnYmtlcG9LZXhFSkgyNEtNUXhGRFFPTmVtXy02NkJCbjdRYWRPVElLNU9ydTE0Qmxfa21RVmFrbWRqem9fUWp5MG01Nnc?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 10:16:12 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>RHINOSHIELD Launches Exclusive Collaboration with hololive production — Limited-Time VTuber Phone Accessories Now Available for Preorder</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250808-01-184/</link><author>os_pr</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 10:00:03 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[Global mobile accessories brand  today announced the launch of its biggest summer collaboration yet — the “VTuber Summer Fest 2025” — in partnership with four popular talents from , offering fans a series of officially licensed phone cases, lifestyle accessories, and exclusive gifts.
Available for a limited time from , the collection will be sold across Taiwan, Japan, Europe, North America, and other key markets.An Officially Licensed Dream Collaboration with Four hololive production talentsThe “VTuber Summer Fest” brings together a cross-generation lineup of hololive talents.
Returning collaborator  is joined by first-time partners , , and . Together, they star in over 12 limited-edition summer-themed designs inspired by swimwear, yukata, and mascot motifs.Products include RHINOSHIELD’s signature Impact-Resistant Phone Cases and the fan-favorite AquaStand MagSafe Water Bottles.Impact-Resistant Phone Cases
・ Designs： 4 designs per talent
・ Supported Models： AirX, SolidX, SolidSuit, Clear, JellyTint, Mod NX
・ Compatible with a wide range of iPhone and Android models
・ Variants： Standard / MagSafe Compatible
・ Price： From  (Standard) /  (MagSafe)AquaStand MagSafe Water Bottles
・ Designs： 3 designs per talent
・ Bottle Types： Stainless Steel (L) 700ml / Tritan (L) 800ml / Stainless Steel (M) 480ml
・ Price： From Limited-Time Preorder Bonus PeriodsShishiro Botan： July 25, 06:00 AM – August 27, 10:00 AM (EDT)
Momosuzu Nene： August 1, 05:00 AM – August 27, 10:00 PM (EDT)
Mori Calliope & Ninomae Ina’nis： August 8, 00:00 AM – August 27, 10:00 PM (EDT)All items are available for preorder only. Shipping times may vary by product and will follow the order in which purchases are made.Exclusive Tiered Preorder Gifts
Spend  on a single talent’s collection before , and receive  (3 designs total, randomly shipped, no selection allowed).
Spend  on a single talent’s collection before , and receive the full set of 3 acrylic stands, plus an  and limited-edition collectible card.* The tote bag and card are limited-quantity bonuses available while supplies last. Acrylic stands are time-limited bonuses and will be granted to qualifying purchases made before 5:00 AM (EDT) on August 27, 2025.
* Purchases for each talent are counted separately. Spending across different talent lines cannot be combined. In case of returns, all gifts must also be returned.Orders over  qualify for free shipping.Discount codes cannot be applied to orders containing talent collaboration items.Purchase both a phone case and an AquaStand bottle from the talent collection to enjoy up to 30% off the bottle.]]></content:encoded></item><item><title>hololive production and RHINOSHIELD are expanding their collaboration with the new “holonatsu Paradise” collection, starting August 8!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250808-01-183/</link><author>os_pr</author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 08:55:39 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[August 8, 2025, Tokyo, JAPAN – COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Tanigo Motoaki) has announced that hololive production will be expanding its collaboration with RHINOSHIELD to include eight additional talents. The “holonatsu Paradise” collection will feature seasonal designs and limited-time gifts. Sales will begin on August 8th and run until August 27th, 2025.Quantities are limited — be sure to order early to support your oshi in style!RHINOSHIELD x hololive production “holonatsu Paradise” collection is here!The new summer collection features eight talents from hololive Gen 0 and hololive English -Promise-, bringing a burst of energy to the summer season. The collaboration introduces all-new, officially licensed summer-themed phone accessory designs — each one crafted to celebrate the unique charm of every talent. To supercharge your summer, fans can unlock special preorder perks available for a limited time only. Whether you’re cheering for your oshi or collecting them all, this is the ultimate summer drop no hololive fan should miss.hololive Gen 0 and hololive English -Promise- Assemble for an Unforgettable Summer!The RHINOSHIELD x hololive production “holonatsu Paradise” collection features eight talents:
・ hololive Gen 0: Tokino Sora, Robocosan, AZKi, Sakura Miko, Hoshimachi Suisei
・ hololive English -Promise-: IRyS, Ouro Kronii, Hakos BaelzEach talent will appear in exclusive summer-inspired designs across multiple RHINOSHIELD product categories, including impact-resistant phone cases, AquaStand MagSafe water bottles, AirPods cases, and GRIP O phone grips. Every design blends character details with seasonal flair, delivering accessories that are stylish, collectible, and functional — all officially licensed and compatible with a wide range of iPhone and Android devices, including MagSafe.“holonatsu Paradise” collection LineupImpact-Resistant Phone Cases
・ 2 designs per talent
・ Supported Models: AirX, SolidX, SolidSuit, Clear, JellyTint, Mod NX
・ iPhone and Android compatible (full list on website)
・ Variants: Standard / MagSafe Compatible
・ Price: From $39.99 (Standard) / $52.99 (MagSafe)AquaStand MagSafe Water Bottles
・ 1 design per talent
・ Bottle Types: Stainless Steel (L) 700ml / Tritan (L) 800ml / Stainless Steel (M) 480ml
・ Price: From $49.99
・ 1 design per talent
・ 1 design per talentExclusive Tiered Preorder Bonus GiftEvent Period: August 8th to August 27th, 2025, 5:00 AM (EDT)Event Rules: Spend $60 on any single talent’s collection before the deadline to receive a limited-edition screen cleaning cloth featuring that talent.Bonus Gift: One RHINOSHIELD x hololive production screen cleaning cloth.*1 design per talent; limited to one cloth per qualifying transaction.Event Period: August 8th to August 27th, 2025, 5:00 AM (EDT)Event Rules: Spend $119 on any single talent’s collection before the deadline to receive both the screen cleaning cloth and an exclusive frameless collectible art print.Bonus Gift: One RHINOSHIELD x hololive production screen cleaning cloth and one RHINOSHIELD x hololive production frameless collectible art print.*1 design per talent for each item; limited to one bonus set per qualifying transaction.[Bonus Terms & Conditions]Bonus items are available while supplies last.
Purchases for each talent are tracked separately — totals cannot be combined across different talents.
If a qualifying order is returned, all bonus items must also be returned.Purchase Bonus Campaign & Bundle Discounts DetailsCampaign Period: August 8th to August 27th, 2025, 5:00 AM (EDT)
Free Shipping: Available for orders over $50
Discount Codes: Not applicable to orders containing talent collaboration items
Buy one talent’s phone case + AquaStand to receive up to 30% off the AquaStand
Buy one talent’s phone case + GRIP O to receive 5% off the GRIP O]]></content:encoded></item><item><title>hololive production and RHINOSHIELD are expanding their collaboration with the new “holonatsu Paradise” collection, starting August 8! - Hololive</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXEFVX3lxTFBycXRwZjZzZFZwVVVTVF9qb1VHTUZQLWYwSk43QXlwYnFFYXdONS03VVBSQnZzWmdJVXRaRWtRNF91MWx6SUdmTUQtdWFCVDRyY282cHcwV3Rra1ZH?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>RHINOSHIELD Launches Exclusive Collaboration with hololive production — Limited-Time VTuber Phone Accessories Now Available for Preorder | COVER Corp. - カバー株式会社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXkFVX3lxTFBzdW1mNXhFNW0tYVBtdExuaFJIY2QzZFdNd0dBb09fc1Fhb1oxbVEwRU9FRlBVQnJ1ejhoN0Y4U0NGdFlKRjFaY2I0ZzZtX2FUUTFLTVd0ZkhmenpBZXc?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Fri, 8 Aug 2025 07:00:00 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>AZKi × Maaya Uchida Collaborative Song “Sekai no Iro” Released Digitally on Thursday, August 7!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250807-01-182/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Thu, 7 Aug 2025 12:00:36 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo; CEO: Motoaki Tanigo) has announced the digital release of “Sekai no Iro,” the theme song for the animated promotional video of the virtual world project Holoearth, which became available at midnight (JST) on Thursday, August 7, 2025.■ HOLOEARTH animated PV “Now, discover your other world.”This promotional video, produced by WIT STUDIO, embodies the concept for the world that Holoearth aspires to create.
The featured theme song, titled “Sekai no Iro” (Colors of the World), is performed in collaboration between AZKi and Maaya Uchida.
In addition to the rich harmony woven by these two artists, this release also includes solo versions for a 4-track collection.
Title： Sekai no Iro
Artists： AZKi, Maaya Uchida
Lyrics： Haruka Kato
Composition： Haruka Kato, Nozomi Tanabe
Arrangement： Nozomi Tanabe■ Track list
1.Sekai no Iro
2.Sekai no Iro (AZKi solo ver.)
3.Sekai no Iro (Maaya Uchida solo ver.)
4.Sekai no Iro (Instrumental)■ Sales format
Digital distribution■ Date of availability
August 7, 2025 (Thu)]]></content:encoded></item><item><title>[hololive] Autumn Fireworks Festival Celebrating the 8th Anniversary Announced! The Music Festival “Shiny Sparklers Symphony” wi...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_342.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Thu, 7 Aug 2025 10:21:12 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Hololive English -Advent- – Genesis Lyrics - Genius</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTE1jNzVnNWJSQml5bl9QQnNUUW5QeF91QkFLWkpwbzA2MlpzTFdJT1RmS1hyNlJBNVZSSFNWZE8xQVRNejBIZDYwZl9aVUdGazFKd2tLTk1kRjRFX2pGSXVJc0ZxQXNXUEZt?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 17:47:44 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive production Returns to Anime NYC 2025! - カバー株式会社</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiXkFVX3lxTE1MZXZPRVdUT1lVWjJ4Rk95Skdnd0NHWWZrUDdLNEFWVFJlazNLQkg2RnJBMXpQLXRFbG9lZU1xTHZXeUxlaWRRbDU2Q0tBa2NzZ21MY2ktRDlzQURQQWc?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 09:31:24 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>Skebご依頼ありがとうございました☁️😇 #illustration #イラスト #skeb #animation #shorts #vtuber #NeneAmano</title><link>https://www.youtube.com/shorts/Xx4VNXW5XC8</link><author>Riko-m</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/Xx4VNXW5XC8?version=3" length="" type=""/><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 08:00:28 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCm4-UmTD1TbYd7V0PBpKVbA">Riko-m</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive production Returns to Anime NYC 2025! - ホロライブ公式サイト</title><link>https://news.google.com/rss/articles/CBMiaEFVX3lxTFAycGM4V1hNSldWZTBWOVJJWHBfdDZNdjdzN0s5dDRuSVdsMHhUU0lHYTAtaE9SMVI3dlgyQmVEUEFBOFlTdVhxcGdHQmowbURueVR5UVBFQ3lzVTBsQVZ1T01GZW1KM1VO?oc=5</link><author></author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 02:20:53 +0000</pubDate><source url="https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZuWDNKc2EyaDRjQklDWlc0b0FBUAE?hl=en-US&amp;gl=US&amp;ceid=US:en">hololive on Google News</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>hololive production Returns to Anime NYC 2025!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250806-01-181/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 00:55:38 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[Tokyo, JAPAN — COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo, Japan, CEO: Motoaki Tanigo) announced today that hololive production will be at Anime NYC 2025 from August 21st – 24th at Javits Convention Center in New York City.hololive production booth at Anime NYC 2025 Overview
August 21st- 24th, 2025
Javits Convention Center
445 11th Ave, New York, NY 10001hololive production booth Streaming Activities
hololive productions talents are back at Anime NYC! Visit our booth (#1710) and enjoy convention-exclusive live interactions together with our talents from hololive, hololive Indonesia, hololive English, hololive DEV_IS, and HOLOSTARS English. The list of participating talents will be announced through social media at a later time.
Guests at Anime NYC will get the chance to sing in front of their oshis!
As a feature program for the booth streaming activities, convention guests may perform hololive production songs to a judging panel of three discerning talents, who will give them a score based on whatever wild, fun metrics they may decide.hololive production Stamp Rally
Stamp cards will be distributed at the booth, and attendees can collect stamps by visiting the booths of our hololive Meet partner companies. Depending on the amount of stamps collected, participants who collect stamps on their card may be eligible to receive prizes!Special Gifts and Freebies
・ Memorial Stamp
・ hololive OFFICIAL CARD GAME English Edition Exclusive PR Card with hololive STAGE World Tour ‘25 -Synchronize!- Key Visual
・ hololive OFFICIAL CARD GAME CatalogOur time schedule and other booth program details will be announced at a later date.
Please check our official X account for the latest information!https://x.com/hololive_EnCome see, experience, and enjoy hololive production talents at the hololive production booth at Anime NYC 2025!]]></content:encoded></item><item><title>hololive production Returns to Anime NYC 2025!</title><link>https://hololivepro.com/news_en/20250806-hololive-production-returns-to-anime-nyc-2025/</link><author>narita</author><category>hololive</category><pubDate>Wed, 6 Aug 2025 00:55:32 +0000</pubDate><source url="https://hololivepro.com/">hololive Official News</source><content:encoded><![CDATA[Tokyo, JAPAN — COVER Corporation (Minato-ku, Tokyo, Japan, CEO: Motoaki Tanigo) announced today that hololive production will be at Anime NYC 2025 from August 21st – 24th at Javits Convention Center in New York City.hololive production booth at Anime NYC 2025 Overview
August 21st- 24th, 2025
Javits Convention Center
445 11th Ave, New York, NY 10001hololive production booth Streaming Activities
hololive productions talents are back at Anime NYC! Visit our booth (#1710) and enjoy convention-exclusive live interactions together with our talents from hololive, hololive Indonesia, hololive English, hololive DEV_IS, and HOLOSTARS English. The list of participating talents will be announced through social media at a later time.
Guests at Anime NYC will get the chance to sing in front of their oshis!
As a feature program for the booth streaming activities, convention guests may perform hololive production songs to a judging panel of three discerning talents, who will give them a score based on whatever wild, fun metrics they may decide.hololive production Stamp Rally
Stamp cards will be distributed at the booth, and attendees can collect stamps by visiting the booths of our hololive Meet partner companies. Depending on the amount of stamps collected, participants who collect stamps on their card may be eligible to receive prizes!Special Gifts and Freebies
・ Memorial Stamp
・ hololive OFFICIAL CARD GAME English Edition Exclusive PR Card with hololive STAGE World Tour ‘25 -Synchronize!- Key Visual
・ hololive OFFICIAL CARD GAME CatalogOur time schedule and other booth program details will be announced at a later date.
Please check our official X account for the latest information!https://x.com/hololive_EnCome see, experience, and enjoy hololive production talents at the hololive production booth at Anime NYC 2025!]]></content:encoded></item><item><title>[hololive] Participating in the World&apos;s Largest Fan Event, Comiket 106! A Special Booth Inspired by a Dedicated Shop for the “ho...</title><link>https://vtuberrepublic.com/blog/entry_339.html</link><author></author><category>merch</category><pubDate>Tue, 5 Aug 2025 09:50:16 +0000</pubDate><source url="https://vtuberrepublic.com/blog/top_page.html?q=hololive">VTuber Republic</source><content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded></item><item><title>ironmouse Takes Over IRL Concert with her Singing</title><link>https://www.youtube.com/shorts/1zvYkAsQuDg</link><author>hwikky</author><category>yt-holo</category><enclosure url="https://www.youtube.com/v/1zvYkAsQuDg?version=3" length="" type=""/><pubDate>Mon, 4 Aug 2025 18:45:00 +0000</pubDate><source url="https://www.youtube.com/channel/UCI-K3cqRc7whDl_DAC_trYw">hwikky</source><content:encoded><![CDATA[✨ Full Concert Vlog featuring ironmouse, Mint Fantôme, KAF & more:
https://youtu.be/xfYBAqdk_K4

⭐ Please follow and support!
Twitter - https://twitter.com/hwikkyofficial
Patreon - https://www.patreon.com/hwikky
ko-fi - https://www.ko-fi.com/hwikky

#FantasticReality #vtuber
#ironmouse #MintFantome #KAF #KouMariya
#JKT48V #IsaaCorva #CottontaleVA #Derivakat]]></content:encoded></item></channel></rss>